<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: fishing -->
  <Fishing.label>pêche</Fishing.label>
  <!-- EN: Place a 'fishing zone' where your hunters will fish. Larger bodies of water are better for fishing.\n\nFishing reduces the fish population in a body of water.\n\nAvoid overfishing - fewer fish will be caught if a body of water has under 300 fish.\n\nHunters with a high animals skill catch more fish faster. -->
  <Fishing.helpText>Placez une 'zone de pêche' où vos chasseurs iront pêcher. Les grands plans d'eau sont meilleurs pour la pêche.\n\nLa pêche réduit la population de poissons dans un plan d'eau.\n\nÉvitez la surpêche — moins de poissons seront capturés si un plan d'eau contient moins de 300 poissons.\n\nLes chasseurs ayant une compétence élevé relative aux animaux attraperont davantage de poissons plus rapidement.</Fishing.helpText>
  
  <!-- EN: gravship -->
  <Gravship.label>vaisseau gravitationnel</Gravship.label>
  <!-- EN: Build a gravship around your grav engine. When you launch the ship will carry the entire structure to a new map.\n\nLaunching the gravship destroys the current map. You can build a grav anchor to prevent this.\n\nTo launch, a gravship needs:\n     - Pilot console\n     - Fuel tanks\n     - Thrusters\n\nResearch 'basic gravtech' to unlock these.\n\nYou can only build a limited amount of substructure. To increase this limit, find gravcores and gravlite panels.\n\nGravship substructure can be removed using the 'remove foundation' designator.\n\nYour grav engine will occasionally detect gravtech around the planet and mark it on your world map. -->
  <Gravship.helpText>Construisez un vaisseau gravitationnel autour de votre moteur à graviton. Lorsque vous décollerez, le vaisseau transportera toute la structure vers une nouvelle carte.\n\nLancer le vaisseau détruit la carte actuelle. Vous pouvez construire une ancre gravitationnelle pour éviter cela.\n\nPour lancer, un vaisseau gravitationnel a besoin de :\n     – Console de pilotage\n     – Réservoirs de carburant\n     – Propulseurs\n\nRecherchez 'gravtech de base' pour les débloquer.\n\nVous pouvez seulement construire une quantité limitée de sous-structure. Pour augmenter cette limite, trouvez des cœurs à graviton et des panneaux gravlite.\n\nVotre moteur à graviton détectera occasionnellement des composants gravtechs autour de la planète et les marquera sur la carte du monde.</Gravship.helpText> <!-- texte_todo  : Voir diff commit du texte anglais-->
  
  <!-- EN: orbit -->
  <Orbit.label>orbite</Orbit.label>
  <!-- EN: On the world map, use the 'view planet' and 'view orbit' buttons to switch between planetary and orbital views.\n\nYou can travel to orbital locations using transport pods, shuttles, or gravships.\n\nColonists need vacsuits or other advanced armor to survive in the vacuum of space.\n\nIf using a gravship, make sure it's well-heated. Build oxygen pumps to maintain breathable air and enclose your ship with airtight walls and doors. Avoid using wood or stone for exterior walls and doors.\n\nPlan your return trip before you launch. Living in orbit for a long time is very challenging. Getting stranded in orbit is deadly. -->
  <Orbit.helpText>Sur la carte du monde, utilisez les boutons 'voir la planète' et 'voir l'orbite' pour passer de la vue planétaire à la vue orbitale.\n\nVous pouvez voyager vers des lieux orbitaux en utilisant des capsules de transport, des navettes ou des vaisseaux gravitationnels.\n\nLes colons ont besoin de combinaison pressurisée ou d'autres armures avancées pour survivre dans le vide spatial.\n\nSi vous utilisez un vaisseau gravitationnel, assurez-vous qu'il est bien chauffé. Construisez des pompes à oxygène pour maintenir l'air respirable et sceller votre vaisseau avec des murs et des portes hermétiques. Évitez d'utiliser du bois ou de la pierre pour les murs et portes extérieurs.\n\nPlanifiez votre retour avant de partir. Vivre en orbite pendant longtemps est très difficile. Être bloqué en orbite est mortel.</Orbit.helpText>
  
</LanguageData>