<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Cliquez pour vous rendre sur les lieux du problème</ClickToJumpToProblem>

  
  <NeedSawmill>Besoin d'un atelier de sciage</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Vous avez besoin d'un atelier de sciage pour tailler les buches en planches de bois plus polyvalentes.\n\nConstruisez un ATELIER DE SCIAGE ou une ATELIER DE SCIAGE ELECTRIQUE.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Mauvaise humeur</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Ces colons sont de mauvaise humeur et peuvent avoir une legère crise de nerf à tout moment:\n\n{0}\nAccédez à l'onglet Humeurs de ces colons pour voir ce qui les dérange.</PoorMoodDesc>
  
  <TerribleMood>humeur massacrante</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Ces colons sont extrêmement stressés et peuvent avoir une difficile - et potentiellement violente - crise de nerf à tout moment:\n\n{0}\nAccédez à l'onglet Humeurs de ces colons pour voir ce qui les dérange</TerribleMoodDesc>
  
  <ColonistNeedsRescue>Un colon a besoin d'aide</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Des colons ont besoin d'aide</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ces colons sont à terre et incapables d'agir par eux-même:\n\n{0}\nEnvoyez un autre colon les secourir et ramenez les dans leur lit.\n\n(Pour secourir, sélectionnez un autre colon, puis faites un clic droit sur la victime et sélectionnez l'option "Secourir".)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construire une salle</BuildARoom> 
  <BuildARoomDesc>Vous n'avez pas de salle.\n\nConstruisez une salle fermée en utilisant des murs et portes.\n\nUtilisez le menu ARCHITECTE en bas de l'écran pour indiquer l'emplacement où vous souhaitez construire, vos colons feront le travail quand ils pouront.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Défenses nécessaires</NeedDefenses> 
  <NeedDefensesDesc>Cela fait maintenant quelques temps que vous vous êtes installé ici et des personnes mal intentionnées pourraient bien vous avoir remarqué. Des raids de sauvages ou de pirates pourraient prochainement avoir lieu.\n\nVous devriez préparer vos défenses.\n\nConstruisez quelques tourelles.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Docteur nécessaire</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ces colons ont besoin de soins médicaux, mais aucun colon sain n'a été assigné à la tâche de Docteur.\n\n{0}\nAssignez la tâche de Docteur à un colon en bonne santé. Si elles ne sont pas soignés, les blessures pouraient ne jamais être soignées correctement et devenir permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Mineur nécessaire</NeedMiner>  
  <NeedMinerDesc>Vous avez définis des blocs rocheux à miner, mais aucun colon n'a été attribué à la tâche de Minage.\n\nAssignez la tâche Minage à un colon.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Gardien nécessaire</NeedWarden>  
  <NeedWardenDesc>Vous avez un prisonnier, mais aucun colon n'a reçu la tâche de Gardien.\n\nAssignez la tâche de Gardien à un colon.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Niveau de nourriture faible</LowFood> 
  <LowFoodDesc>Il ne vous reste que {0} rations de nourriture commestible en stock. C'est un niveau dangereusement bas.\n\nCultivez, achetez, trouvez ou chassez pour obtenir de la nourriture.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Des colons ont besoin de lits</NeedColonistBeds> 
  <NeedColonistBedsDesc>Vous avez plus de colons que vous n'avez de couchages dans votre colonie. Certains ne vont pas avoir d'endroit où dormir.\n\nConstruisez d'autre couchages ou transformez des couchages de prisonnier en couchages de colon.\n\nSi vous ne disposez pas des ressources nécessaires, des emplacements de couchage sont gratuits et sont placés instantanément.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Un chasseur a besoin d'une arme</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Un colon est assigné à la chasse mais il n'a pas d'arme. Il ne chassera pas tant qu'il ne portera pas d'arme. Pour limiter les blessures, nous vous recommandons de lui fournir une arme à distance.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Famine</Starvation>
  <StarvationDesc>Ces colons meurent de faim !:\n\n{0}\nTrouvez leur de la nourriture. Vous allez avoir besoin de sources de nourriture telles qu'un distributeur de pâte nutritive et de la nourriture à mettre dedans. Aussi, Faites attention qu'ils ne soient pas simplement planifiés.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Epuisement</Exhaustion>  
  <ExhaustionDesc>Ces colons sont épuisés et ont besoin de repos:\n\n{0}\nLaissez les se reposer. Ils ont besoin d'un couchage assigné aux colons. Faites attention que les couchages ne soient pas simplement planifiés.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Réservoir de nourriture nécessaire</NeedFoodHopper>  
  <NeedFoodHopperDesc>Vous disposez d'un distributeur de pâte nutritive mais il n'y a aucun réservoir de nourriture proche.\n\nPour fonctionner, les distributeurs de pâte nutritive ont besoin de récupérer la nourriture crue d'un réservoir adjacent.\n\nConstruisez un réservoir adjacent au distributeur.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Installation non alimentée en électricité</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Installations non alimentées en électricité</BuildingsNeedPower>  
  <BuildingsNeedPowerDesc>Ces installations fonctionnant à l'électricité sont totalement déconnectées du réseau d'alimentation:\n\n{0}\nConnectez les à un générateur ou à une batterie de stockage.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>et plus</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Repas nécessaires</NeedMealSource>  
  <NeedMealSourceDesc>Vous n'avez aucun moyen de produire des rations commestibles à partir de nourriture crue.\n\nConstruisez un distributeur de pâte nutritive ou une table de cuisson.\n\n(Ne placez pas ces objets dans une cellule de prison, sinon les colons ne peuvent pas s'en servir.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Besoin d'une Zone de Foyer</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Vous avez besoin d'une ZONE DE FOYER où vos colons vont nettoyer, éteindre les feux et réparer les objets.\n\nDéfinissez une ZONE DE FOYER en utilisant l'outil dans la section ZONES du menu ARCHITECTE.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Batteries nécessaires</NeedBatteries>  
  <NeedBatteriesDesc>Vous n'avez construit que des panneaux solaires mais aucune batterie. Cela signifie que vous allez perdre de l'énergie à chaque fois que le soleil se couche.\n\nConstruisez une batterie ou deux pour pouvoir passer la nuit.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Pas de commerce possible</NoTradingCapacity>  
  <NoTradingCapacityDesc>Vous n'avez aucun moyen de procéder à des échanges commerciaux avec les vaisseaux de passage.\n\nConstruisez une console de communication.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Un bagarreur a une arme à distance</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Un de vos colons a le trait de caractère Bagarreur, mais il est équipé d'une arme à distance. Cela va le rentre très mécontent.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Un utilisateur de bouclier possède une arme à distance</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Un de vos colons possède un bouclier personnel et est équipé une arme à distance. Il ne sera pas en mesure d'utiliser son arme à travers le bouclier (sauf sur des cibles déjà en contact avec lui).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
  
  <NeedResearchProject>Projet de recherche nécessaire</NeedResearchProject> 
  <NeedResearchProjectDesc>Vous possédez l'équipement nécessaire à la recherche mais vous n'avez sélectionné aucun projet de recherche.\n\nOuvrez le menu Recherche et choisissez un projet.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Décharge nécessaire</NeedDump> 
  <NeedDumpDesc>Vous avez marqué des {0} pour être déplacés, mais vos colons n'ont aucun lieu adapté pour les entreposer.\n\nChoisissez une zone de stockage et modifiez ses réglages pour accepter des {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Tombe nécessaire</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Il y a un corps sans vie à même le sol et vos colons ne savent pas quoi en faire.\n\nConstruisez une tombe ou une décharge et assurez vous qu'elles acceptent les corps.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colons vacants</ColonistsIdle>  
  <ColonistsIdleDesc>Ces colons se promènent sans tâche:\n\n{0}\nVous devriez probablement pouvoir leur trouver de quoi les occuper.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Un colon a besoin de soins</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Ces colons ont besoin de soins médicaux. Sans cela, ils pourraient succomber à leurs blessures ou être handicapés à vie.\n\n{0}\nSoignez les en les envoyant se reposer sur un lit médical.\n\n(D'abord, assignez un lit médical en le sélectionnant et en activant l'option "lit médical". Ensuite sélectionnez le colon blessé et faites un clic droit sur le lit médical pour transformer ce colon en patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypothermie</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Ces colons souffrent d'hypothermie.\n\n{0}\nAssurez vous que leurs vêtements soient appropriés pour la saison et que les espaces intérieurs soient convenablement chauffés.</AlertHypothermiaDesc>

  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} colons sont en attente d'opération chirurgicale</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Ces colons attendent une opération chirurgicale :\n\n{0}\nAssurez-vous de posséder le matériel adéquat et qu'un médecin est disponible.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeRegion>Au Feu!</FireInHomeRegion>
  <FireInHomeRegionDesc>Il a un incendie dans votre colonie.</FireInHomeRegionDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Maladie grave</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Ces colons sont en danger de mort à cause d'une maladie grave :\n\n{0}\nAssurez-vous qu'ils disposent d'autant d'attention que possible de la part des mèdecins.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Ces colons sont en danger de mort à cause d'une maladie grave ::\n\n{0}\nSi possible, envisagez l'amputation pour remplacer les membres infectés et leur sauver la vie.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>


  
  <!--outdated, still here just in case
  
  <AlertNeedStockpile>Besoin d'une zone de stockage.</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Vos colons ont besoin d'un endroit où entreposer les biens. Dessinez une zone de stockage pour leur permettre de stocker des objets.\n\nTrouvez la zone de stockage dans la section ZONES du menu ARCHITECTE.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Autoriser une ressource</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Les ressources de départ sont INTERDITES.\n\nPour que les colons puissent les utiliser ou les stocker, vous devez les AUTORISER en les sélectionnant et en utilisant la commande AUTORISER au bas de l'écran.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Donner les armes aux colons</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Vos colons sont arrivés avec des armes, équipez les-en !\n\nSélectionnez un colon et effectuez un clic droit sur l'arme dont vous souhaitez qu'il s'équipe.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  
  <EquipStartingEquipment>Equipez-vous</EquipStartingEquipment>
  <EquipStartingEquipmentDesc>Vos colons sont arrivés avec des armes, équipez les-en !\n\nSélectionnez un colon et effectuez un clic droit sur l'arme dont vous souhaitez qu'il s'équipe.</EquipStartingEquipmentDesc>
  
  
  <MentalBreakSoon>Crise de nerf en approche</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Ces colons sont proches de la crise de nerf:\n\n{0}\nAméliorez l'état d'esprit de ces colons où des évènements regrettables pourraient se produire.</MentalBreakSoonDesc>
  
  <MentalBreakImminent>Crise de nerf imminente</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Ces colons sont soumis à un état de stress critique et peuvent entrer en crise de nerf à tout instant !:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>
  
  <ColonistNeedsRescue>Un colon a besoin d'aide</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Des colons ont besoin d'aide</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Ces colons sont à terre et incapables d'agir par eux-même:\n\n{0}\nEnvoyez un autre colon les secourir et ramenez les dans leur lit.\n\n(Pour secourir, sélectionnez un autre colon, puis faites un clic droit sur la victime et sélectionnez l'option "Secourir".)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedGrowingZone>Zone agricole nécessaire</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Vous n'avez pas de zone agricole.\n\nPlacez une zone agricole sur un terrain fertile via le menu ARCHITECTE.</NeedGrowingZoneDesc>

  <HaltedConstructions>{0} constructions manquent de matériaux</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Ces constructions manquent de matériaux :\n\n{0}\nVous devriez mettre ces matériaux à disposition pour terminer ces constructions.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Chaises nécessaires</TableNeedsChairs> 
  <TableNeedsChairsDesc>Vous avez construit une table mais il n'y a aucune chaise adjacente. Les tables sont inutiles à moins que les gens ne puissent s'y asseoir.</TableNeedsChairsDesc>

  <AlertAbsentMinded>{0} est perdu dans ses pensées</AlertAbsentMinded>
 -->
