<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: cataphract armor -->
  <Apparel_ArmorCataphract.label>armure de cataphracte</Apparel_ArmorCataphract.label>
  <!-- EN: A suit of heavy powered armor, built for maximum protection at the cost of mobility. Heavy layered plasteel-weave plates with solid ablative coatings stop all but the most well-aimed or powerful attacks. Neuro-memetic assistors prevent the suit's massive weight from immobilizing the wearer entirely, but the suit is still quite cumbersome.\n\nArmor like this is used by imperial cataphracts to break heavily fortified positions in frontal assaults when no other option is available. -->
  <Apparel_ArmorCataphract.description>Une armure lourde, conçue pour une protection maximale au détriment de la mobilité. Les plaques d'armure lourdes en plastacier et leurs solides revêtements ablatifs arrêtent toutes les attaques, à l"exception des plus ciblées ou des plus puissantes. Les assistants neuro-mémétiques empêchent le poids massif de la combinaison d'immobiliser entièrement le porteur, mais la combinaison reste encore assez encombrante.\n\nUne armure comme celle-ci est utilisée par les cataphractes impériaux pour briser les positions fortement fortifiées lors d'attaques frontales lorsqu'aucune autre option n'est disponible.</Apparel_ArmorCataphract.description>
  
  <!-- EN: cataphract helmet -->
  <Apparel_ArmorHelmetCataphract.label>casque de cataphracte</Apparel_ArmorHelmetCataphract.label>
  <!-- EN: A heavily-armored high-tech helmet, with a solid plasteel-weave shell and indirect visual system for non-frontal view angles. It protects against all but the most powerful or luckily-aimed shots.\n\nArmor like this is used by imperial cataphracts to break heavily fortified positions in frontal assaults when no other option is available. -->
  <Apparel_ArmorHelmetCataphract.description>Un casque de haute technologie lourdement blindé, avec une solide coque de plastacier tissé et un système intégré de vision indirecte pour les angles morts. Il protège contre tous les tirs, à l'exception des plus puissants ou des plus chanceux.\n\nUn casque comme celui-ci est utilisé par les cataphractes impériaux pour briser les positions fortement fortifiées lors d'attaques frontales lorsqu'aucune autre option n'est disponible.</Apparel_ArmorHelmetCataphract.description>
  
</LanguageData>