<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>défoliateur</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Un dispositif de zone qui anéantit les plantes voisines sans affecter les animaux.\n\nLors des guerres planétaires, ces armes sont dispersées à travers les terres agricoles ou les jungles pour empêcher les ennemis d'accéder à la nourriture et à une couverture. Elles sont généralement associées à des essaims de mécanoïdes largués depuis l'orbite.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: mech node -->
  <Gloomlight.label>module mécanoïde</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid node of unknown function. Mech nodes can be deconstructed to yield valuable resources - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Un module mécanoïde auto-alimenté à la fonction inconnue. Les modules mécanoïdes peuvent être déconstruits pour obtenir de précieuses ressources, ou utilisés comme lumières, mais seulement s'ils sont capturés intacts. La micro-cellule d'alimentation interne s'éteindra altérant définitivement les matériaux si l'unité subit trop de dommages.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>cellule de puissance instable</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Une unité de production d'énergie mécanoïde. Le noyau de puissance vanométrique fonctionnera pour toujours, extrayant l’énergie des fluctuations quantiques.\n\nUn système d’amplification interne le rend instable. Si elle est endommagée, l'unité générera une explosion massive.\n\nCertains humains courageux les volent aux mécanoïdes pour leur propre usage afin de s'en servir comme centrales électriques ou bombes défensives. Cependant, une détonation involontaire peut être dévastatrice.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>