<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: aesthetic nose -->
  <AestheticNose.label>nez esthétique</AestheticNose.label>
  <!-- EN: The nose is shaped to the user's desired form, matching prevalent beauty standards and enhancing physical impressions. -->
  <AestheticNose.description>Le nez est façonné à la forme souhaitée par l'utilisateur, correspondant aux normes de beauté courantes et améliorant l'aspect physique.</AestheticNose.description>
  
  <!-- EN: aesthetic shaper -->
  <AestheticShaper.label>modificateur corporel</AestheticShaper.label>
  <!-- EN: A sophisticated package of hormonal and mechanite influences shapes the muscles and fat on the body, adding non-functional aesthetic tissue where needed to achieve a desired appearance. This implant can be configured to form various body shapes according to the user's taste - or that of their partner. -->
  <AestheticShaper.description>Un ensemble sophistiqué d'influences hormonales et mécaniques qui façonne les muscles et la graisse du corps, en ajoutant des tissus esthétiques non fonctionnels là où cela est nécessaire pour obtenir l'apparence souhaitée. Cet implant peut être configuré pour former différentes formes corporelles selon le goût de l'utilisateur, ou celui de son partenaire.</AestheticShaper.description>
  
  <!-- EN: armorskin gland -->
  <ArmorskinGland.label>glande d'armure</ArmorskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemicals and nanomachines that toughen the skin and add flexible subdermal keratin plates at strategic points. This makes the user more resistant to damage across their whole body. Unfortunately, these changes make the skin appear leathery, with wrinkles across the whole body and face, which is generally considered ugly. -->
  <ArmorskinGland.description>Cette glande bionique libère des produits chimiques et des nanomachines qui durcissent la peau et ajoutent des plaques de kératine sous-cutanée flexibles aux points stratégiques. Cela rend l'utilisateur plus résistant aux dommages sur l'ensemble de son corps. Malheureusement, ces changements donnent à la peau un aspect coriace, avec des rides sur tout le corps et le visage, ce qui est généralement considéré comme inesthétique.</ArmorskinGland.description>
  
  <!-- EN: circadian assistant -->
  <CircadianAssistant.label>assistant circadien</CircadianAssistant.label>
  <!-- EN: An artificial gland. Produces chemicals and nanomachines that clear toxin buildup from the brain. -->
  <CircadianAssistant.description>Une glande artificielle. Produit des produits chimiques et des nanomachines qui éliminent les toxines accumulées dans le cerveau.</CircadianAssistant.description>
  
  <!-- EN: circadian half-cycler -->
  <CircadianHalfCycler.label>alternateur de cycle circadien</CircadianHalfCycler.label>
  <!-- EN: A signal redirector which isolates half of the brain, allowing the other half to sleep while the user remains outwardly awake. By alternating brain halves, the user never needs to sleep. Unfortunately, two hemispheres are better than one - working with half a brain causes a reduction in consciousness. -->
  <CircadianHalfCycler.description>Un redirecteur de signal qui isole la moitié du cerveau, permettant à l'autre moitié de dormir pendant que l'utilisateur reste éveillé et actif. En alternant les moitiés du cerveau, l'utilisateur n'a jamais besoin de dormir. Malheureusement, deux hémisphères valent mieux qu'un, travailler avec un demi-cerveau entraîne une diminution de la conscience.</CircadianHalfCycler.description>
  
  <!-- EN: coagulator -->
  <Coagulator.label>coagulateur</Coagulator.label>
  <!-- EN: Releases coagulating factors in response to blood loss, reducing bleeding rates significantly. -->
  <Coagulator.description>Libère des facteurs de coagulation en réponse à une perte de sang, réduisant considérablement les taux de saignement.</Coagulator.description>
  
  <!-- EN: sterilizing stomach -->
  <DetoxifierStomach.label>estomac stérilisant</DetoxifierStomach.label>
  <!-- EN: An artificial stomach replacement with a broad-spectrum filtration and sterilization system. It allows the user to eat almost anything without ever worrying about food poisoning. -->
  <DetoxifierStomach.description>Un substitut d'estomac artificiel avec un système de filtration et de stérilisation à large spectre. Il permet à l'utilisateur de manger presque n'importe quoi sans jamais se soucier d'une intoxication alimentaire.</DetoxifierStomach.description>
  
  <!-- EN: gastro-analyzer -->
  <GastroAnalyzer.label>gastro-analyseur</GastroAnalyzer.label>
  <!-- EN: This bionic nose implant enhances the sense of smell, with a focus towards food-related smells. A multi-layered ultrafine absorption mesh detects compounds in the air. A microprocessor formats the readings into an olfactory nerve signal to send to the brain through a nerve-link interface. The result is that the user can smell foods with a depth, richness, and precision unknown among unenhanced humans, allowing them to cook more effectively. The whole unit is small enough to be installed in the nose without affecting the user's appearance. -->
  <GastroAnalyzer.description>Cet implant nasal bionique améliore le sens de l'odorat, en mettant l'accent sur les odeurs liées à l'alimentation. Un maillage d'absorption ultrafine et multicouche détecte les composés dans l'air. Un microprocesseur formate les lectures en un signal nerveux olfactif à envoyer au cerveau via une interface de liaison neurale. Le résultat est que l'utilisateur peut sentir les aliments avec une profondeur, une richesse et une précision inconnues chez les humains non améliorés, ce qui leur permet de cuisiner plus efficacement. L'ensemble est suffisamment petit pour être installé dans le nez sans affecter l'apparence de l'utilisateur.</GastroAnalyzer.description>
  
  <!-- EN: healing enhancer -->
  <HealingEnhancer.label>activateur de guérison</HealingEnhancer.label>
  <!-- EN: Releases nanomachines and healing factors that speed up wound healing. This implant only helps with physical wounds, and does nothing to combat disease or other health problems. -->
  <HealingEnhancer.description>Libère des nanomachines et des agents guérisseurs qui accélèrent la cicatrisation des plaies. Cet implant aide uniquement avec les blessures physiques et ne fait rien pour lutter contre les maladies ou autres problèmes de santé.</HealingEnhancer.description>
  
  <!-- EN: immunoenhancer -->
  <Immunoenhancer.label>activateur d'immunité</Immunoenhancer.label>
  <!-- EN: An analysis computer inspects the bloodstream, classifies pathogens, and rapidly prompts the body's natural immune system to respond to them faster than it could alone. This speeds immunity gain significantly. -->
  <Immunoenhancer.description>Un ordinateur analyse et inspecte la circulation sanguine, classe les agents pathogènes et incite rapidement le système immunitaire naturel du corps à y répondre plus rapidement qu'il ne le pourrait à lui seul. Cela accélère considérablement le gain d'immunité.</Immunoenhancer.description>
  
  <!-- EN: learning assistant -->
  <LearningAssistant.label>assistant d'apprentissage</LearningAssistant.label>
  <!-- EN: A sensory recording system that replays important experiences during sleep, strengthening the formation of new memories. -->
  <LearningAssistant.description>Un système d'enregistrement sensoriel qui repasse des expériences importantes durant le sommeil, renforçant la formation de nouveaux souvenirs.</LearningAssistant.description>
  
  <!-- EN: love enhancer -->
  <LoveEnhancer.label>exhausteur d'amour</LoveEnhancer.label>
  <!-- EN: Humans have always tried to use every new technology to enhance sexual satisfaction. Bionics were no exception. This implant makes physical and chemical changes to the body which enhance the experience of lovin' for both partners - both physically and psychologically. The implant unit can adapt to enhance both men and women upon being implanted. -->
  <LoveEnhancer.description>Les humains ont toujours essayé d'utiliser toutes nouvelles technologies pour améliorer leur satisfaction sexuelle. La bionique n'a pas fait exception. Cet implant apporte des modifications physiques et chimiques au corps qui améliorent grandement l'expérience de l'amour pour les deux partenaires, aussi bien physiquement que psychologiquement. L'unité d'implant peut s'adapter pour satisfaire hommes et femmes une fois implanté.</LoveEnhancer.description>
  
  <!-- EN: neurocalculator -->
  <Neurocalculator.label>neurocalculateur</Neurocalculator.label>
  <!-- EN: A non-intelligent microcomputer controlled by a visual/tactile neural interface. It assists with memory and calculation, like a calculator and notepad embedded in the brain. -->
  <Neurocalculator.description>Un micro-ordinateur non intelligent contrôlé par une interface neuronale visuelle/tactile. Il aide à la mémoire et au calcul, comme une calculatrice ou un bloc-notes intégré dans le cerveau.</Neurocalculator.description>
  
  <!-- EN: nuclear stomach -->
  <NuclearStomach.label>estomac nucléaire</NuclearStomach.label>
  <!-- EN: A micro-nuclear reactor combined with complex chemical synthesis replaces the body's need for food energy. Food is required only to replace matter lost from the body, reducing the user's intake needs significantly. This artificial stomach cannot get food poisoning. However, there is little room to shield the reactor, so the radiation increases the risk of cancer. -->
  <NuclearStomach.description>Un réacteur micro-nucléaire combiné à un complexe synthèse chimique qui remplace le besoin d’énergie alimentaire du corps. La nourriture n'est nécessaire que pour remplacer la matière perdue dans le corps, ce qui réduit considérablement les besoins d'ingestion de l'utilisateur. Cet estomac artificiel ne peut pas empoisonner. Cependant, il y a peu de place pour protéger le réacteur, le rayonnement augmente donc le risque de cancer.</NuclearStomach.description>
  
  <!-- EN: reprocessor stomach -->
  <ReprocessorStomach.label>estomac amélioré</ReprocessorStomach.label>
  <!-- EN: An advanced chemical processing system breaks down nutrients the body could normally never use, leading to increased efficiency. -->
  <ReprocessorStomach.description>Un système de traitement chimique avancé décompose les nutriments que le corps ne pourrait normalement jamais utiliser, ce qui entraîne une efficacité accrue.</ReprocessorStomach.description>
  
  <!-- EN: stoneskin gland -->
  <StoneskinGland.label>glande blindante</StoneskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemical and nanomachines that transform the user's skin into a built-in suit of armor. The whole epidermis thickens and hardens to resist burns, while jointed exterior keratin plates form everywhere they can - including the head and face. While it's very difficult to physically hurt someone using this implant, the plates and hard skin significantly reduces the user's physical attractiveness. -->
  <StoneskinGland.description>Cette glande bionique libère des produits chimiques et des nanomachines qui transforment la peau de l'utilisateur en une armure intégrée. L'épiderme entier s'épaissit et durcit pour résister aux brûlures, tandis que des plaques de kératine extérieures jointives se forment partout où elles le peuvent, y compris sur la tête et le visage. Bien qu'il soit très difficile de blesser physiquement quelqu'un utilisant cet implant, les plaques et la peau dure réduisent considérablement l'attrait physique de l'utilisateur.</StoneskinGland.description>
  
  <!-- EN: toughskin gland -->
  <ToughskinGland.label>glande durcissante</ToughskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemicals and nanomachines that toughen the skin, making it somewhat more resistant to damage. While it doesn't add as much protection as some other skin-hardening glands, the toughskin gland has the advantage of not noticeably altering the user's appearance. -->
  <ToughskinGland.description>Cette glande bionique libère des produits chimiques et des nanomachines qui durcissent la peau, la rendant un peu plus résistante aux dommages. Bien qu'elle n'apporte pas autant de protection que certaines autres glandes qui durcissent la peau, la glande à peau dure a l'avantage de ne pas modifier sensiblement l'apparence de l'utilisateur.</ToughskinGland.description>
  
</LanguageData>