<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: drill arm -->
  <DrillArm.label>bras de forage</DrillArm.label>
  <!-- EN: A mechanical arm replacement for speeding up mining. It has a built-in snake drill, which allows the miner to rapidly find and exploit weak lines in the rock. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <DrillArm.description>Un bras mécanique facilitant grandement l'extraction minière. Il comporte un foret intégré, qui permet au mineur de rapidement trouver et exploiter les lignes de fracture dans la roche. Il possède également un manipulateur à usage général. Celui-ci est quelque peu imprécis, ce qui ralentit légèrement le mouvement.</DrillArm.description>
  
  <!-- EN: elbow blade -->
  <ElbowBlade.label>lame de coude</ElbowBlade.label>
  <!-- EN: A razor-sharp blade that extends at will from a hidden opening at the end of the ulna. Appearing without warning, it can be used for devastating slice attacks. -->
  <ElbowBlade.description>Une lame tranchante qui se déploie à volonté à partir d'une ouverture invisible à l'extrémité du cubitus. Apparaissant sans avertissement, elle peut être utilisée pour des attaques tranchantes dévastatrices.</ElbowBlade.description>
  
  <!-- EN: field hand -->
  <FieldHand.label>main verte</FieldHand.label>
  <!-- EN: This mechanical hand replacement is made to speed up the sowing and harvesting tasks of a farmer. Multiple telescoping finger-like protrusions can simultaneously harvest from several points on the same plant, or precisely sow several holes at once. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <FieldHand.description>Cette main mécanique est faite pour accélérer les tâches de semis et de récolte d'un agriculteur. De multiples appendices télescopiques en forme de doigt peuvent simultanément récolter à plusieurs endroits sur la même plante, ou semer précisément plusieurs trous à la fois. Elle peut également être utilisée pour d'autres tâches, mais quelque peu imprécise, elle ralentit légèrement le mouvement.</FieldHand.description>
  
  <!-- EN: hand talon -->
  <HandTalon.label>main griffue</HandTalon.label>
  <!-- EN: A razor-sharp talon which extends from a hidden opening between the middle and ring fingers. The talon is longer than the palm, but it becomes flexible upon retracting, allowing the user to curl it up and conceal it inside the hand. It can perform rapid slashing attacks, but is poor at penetrating armor. -->
  <HandTalon.description>Une griffe tranchante comme un rasoir qui se déploie par une ouverture invisible entre le majeur et l'annulaire. La griffe est plus longue que la paume, mais elle devient flexible lors de la rétraction, ce qui permet à l'utilisateur de l'enrouler et de la cacher à l'intérieur de sa main. Elle permet des lacérations rapides mais pénètre les armures difficilement.</HandTalon.description>
  
  <!-- EN: knee spike -->
  <KneeSpike.label>pic de genou</KneeSpike.label>
  <!-- EN: A spike that extends at will from a hidden opening on the front of the knee. Appearing without warning, it can be used for devastating stabbing attacks which penetrate even thick armor. -->
  <KneeSpike.description>Un pic qui se déploie à volonté à partir d'une ouverture invisible à l'avant du genou. Apparaissant sans avertissement, il peut être utilisé pour des attaques perforantes dévastatrices qui pénètrent même des armures épaisses.</KneeSpike.description>
  
  <!-- EN: mindscrew -->
  <Mindscrew.label>tenaille mentale</Mindscrew.label>
  <!-- EN: Inflicts continuous pain on the user. Mindscrews are used by some authorities as a long-term punishment. Some even install them voluntarily as a demonstration of ideological or religious devotion. -->
  <Mindscrew.description>Inflige une douleur continue à l'utilisateur. Les tenailles mentales sont utilisées par certaines autorités comme punition à long terme. Certains les installent même volontairement comme manifestation de dévotion idéologique ou religieuse.</Mindscrew.description>
  
  <!-- EN: venom fangs -->
  <VenomFangs.label>crocs à venin</VenomFangs.label>
  <!-- EN: A pair of injectors implanted through the canine teeth, connected to a venom pump. The user can bite an enemy, extend the injectors, and pump venom into the target. -->
  <VenomFangs.description>Une paire d'injecteurs implantés derrière les canines, connectés à une pompe à venin. L'utilisateur peut mordre un ennemi, déployer les injecteurs et injecter du venin dans la cible.</VenomFangs.description>
  
  <!-- EN: venom talon -->
  <VenomTalon.label>griffe venimeuse</VenomTalon.label>
  <!-- EN: A retractable finger talon connected to a venom pump in the lower arm. The user can scratch an enemy while squirting venom into the wound. The talon is designed to be installed in the middle finger. It's fast, but poor at penetrating armor. -->
  <VenomTalon.description>Une griffe rétractable reliée à une pompe à venin située dans l'avant bras. L'utilisateur peut griffer l'ennemi tout en injectant du venin dans la plaie. La griffe est conçue pour être installée dans le majeur. C'est rapide à utiliser mais pénètre les armures très difficilement.</VenomTalon.description>
  
</LanguageData>