<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>lien psychique</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Une connexion organique à un champ psychique plus large. Cela permet à une personne d'utiliser les pouvoirs psychiques spécifiques qu'elle a appris pour influencer la réalité d'une manière qui semble impossible.\n\nDes niveaux plus élevés de lien psychique permettent d'utiliser plus de pouvoirs. Quel que soit le niveau du lien psychique, une personne ne peut utiliser que les pouvoirs spécifiques qu’elle a appris.\n\nLe lien psychique provient de diverses sources. Les dispositifs neuro-formateurs à usage unique peuvent créer un lien psychique. Les peuples tribaux savent également comment le développer grâce à des liens rituels avec des formes de vie psychiquement connectées.\n\nÉtant un phénomène physique dans le cerveau, ce lien est mal compris par les scientifiques, notamment parce qu'il semble activement se cacher s'il est étudié de trop près. Un des points d'accord est que ce lien relie en quelque sorte les gens aux archotechs et exploite leur pouvoir, peut-être par le biais d'une sorte de mécanisme symbiotique.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Permet à une personne d'inciter psychiquement un archotech à influencer la réalité d'une manière qui semble impossible. Des niveaux plus élevés de lien psychique permettent l'utilisation de plus de pouvoirs.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>