<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>lien psychique</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Une connexion organique à un champ psychique plus large. Ceci permet à une personne d'induire psychiquement une super intelligence archotech distante pour influencer la réalité d'une manière qui semble impossible. \n\nUn niveau plus élevé de lien psychique permet l'utilisation de plus de pouvoirs. Quel que soit le niveau du lien psychique, une personne peut uniquement utiliser les pouvoirs spécifiques qu'elle a apprises. \n\nLe lien psychique provient d'une variété de sources. Les dispositifs de neuro-formateurs psychique à usage unique peuvent créer un lien psychique. Les peuples tribaux savent également comment développer un lien grâce à un rituel avec le légendaire arbre anima. \n\nEn tant que phénomène physique dans le cerveau, le lien psychique est mal compris par les scientifiques, notamment parce qu'il semble se dissimiler activement lorsque l'on étudie le phénomène de trop près. Une chose sur laquelle la plupart s'accordent est qu'il relie d'une manière ou d'une autre les gens aux archotechs et exploite leur pouvoir, peut-être par le biais d'une sorte de mécanisme de négociation ou de sympathie.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Permet à une personne d'induire psychiquement un archotech pour influencer la réalité d'une manière qui semble impossible. Un niveau de lien psychique plus élevé permet l'utilisation de plus de pouvoirs.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>