<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core/Vanilla</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Contenu standard de RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Créez votre propre système de croyances avec un contrôle pointu sur les comportements, les préférences, les rituels, les symboles, et plus encore. Incarnez des pirates nudistes cannibales, des hommes taupes souterrains aveugles, des éleveurs cow-boys bienfaisants, des transhumanistes obsédés par les machines, et plus encore.\n\nAttribuez des rôles sociaux comme chef, guide spirituel et spécialiste à vos colons.\n\nOrganisez des rituels inoubliables : soirées dansantes , festins cannibales, cercles de brûlures et de fumée, festivals de lanternes célestes, sacrifices, duels de gladiateurs, aveugleumants, scarifications, funérailles, et plus encore.\n\nConnectez-vous aux arbres Gauranlen et commandez les dryades qui y vivent.\n\nChasser les reliques anciennes. Explorez des ruines oubliées depuis bien longtemps, piratez des drones spatiaux abattus et infiltrez des villages tribaux. Attirez de riches pèlerins en présentant vos reliques dans des reliquaires. Pillez d'anciens complexes à la recherche de trésors. Attaquez des campements temporaires. Aidez les mendiants dans le besoin ou trahissez-les.\n\nAsservissez les prisonniers pour qu'ils travaillent ou se battent pour vous.\n\Batissez de nouveaux et nombreux bâtiments liés aux systèmes de croyances et découvrez les nombreux styles visuels qui en découlent.\n\nUtilisez de nouveaux vêtements , des tatouages et des coiffures souhaités par les croyants.\n\nRecherchez la transcendance à travers un dieu-machine dans la nouvelle fin de partie d'archonexus.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <!-- TODO: Modification de la description -->
  <Royalty.description>Combattez ou alliez-vous avec la nouvelle faction de l'Empire brisé.\n\nGagnez des pouvoirs psychiques grâce au droit de noblesse, à la communion avec la nature primitive ou au vol d'artefacts. Renforcez-les par la méditation et utilisez-les pour gagner des batailles et socialement influencer les gens. Renforcez votre pouvoir psychique en méditant dans les grandes salles du trône, dans la nature, devant les flammes, les morts ou les murs.\n\nTerminez des quêtes pour gagner honneur, titres, richesses ou équipement. Accueillez de riches nobles, des réfugiés pauvres, des animaux, des prisonniers et plus encore. Défendez les navettes écrasées, servez de troupes de choc aéroportées, construisez des monuments, battez des ennemis et recrutez des visiteurs.\n\nUtilisez les privilèges spéciaux de la noblesse pour appeler des troupes impériales, des navettes ou des frappes orbitales.\n\nDe nouveaux amas mécanoïdes peuvent se déployer sur votre carte. Ecrassez-les avec de l'artillerie, sabotez sournoisement ou attirez l’ennemi vers le danger.\n\nManiez des armes conscientes aux traits uniques. Utilisez des packs de saut pour le vol tactique et des packs de boucliers pour la défense d'urgence. Portez une armure de cataphracte, une armure de vol, une armure de grenadier ou une armure phénix, chacune dotée d’équipements spécifiques. Installez de nouveaux implants corporels pour améliorer cerveau, estomac, bras ou peau.\n\nProfitez d'un nouvel album de musique d'Alistair Lindsay.\n\nHébergez et protégez le Gouverneur Stellaire ainsi que ses gardes pour terminer la nouvelle fin de partie dans la quête royale.</Royalty.description>
  
</LanguageData>
