<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core/Vanilla</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Contenu standard de RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royauté</Royalty.label>
  <!-- EN: The Empire has arrived. Their honor-bound culture wields hyper-advanced technology, while bowing to the ancient traditions of kings, queens, titles and honor.\n\nEarn royal titles. Construct luxurious thronerooms and royal chambers. Call Imperial elite troops and bond with unique Imperial bladelink weapons.\n\nUse new psychic abilities. Blind, mind-control, nauseate, and induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, and turn invisible.\n\nServe the Imperial High Stellarch well and earn a pass off the rimworld.\n\nA new quest system procedurally generates unique quests, combining different goals, foes, guests, rewards, helpers, special threats, and world conditions. The expansion adds a large amount of new quest content.\n\nMechanoids can now create clusters of mechanoid buildings. Each mech cluster generates with a unique layout, presenting a unique tactical puzzle. Mech clusters always appear in an initially dormant state, so you can plan and execute a careful attack - or use them against your foes.\n\nYou don't have to serve the Empire. You can steal psylink neuroformers and other Imperial technology. The rebel life is free - but challenging.\n\nThis expansion includes a new album music by Alistair Lindsay, composer of the original RimWorld soundtrack. -->
  <Royalty.description>L'Empire est arrivé. Leur culture basée sur l'honneur utilise une technologie ultra-avancée, tout en se pliant aux anciennes traditions des rois, des reines, des titres et de l'honneur.\n\nGagnez des titres royaux. Construisez de luxueuses salles de trône ainsi que des chambres royales. Appelez les troupes d'élite impériales et appréciez les nouvelles armes impériales uniques.\n\nUtilisez de nouvelles capacités psychiques : aveuglement, contrôle mental, induction de nausée et de folie. Téléportez, bloquez la douleur, induisez un comportement mortel et devenez invisible.\n\nServez bien la haute cour impériale interstellaire et gagnez votre billet pour quitter Rimworld.\n\nUn nouveau système génère de façon procédurale des quêtes uniques, combinant différents objectifs, ennemis, invités, récompenses, aides, menaces spéciales et situations mondiales. L'extension ajoute une grande quantité de nouveaux contenus de quêtes.\n\nLes mécanoïdes peuvent désormais créer des ensembles de bâtiments mécanoïdes. Chaque groupe de mécanoïdes génère une disposition de bâtiments présentant un problème tactique unique. Les groupes de mécanoïdes apparaissent toujours dans un état initialement inactif. Vous pouvez donc planifier et exécuter une attaque soigneusement, ou les utiliser contre vos ennemis.\n\nVous n'avez pas à servir l'Empire. Vous pouvez lui voler des neuroformateurs neuropsychiques ou toutes autres technologies impériales. La vie de rebelle est libératrice, mais difficile.\n\nCette extension comprend un nouvel album de musique par Alistair Lindsay, compositeur de la bande originale de RimWorld.</Royalty.description>
  
</LanguageData>