<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- alpha10 -->
<LanguageData>
	
	<!-- Start-active concepts -->
	
	<Forbidding.label>Autoriser l'utilisation</Forbidding.label>
	<rep>
		<path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
		<trans>Les colons n'interagiront pas avec les objets marqués comme étant INTERDITS. \n\nSélectionnez la nourriture et le métal près de votre site d'atterrissage pour AUTORISER leur usage.</trans>
	</rep>

	<Stockpiles.label>Définir zone de stockage</Stockpiles.label>
	<rep>
		<path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vos colons ont besoin d'un endroit où stocker leurs ressources. Désignez une zone de stockage pour qu'ils s'en servent.\n\nLa zone de stockage est dans la section ZONE du menu ARCHITECTE en bas à gauche.</trans>
	</rep>

	<GrowingFood.label>Placer une zone agricole</GrowingFood.label>
	<rep>
		<path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
		<trans>Pour cultiver de la nourriture, créez une ZONE AGRICOLE en passant par le menu architecte. \n\nSeuls les sols fertiles peuvent devenir des zones agricoles.</trans>
	</rep>

	<!-- Timed concepts -->

	<EquippingWeapons.label>Équiper arme</EquippingWeapons.label>
	<rep>
		<path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
		<trans>Pour que votre colon équipe une arme, sélectionnez-le puis faîtes un clic-droit sur l'arme.\n\nIl y a des armes sur le sol près de votre point de départ.</trans>
	</rep>

	<CameraZoom.label>Apprenez à changer le zoom caméra</CameraZoom.label>
	<rep>
		<path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
		<trans>Zoomez ou dézoomez avec la MOLETTE de la souris ou avec T et G.</trans>
	</rep>

	<WorkOverview.label>Configurer les tâches</WorkOverview.label>
	<rep>
		<path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez régler les tâches affectées à chaque colon dans l'onglet VUE GENERALE en bas à droite de l'écran.\n\nIls effectueront toujours le travail le plus urgent parmi ceux où ils sont affectés.\n\nLes colons ne feront jamais un travail auquel ils ne sont pas affectés. \n\nSi personne n'est affecté à un poste, celui-ci ne sera jamais occupé.</trans>
	</rep>

	<TimeControls.label>Régler l'écoulement du temps</TimeControls.label>
	<rep>
		<path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez accélérer, ralentir ou arrêter le temps en utilisant le menu en bas à droite.</trans>
	</rep>

	<InfoCard.label>Ouvrir l'onglet d'information</InfoCard.label>
	<rep>
		<path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
		<trans>L'onglet d'information vous montre les statistiques détaillées des gens, objets ou constructions.\n\nSélectionnez une personne ou un objet et cliquez sur le 'i' du panneau d'inspection pour l'ouvrir.</trans>
	</rep>

	<SpacePause.label>Apprenez à utiliser la barre d'espace</SpacePause.label>
	<rep>
		<path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
		<trans>Appuyez sur la barre d'espace pour stopper l'écoulement du jeu.\n\nVous pouvez toujours donner des ordres en pause.\n\nSouvenez-vous en : Si les choses commencent à s'emballer, appuyez juste sur ESPACE!</trans>
	</rep> 

	<StorageTab.label>Gérez vos espaces de stockage</StorageTab.label>
	<rep>
		<path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez gérer les meubles et zones de stockage en les sélectionnant et en ouvrant l'onglet STOCKAGE en bas à gauche de l'écran.</trans>
	</rep>

	<MedicalOperations.label>Prévoyez vos opérations médicales</MedicalOperations.label>
	<rep>
		<path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
		<trans>Pour effectuer une opération médicale, comme un prélèvement d'organe ou l'installation d'une prothèse, cliquez sur l'onglet SANTE d'un colon puis sur OPERATIONS.</trans>
	</rep>

	<HomeRegion.label>Définissez votre foyer</HomeRegion.label>
	<rep>
		<path>HomeRegion.helpTexts[0]</path>
		<trans>La ZONE DE BASE symbolise le périmètre que vos colons doivent activement entretenir. Les colons nettoieront, répareront et éteindront les incendies dans ce périmètre.\n\nVous pouvez définir la ZONE DE BASE dans la catégorie "Zone" du menu Architecte.</trans>
	</rep>  

	<RightClickClearLetter.label>Supprimez les notifications</RightClickClearLetter.label>
	<rep>
		<path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez faire disparaître les messages d'information en faisant un clic-droit dessus.</trans>
	</rep>


	<!-- Opportunity needer concepts -->

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construire une balise de commerce orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<rep>
		<path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
		<trans>Pour envoyer de l'argent ou des objets aux marchands de passage, vous devez contruire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL avec une zone de stockage à proximité.</trans>
	</rep>

	<SetGrowingZonePlant.label>Apprendre à gérer ses cultures</SetGrowingZonePlant.label>
	<rep>
		<path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez choisir quoi faire pousser dans une zone agricole. Oui, même des arbres! Cliquez sur une zone agricole, puis sur l'onglet "Culture", et enfin sur le nom de la plante.</trans>
	</rep>

	<PrisonerTab.label>Gérer l'onglet prisonnier</PrisonerTab.label>
	<rep>
		<path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
		<trans>Regardez dans l'onglet "prisonnier" d'un captif pour voir comment il sera traité. \n\nVous aurez besoin d'un colon affecté comme gardien pour qu'il s'occupe du prisonnier.</trans>
	</rep>

	<StoragePriority.label>Gérer les priorités de stockage</StoragePriority.label>
	<rep>
		<path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez régler la priorité d'un espace de stockage. Les colons rempliront ceux de haute priorité en premier.</trans>
	</rep>
	
	<HistoryTab.label>Consultez l'onglet historique</HistoryTab.label>
	<rep>
		<path>HistoryTab.helpTexts[0]</path>
		<trans>Vous pouvez voir un historique de la fortune de votre colonie au fil du temps dans l'onglet Historique de la fenêtre 'Vue générale'.</trans>
	</rep>
</LanguageData>
