<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts expliqués par un texte informatif sans qu'il n'y ait besoin d'un événement spécifique-->

  <CameraDolly.label>Mouvement de la caméra</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Déplacez la caméra avec la souris en maintenant le bouton droit (ou milieu) ou avec les touches   {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Zoom de la caméra</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Zoomez sur la carte avec la ROULETTE ou les touches {Key:MapZoomIn} et {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Régler l'écoulement du temps</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Vous pouvez accélérer, ralentir ou arrêter le temps.\n\nEssayez avec les touches {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, et {Key:TimeSpeedSuperfast}, ou en utilisant le menu en bas à droite de l'écran.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pause</Pause.label>
  <Pause.helpText>Appuyez sur {Key:TogglePause} pour mettre en pause ou non le jeu.\n\nVous pouvez donner des ordres quand le jeu est en pause.\n\nSouvenez-vous, en cas de panique, appuyez sur {Key:TogglePause} !</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Zones de stockage</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Vos colons ont besoin d'un endroit où stocker leurs ressources. Désignez une zone de stockage pour qu'ils s'en servent.\n\nLa zone de stockage se trouve dans la section ZONES du menu ARCHITECTE en bas à gauche de l'écran.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Autoriser/Interdire l'utilisation</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Les colons n'interagiront pas avec les objets marqués comme étant INTERDITS.\n\nCes objets interdits sont indiqués par un petit X rouge. Pour en autoriser l'utilisation à nouveau, sélectionnez un élément interdit et utilisez le bouton INTERDIRE en bas de la page.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Zones agricoles</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Pour cultiver de la nourriture, créez une ZONE AGRICOLE en passant par le menu architecte.\n\nSeuls les sols fertiles peuvent devenir des zones agricoles.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Équiper d'une arme</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Pour que votre colon s'équipe d'une arme, sélectionnez-le puis faites un clic-droit sur l'arme.\n\nÀ leur arrivée sur la planète, il y a des armes sur le sol près de votre point de départ.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Alertes</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Les alertes sur le côté droit de l'écran vous indiquent les problèmes auxquels vous devez prêter attention.\n\nGardez un œil dessus.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Minage</Mining.label>
  <Mining.helpText>Vous pouvez indiquer un endroit à miner en ouvrant le menu ARCHITECTE et en sélectionnant l'onglet COMMANDES.\n\nCertains blocs exploitables donnent de l'acier, de l'or, et d'autres matériaux utiles.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Définir les tâches</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Vous pouvez définir les tâches de chaque colon dans l'onglet TRAVAIL, en bas à gauche de l'écran.\n\nIls effectueront toujours la tâche la plus urgente en premier.\n\nLes colons n'effectueront jamais une tâche à laquelle ils ne sont pas affectés.\n\nSi, pour une tâche, personne n'est affecté, ou que de trop nombreuses autres tâches sont prioritaires par rapport à celle-ci, elle risque de ne jamais être effectuée.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Interdire les portes</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Vous pouvez INTERDIRE une porte afin que les colons et les animaux apprivoisés ne la franchissent pas.\n\nCependant, cela ne la ferme pas à clé : l'interdiction indique juste à vos colons qu'ils n'ont pas le droit d'utiliser la porte. Mais pour les ennemis, les portes sont toujours fermées à clé même si elles ne sont pas interdites. Enfin, les colons qui deviennent fous peuvent quand même utiliser les portes interdites.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Couverture et tir</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>La chose la plus importante à faire dans un combat à distance est de se couvrir.\n\nLes protections fonctionnent seulement si vos colons les touchent et si elles se trouvent entre vos colons et l'ennemi(s)\n\nVous pouvez également placer vos colons derrière les angles des murs. Ils se pencheront pour tirer.\n\nLa plupart des objets peuvent être utilisés comme couverture, mais certaines choses sont meilleures que d'autres. Se protéger derrière un arbre est mieux que d'être à découvert, mais c'est encore plus efficace de se couvrir derrière un sac de sable.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Former une caravane</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Vous pouvez former une caravane pour envoyer des groupes de personnes voyager à travers la planète !\n\nDans l'onglet MONDE, sélectionnez votre propre base et ensuite cliquez sur "Former une caravane".</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Apprivoisement d'un animal</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Vous pouvez assigner des colons à l'apprivoisement d'un animal sauvage avec le bouton APPRIVOISER.\n\nLes colons appâteront l'animal avec de la nourriture pour essayer de le domestiquer.\n\nAttention : certains animaux peuvent réagir violemment aux tentatives d'apprivoisement échouées.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Domptage des animaux</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>L'onglet FORMATION d'un animal apprivoisé vous permet de définir les aptitudes que vous voulez les voir développer.\n\nLes animaux ne peuvent pas être dressés continuellement, ils ont besoin de pause entre les sessions.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Onglet d'information</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>L'onglet d'information vous montre les statistiques détaillées des personnes, objets ou constructions.\n\nSélectionnez une personne ou un objet et cliquez sur le « i » du panneau d'inspection pour l'ouvrir.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Gestion des espaces de stockage</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Vous pouvez configurer les zones de stockage et les casiers d'équipement en les sélectionnant et en ouvrant l'onglet STOCKAGE, en bas à gauche de l'écran.\n\nDans l'onglet de stockage, naviguez à travers les catégories pour autoriser ou interdire certains types d'objets.\n\nVous pouvez changer la priorité d'une zone de stockage : les colons vont utiliser les zones de stockage à priorité haute en premier, et déplacer les objets stockés dans des zones à faible priorité vers celles à haute priorité.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Zone de base</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>La ZONE DE BASE symbolise le périmètre que vos colons doivent activement entretenir. Les colons nettoieront cette zone et éteindront les incendies dans ce périmètre.\n\nVous pouvez définir la ZONE DE BASE dans la catégorie « Zone » du menu Architecte.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Détérioration et congélateurs</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>La plupart des produits alimentaires pourrissent après un temps relativement court.\n\nPour éviter cela, vous pouvez construire une chambre froide.\n\nPour cela, construisez une pièce fermée et placez-y un ou deux climatiseurs dans le mur, puis réglez les climatiseurs à une température négative.\n\nLa nourriture congelée ne pourrit jamais.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Détérioration des objets</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Les objets laissés à l'extérieur se dégradent progressivement.\n\nPour éviter cela, entreposez-les sous un toit.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Attitude en cas de comportement hostile</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Vous pouvez déterminer la manière dont répondront automatiquement vos colons s'ils sont confrontés à des menaces telles que des prédateurs.\n\nChoisissez FUIRE, ATTAQUER, ou IGNORER dans l'onglet ASSIGNATIONS.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Zones autorisées</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Les colons et les animaux de la colonie peuvent être affectés à des zones autorisées. Cela leur interdit de quitter cette zone.\n\nCela peut être utilisé, par exemple, pour garder les colons à l'intérieur.\n\nVous pouvez créer plusieurs zones et les attribuer à différents colons et animaux.\n\nCréez, supprimez et attribuez des zones dans l'onglet RESTRICTIONS.\n\nDéfinissez les zones autorisées sur la carte à l'aide des boutons ÉTENDRE LA ZONE AUTORISÉE et SUPPRIMER UNE ZONE AUTORISÉE dans l'onglet ARCHITECTE.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Opérations chirurgicales</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Pour définir une opération chirurgicale, comme un prélèvement d'organe ou la mise place d'une prothèse, cliquez sur l'onglet SANTÉ d'un colon, puis sur OPÉRATIONS.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Emploi du temps</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Vous pouvez modifier ou définir un emploi du temps à vos colons via l'onglet RESTRICTIONS.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Priorités manuelles</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Dans RimWorld il est capital de définir correctement les tâches qui incombent à vos colons. \n\nDe mauvais réglages peuvent laisser une tâche essentielle inachevée pendant longtemps pendant que les colons perdent du temps sur des tâches sans importance.\n\nPour avoir plus de contrôle sur ce que font les colons vous pouvez utiliser le mode "Priorité manuelle" dans l'onglet TRAVAIL.\n\nAvec ce mode, chaque type de tâche est associée à un numéro. Les colons effectueront en premier les tâches de priorité 1, de gauche à droite, puis les tâches de priorité 2 de gauche à droite, etc...\n\nL'utilisation intelligente de ces paramètres est essentielle pour une grande colonie bien automatisée.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Obtenir plus de commerçants</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Plus vous avez de factions alliées, plus les commerçants seront nombreux à vous rendre visite.\n\nSi vous n'avez aucun allié, aucun ne viendra !\n\nVous pouvez également payer des alliés pour qu'ils vous envoient une caravane marchande, en les appelant via la console de communication.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Examiner les caractéristiques d'une salle</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Vous pouvez inspecter la splendeur, le luxe et la beauté des pièces en utilisant l'icône correspondante en bas à droite.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Tenue vestimentaire</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Les colons essayeront automatiquement de porter les vêtements les plus récents, et de meilleure qualité possible.\n\nVous n'avez pas besoin d'attribuer manuellement chaque vêtement aux colons (bien que vous le pouvez, si vous le souhaitez).\n\nPour définir la tenue vestimentaire de vos colons, ouvrez l'onglet ASSIGNATIONS, cliquer sur «Gérer les tenues vestimentaires» pour concevoir une nouvelle tenue, puis assignez la tenue désirée à chaque colon.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Prévention des incendies</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Les incendies peuvent facilement ravager une colonie. Pour les vaincre, vous devez être prêt.
\nCes quelques recommandations peuvent vous aider à réduire les dommages causés par les incendies :
\n1. Au lieu de construire un "super-bâtiment", construisez des bâtiments distincts avec des espaces entre eux.
\n2. Utilisez moins de matériaux inflammables. Le bois est bon marché et facile à obtenir, mais très inflammable.
\n3. Mettez en place des coupe-feux pour empêcher les feux de forêt de s'approcher de votre base. Une dalle de béton de 3 ou 4 cases de largeur sera généralement suffisante pour stopper la progression du feu.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Onglet « HISTORIQUE »</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Vous pouvez voir un historique des événements qui ont marqué votre colonie au fil du temps dans l'onglet HISTORIQUE de la fenêtre « Vue générale ».</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Cliquer sur les notifications</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Vous pouvez cliquer sur les notifications en haut à gauche de l'écran pour centrer la caméra directement sur les lieux de l'événement.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Informations sur la précision de tir</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Vous pouvez connaître les paramètres qui influeront sur la précision d'un tir.\n\nPour ce faire sélectionnez le tireur, puis placez votre souris sur la cible. L'info-bulle vous montrera la probabilité pour que la cible soit atteinte, ainsi que les facteurs qui influencent cette probabilité.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Sécurité du tir allié</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Le tir d'un colon ne touchera jamais un allié si les deux personnes sont proches l'une de l'autre.\n\nPar exemple, vous pouvez placer un colon équipé d'une épée directement devant un autre colon équipé d'une arme à feu. Le tireur tirera au-dessus de l'épaule de son allié.\n\nC'est un bon moyen de combiner les combattants à distance et ceux de mêlée.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
