<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<CameraDolly.helpTexts.0>Déplacez la caméra avec la souris en maintenant le bouton de la roulette ou avec les touches ZQSD.</CameraDolly.helpTexts.0>

	<Rescuing.helpTexts.0>Pour secourir un colon blessé, sélectionnez un colon sain et faites un clic droit sur le blessé.</Rescuing.helpTexts.0>

	<Capturing.helpTexts.0>Un ennemi a été mis en incapacité. Vous pouvez le capturer !</Capturing.helpTexts.0>

	<Capturing.helpTexts.1>Pour capturer, sélectionnez un colon, faites un clic droit sur l'ennemi mis en incapacité puis sélectionnez « Capture ».\n\nVous aurez besoin de désigner un lit dédié au prisonnier.</Capturing.helpTexts.1>

	<Drafting.helpTexts.0>Pour contrôler un colon manuellement pour le combat, sélectionnez-le et appuyez sur le bouton ENRÔLER.</Drafting.helpTexts.0>

	<Drafting.helpTexts.1>Un colon enrôlé ne fera que ce que vous lui dites, et ne peut réaliser que des actions de combat. Ceux avec des armes les utiliseront si possible.
		\n\nNe laissez pas les colons enrôlés en permanence, ils vont mourir de faim et devenir malheureux.</Drafting.helpTexts.1>
	<AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Généralement, les animaux n'attaquent pas les portes.\n\nVous pouvez vous échapper en vous mettant derrière un mur, mais ils vous attendront.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>
	<BillsTab.helpTexts.0>Pour faire travailler les colons à un plan de travail, sélectionnez le plan et ouvrez l'onglet « Tâches ». Ici, vous pouvez sélectionner les repas à cuisiner, les objets à confectionner, quels animaux dépecer...</BillsTab.helpTexts.0>

	<AnimalTraining.helpTexts.0>Vous pouvez assigner un animal apprivoisé pour être entraîné sur une compétence particulière dans l'onglet FORMATION.\n\nLes animaux ne peuvent pas être entraîné continuellement, ils ont besoin de pause entre les sessions.</AnimalTraining.helpTexts.0>
	
	<StorageTabCategories.helpTexts.0>Dans l'onglet « Stockage » d'une zone de stockage, vous pouvez ajuster les catégories pour autoriser ou refuser des éléments spécifiques. Cliquez sur les triangles à gauche des noms de catégorie.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

	<Mining.helpTexts.0>Vous pouvez indiquer l'endroit à exploiter en ouvrant le menu ARCHITECTE et en sélectionnant l'onglet COMMANDES.
				\n\nCertains blocs exploitables donnent de l'acier, de l'or, et d'autres matériaux utiles.</Mining.helpTexts.0>

	<OpeningComms.helpTexts.0>Pour communiquer, sélectionnez un colon et cliquez-droit sur la console de communication.</OpeningComms.helpTexts.0>

	<Deterioration.helpTexts.0>Les articles laissés à l'extérieur se dégraderont progressivement.
				\n\nSi vous voulez stocker des éléments à long terme, entreposez-les sous un toit.</Deterioration.helpTexts.0>

	<InspectRoomStats.helpTexts.0>Vous pouvez inspecter la splendeur, le luxe et la beauté des pièces en utilisant l'icone ROOM STATS INSPECT en bas à droite.</InspectRoomStats.helpTexts.0>
	
</LanguageData>
