<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Déplacez la carte avec ZQSD, ou bien en bougeant la souris tout en maintenant la roulette enfoncée.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour secourir un colon blessé, sélectionnez un colon en bonne santé et faîtes un clic droit sur le blessé.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Un ennemi a été neutralisé. Vous pouvez le capturer!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Pour capturer quelqu'un, faîtes un clic-droit sur l'ennemi neutralisé, et sélectionner "capturer".\nVous aurez besoin d'un lit disponible pour le prisonnier.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pour directement contrôler un colon au combat, enrolez-les en cliquant sur le bouton ENROLER.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Des colons enrôlés ne feront que ce que vous leur ordonnez, et ne pourront que se battre. S'ils sont armés, ils utiliseront leur arme lorsque c'est possible. \n\nNe les laissez pas dans cet état trop longtemps, ou ils seront vite affamés et mécontents.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
	<trans>Les colons n'intéragiront pas avec les objets marqués comme étant INTERDITS. \n\nSélectionnez la nourriture et le métal près de votre site d'atterrissage pour AUTORISER leur usage.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour faire travailler un colon sur un plan de travail, sélectionnez le plan puis cliquez sur "Commande". Là, vous pouvez décider quel plat cuisiner, quel objet fabriquer ou quelle créature dépecer.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour cultiver de la nourriture, créez une ZONE AGRICOLE en passant par le menu architecte. \n\nSeuls les sols fertiles peuvent devenir des zones agricoles.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour envoyer de l'argent ou des objets aux marchands de passage, vous devez contruire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL avec une zone de stockage à proximité.</trans>
	</rep>

  <rep>
    <path>ReadingAlerts.helpTexts[0]</path>
    <trans>Si vous avez un doute sur la marche à suivre, vérifiez les ALERTES sur la droite de l'écran.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
    <trans>Zoomez ou dézoomez avec la MOLETTE de la souris ou avec T et G.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
    <trans>Regardez dans l'onglet "prisonnier" d'un captif pour voir comment il sera traité. \n\nVous aurez besoin d'un colon affecté comme gardien pour qu'il s'occupe du prisonnier.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
    <trans>Vous pouvez accélérer, ralentir ou arrêter le temps en utilisant le menu en bas à droite.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pour contacter quelqu'un, sélectionnez un colon actif et faîtes un clic-droit sur la console de communication.</trans>
    </rep>

  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>Dans l'onglet stockage, vous pouvez dérouler chaque catégorie en sous-catégories et accepter (ou non) certains objets. Cliquez sur les triangles à gauche des catégories.</trans>
    </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Vous pouvez dire où miner en ouvrant le menu ARCHITECTE et en allant dans l'onglet ORDRES. \n\nCertains bloc que vous minez contiennent de l'ARGENT, de l'OR, de l'ACIER, du PLASTACIER et d'autres matériaux utiles.</trans>
    </rep>

  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
    <trans>Vous pouvez régler les tâches affectées à chaque colon dans l'onglet VUE GENERALE en bas à droite de l'écran.\n\nIls effectueront toujours le travail le plus urgent parmi ceux où ils sont affectés.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>WorkOverview.helpTexts[1]</path>
	<trans>Les colons ne feront jamais un travail auquel ils ne sont pas affectés. \n\nSi personne n'est affecté à un poste, celui-ci ne sera jamais occupé.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour que votre colon équipe une arme, sélectionnez-le puis faîtes un clic-droit sur l'arme.\n\nIl y a des armes sur le sol près de votre point de départ.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
	<trans>Vous pouvez choisir quoi faire pousser dans une zone agricole. Oui, même des arbres! Cliquez sur une zone agricole, puis sur l'onglet "Culture", et enfin sur le nom de la plante.</trans>
  </rep>
  
  
</LanguageData>
