<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <ReformCaravan.label>Reforming caravans</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>After an encounter, you can easily re-form a caravan by using the RE-FORM CARAVAN command in the World view.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Sauvetage</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Pour secourir un colon blessé, sélectionnez un colon sain et faites un clic droit sur le blessé.\n\nSi vous sauvez un étranger, il ne rejoindra pas nécessairement votre colonie. Il peut simplement s'en aller après sa guérison. Si vous voulez garantir qu'il se joigne à votre colonie, capturez-le et recrutez-le.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Capture</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Quand un ennemi est abattu au sol mais pas mort, vous pouvez le CAPTURER.\n\nPour le capturer, sélectionnez un colon, cliquez avec le bouton droit de la souris sur l'ennemi neutralisé et sélectionnez CAPTURE.\n\nVous aurez besoin d'un lit supplémentaire marqué pour les prisonniers.</Capturing.helpText>

  <PersonalShields.label>Personal shields</PersonalShields.label>
  <PersonalShields.helpText>Personal shields stop ranged attacks from coming in or out. They have no effect on melee attacks.\n\nTo fight against personal shields, either concentrate a lot of gunfire on the target, or fight hand-to-hand.</PersonalShields.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interaction avec des commerçants</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Vous pouvez parler aux personnages avec un "?" au dessus de leur tête.\n\nSélectionnez un colon et cliquez droit sur le personnage avec un "?" au dessus de sa tête.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Enrôlement pour le combat</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Pour contrôler un colon manuellement pour le combat, sélectionnez-le et appuyez sur le bouton ENRÔLER.\n\nUn colon recruté ne fera que ce que vous lui commandez de faire, et ne prendra pas des initiatives de combat. Ceux qui ont des armes les utiliseront quand cela sera possible.\n\nN'enrôlez pas les colons pour logtemps - ils vont mourir de faim et devenir malheureux..</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construire une balise de commerce orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Pour envoyer de l'argent ou des objets aux marchands de passage, vous devez construire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL avec une zone de stockage à proximité.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Les animaux n'attaquent pas les portes.</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Généralement, les animaux n'attaquent pas les portes.\n\nVous pouvez vous échapper en vous mettant derrière un mur, mais ils vous attendront.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>onglet « Tâches »</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Pour faire travailler les colons à un plan de travail, sélectionnez le plan et ouvrez l'onglet « Tâches ». Ici, vous pouvez sélectionner les repas à cuisiner, les objets à confectionner, quels animaux dépecer...</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Utiliser la console de communication.</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Pour communiquer, sélectionnez un colon et cliquez-droit sur la console de communication.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Drug addiction</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>You can inspect your colonists' desire to take a drug in their Needs tab.\n\nAs long as their need level is at zero, their addiction changes to a "withdrawal" state which can have various negative side effects.\n\nHowever, after long enough in withdrawal, their addiction will end and the drug need will disappear.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Drug policies</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>You can assign colonists to take specific drugs on a specific schedule. For example, you can make them take anti-malaria drugs regularly, or drink a beer a day to stay happy.\n\nOpen the ASSIGN tab and press the 'Manage drug policies' button. Create a new drug policy. Then, you can assign this policy to colonists.\n\nColonists can still take drugs not in their policy. You can tell them what to do, but they also follow their own desires!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV pour les malades</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Pour divertir les personnes malades dans un lit, vous pouvez mettre une TV, qu'ils pourront regarder.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Gérer l'onglet « Prisonnier »</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Regardez dans l'onglet « Prisonnier » d'un captif pour voir comment il sera traité.\n\nYou can set whether they'll be recruited, ignored or executed, whether they eat, and what kind of medical care they get.\n\nVous aurez besoin d'un colon affecté comme gardien pour qu'il s'occupe du prisonnier.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Apprendre à gérer ses cultures</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Vous pouvez choisir quoi faire pousser dans une zone agricole. Oui, même des arbres ! Cliquez sur une zone agricole, puis sur l'onglet « Culture » et enfin sur le nom de la plante.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Drug burning</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Drugs can be useful, but can also lead to harmful addictions.\n\nIf you want to avoid drugs in your colony, you have the option of burning them at a campfire.</DrugBurning.helpText>


</LanguageData>
