<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <ReformCaravan.label>Refaire une caravane</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Après une rencontre, vous pouvez facilement reformer une caravane en utilisant la commande REFORMER CARAVAN dans la vue du monde.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Sauvetage</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Pour secourir un colon blessé, sélectionnez un colon sain et faites un clic droit sur le blessé.\n\nSi vous sauvez un étranger, il ne rejoindra pas nécessairement votre colonie. Il peut simplement s'en aller après sa guérison. Si vous voulez garantir qu'il se joigne à votre colonie, capturez-le et recrutez-le.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Capture</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Quand un ennemi est abattu au sol mais pas mort, vous pouvez le capturer.\n\nPour le capturer, sélectionnez un colon, cliquez avec le bouton droit de la souris sur l'ennemi neutralisé et sélectionnez CAPTURE.\n\nVous aurez besoin d'un lit supplémentaire marqué pour les prisonniers.</Capturing.helpText>

  <PersonalShields.label>boucliers personnels</PersonalShields.label>
  <PersonalShields.helpText>Les boucliers personnels empêchent les attaques à distance d'entrer ou de sortir. Ils n'ont aucun effet sur les attaques de mêlée. \n\nPour lutter contre les boucliers personnels, soit concentrer beaucoup de tirs sur la cible, soit battez vous a main nue .</PersonalShields.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interaction avec des commerçants</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Vous pouvez parler aux personnages avec un "?" au dessus de leur tête.\n\nSélectionnez un colon et cliquez droit sur le personnage avec un "?" au dessus de sa tête.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Enrôlement pour le combat</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Pour contrôler un colon manuellement pour le combat, sélectionnez-le et appuyez sur le bouton ENRÔLER.\n\nUn colon recruté ne fera que ce que vous lui commandez de faire, et ne prendra pas des initiatives de combat. Ceux qui ont des armes les utiliseront quand cela sera possible.\n\nN'enrôlez pas les colons pour logtemps - ils vont mourir de faim et devenir malheureux..</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construire une balise de commerce orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Pour envoyer de l'argent ou des objets aux marchands de passage, vous devez construire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL avec une zone de stockage à proximité.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Les animaux n'attaquent pas les portes.</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Généralement, les animaux n'attaquent pas les portes.\n\nVous pouvez vous échapper en vous mettant derrière un mur, mais ils vous attendront.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>onglet « Tâches »</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Pour faire travailler les colons à un plan de travail, sélectionnez le plan et ouvrez l'onglet « Tâches ». Ici, vous pouvez sélectionner les repas à cuisiner, les objets à confectionner, quels animaux dépecer...</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Utiliser la console de communication.</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Pour communiquer, sélectionnez un colon et cliquez-droit sur la console de communication.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>toxicomanie</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Vous pouvez inspecter le désir de vos colons de prendre des drogues dans leur onglet BESOINS.\n\nTant que leur niveau de besoin est à zéro, leur dépendance passe à un état de «retrait» qui peut avoir divers effets secondaires négatifs.\n\nCependant, après une longue période de retrait, leur dépendance se terminera et le besoin de drogues disparaîtra.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Règle pharmaceutique</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Vous pouvez assigner des colons à prendre des médicaments spécifiques selon un calendrier spécifique. Par exemple, vous pouvez les faire prendre des médicaments contre la malaria régulièrement, ou boire une bière par jour pour rester heureux.\n\nOuvrez l'onglet ASSIGNATIONS et appuyez sur le bouton 'Gérer les règles sur la drogue'. Créer une nouvelle règle , et ensuite affecter la à vos colons.\n\nLes colons peuvent encore prendre des drogues non comprise dans les règles. Vous pouvez leur dire quoi faire, mais ils suivent aussi leurs propres désirs!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV pour les malades</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Pour divertir les personnes malades dans un lit, vous pouvez mettre une TV, qu'ils pourront regarder.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Gérer l'onglet « Prisonnier »</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Regardez dans l'onglet « Prisonnier » d'un captif pour voir comment il sera traité.\n\nVous pouvez définir si ils seront recrutés, ignorés ou exécutés, si ils mangent et quel genre de soins médicaux ils obtiennent.\n\nVous aurez besoin d'un colon affecté comme gardien pour qu'il s'occupe du prisonnier.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Apprendre à gérer ses cultures</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Vous pouvez choisir quoi faire pousser dans une zone agricole. Oui, même des arbres ! Cliquez sur une zone agricole, puis sur l'onglet « Culture » et enfin sur le nom de la plante.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Bruler les drogues</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Les drogues peuvent être utiles, mais peuvent également entraîner des toxicomanies nocives.\n\nSi vous souhaitez éviter les drogues dans votre colonie, vous avez la possibilité de les brûler dans un feu de camp.</DrugBurning.helpText>


</LanguageData>
