<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- alpha9e -->
<LanguageData>

  <rep>
    <path>CameraDolly.helpTexts[0]</path>
    <trans>Déplacez la carte avec ZQSD, ou bien en bougeant la souris tout en maintenant la roulette enfoncée.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Rescuing.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour secourir un colon blessé, sélectionnez un colon en bonne santé et faîtes un clic droit sur le blessé.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[0]</path>
    <trans>Un ennemi a été neutralisé. Vous pouvez le capturer!</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Capturing.helpTexts[1]</path>
    <trans>Pour capturer quelqu'un, faîtes un clic-droit sur l'ennemi neutralisé, et sélectionner "capturer".\nVous aurez besoin d'un lit disponible pour le prisonnier.</trans>
  </rep>

  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pour directement contrôler un colon au combat, enrolez-les en cliquant sur le bouton ENROLER.</trans>
  </rep>
  <rep>
    <path>Drafting.helpTexts[1]</path>
    <trans>Des colons enrôlés ne feront que ce que vous leur ordonnez, et ne pourront que se battre. S'ils sont armés, ils utiliseront leur arme lorsque c'est possible. \n\nNe les laissez pas dans cet état trop longtemps, ou ils seront vite affamés et mécontents.</trans>
  </rep>
  
  <rep>
    <path>BillsTab.helpTexts[0]</path>
	<trans>Pour faire travailler un colon sur un plan de travail, sélectionnez le plan puis cliquez sur "Commande". Là, vous pouvez décider quel plat cuisiner, quel objet fabriquer ou quelle créature dépecer.</trans>
  </rep>
 
  <rep>
    <path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path>
    <trans>Dans l'onglet stockage, vous pouvez dérouler chaque catégorie en sous-catégories et accepter (ou non) certains objets. Cliquez sur les triangles à gauche des catégories.</trans>
  </rep>
 
  <rep>
    <path>OpeningComms.helpTexts[0]</path>
    <trans>Pour contacter quelqu'un, sélectionnez un colon actif et faîtes un clic-droit sur la console de communication.</trans>
    </rep>

  <rep>
    <path>Mining.helpTexts[0]</path>
    <trans>Vous pouvez indiquer où miner en ouvrant le menu ARCHITECTE et en allant dans l'onglet ORDRES. \n\nCertains bloc que vous minez contiennent de l'ARGENT, de l'OR, de l'ACIER, du PLASTACIER et d'autres matériaux utiles.</trans>
  </rep>

  
</LanguageData>
