<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <CameraDolly.label>Mouvement de la caméra</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Déplacez la caméra avec la souris en maintenant le bouton droit (ou milieu) ou avec les touches   {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Apprenez à changer le zoom caméra</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>Zoomez sur la carte avec la ROULETTE ou les touches {Key:MapZoomIn} et {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Régler l'écoulement du temps</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Vous pouvez accélérer, ralentir ou arrêter le temps.\n\nEssayez avec les touches {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, et {Key:TimeSpeedSuperfast}, ou en utilisant le menu en bas à droite de l'écran..</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Pause</Pause.label>
  <Pause.helpText>Appuyez sur {Key:TogglePause} pour mettre en pause ou non le jeux.\n\nVous pouvez donner des ordres quand le jeux est en pause.\n\nSouvenez vous - si les choses se bousculent, Appuyez sur {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Définir une zone de stockage</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Vos colons ont besoin d'un endroit où stocker leurs ressources. Désignez une zone de stockage pour qu'ils s'en servent.\n\nLa zone de stockage se trouve dans la section ZONE du menu ARCHITECTE en bas à gauche de l'écran.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Autoriser/Interdire l'utilisation</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Les colons n'interagiront pas avec les objets marqués comme étant INTERDITS.\n\nCes objets interdits sont indiqués par un petit X rouge. Pour en autoriser l'utilisation à nouveau, sélectionnez un élément interdit et utilisez le bouton INTERDIRE en bas de la page.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Placer une zone agricole</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Pour cultiver de la nourriture, créez une ZONE AGRICOLE en passant par le menu architecte.\n\nSeuls les sols fertiles peuvent devenir des zones agricoles.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Équiper d'une arme</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Pour que votre colon s'équipe d'une arme, sélectionnez-le puis faites un clic-droit sur l'arme.\n\nÀ leur arrivée sur la planète, il y a des armes sur le sol près de votre point de départ.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Alertes</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Les alertes sur le coté droit de l'écran vous communiques les choses qui nécessite votre attention.\n\nGardez un oeil dessus.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Minage</Mining.label>
  <Mining.helpText>Vous pouvez indiquer l'endroit à exploiter en ouvrant le menu ARCHITECTE et en sélectionnant l'onglet COMMANDES.\n\nCertains blocs exploitables donnent de l'acier, de l'or, et d'autres matériaux utiles.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Configurer les tâches</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Vous pouvez régler les tâches affectées à chaque colon dans l'onglet VUE GENERALE, en bas à droite de l'écran.\n\nIls effectueront toujours la tâche la plus urgente parmi celles où ils sont affectés.\n\nLes colons n'effectueront jamais une tâche à laquelle ils ne sont pas affectés.\n\nSi, pour une tâche, personne n'est affecté, celle-ci ne sera jamais effectuée.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Interdire les portes</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Vous pouvez INTERDIRE une porte afin que les colons et les animaux apprivoisés ne passent pas à travers.\n\nCependant, cela ne bloque pas la porte. Elle est toujours verrouillée, et les ennemis ne peuvent pas passer à travers librement. L'interdiction indique juste à vos colons de ne pas utiliser la porte. Dans tous les cas, les colons qui deviennent fous pourraient toujours utiliser cette porte.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Se protéger et tirer</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>La chose la plus importante dans les combat à distance est se protégé.\n\nLes protections fonctionnent seulement si vos collons la touche et si elles se trouvent entre vos collons et l'ennemi(s)\n\nVous pouvez également placer vos colons derrière les angles des murs. Ils se pencheront pour tirer.\n\nBeaucoup de choses peuvent être utilisées comme couverture, mais certaines choses sont meilleures que d'autres. \nSe protéger derrière un arbre est mieux que rien, mais se protéger derrière un sac de sable est mieux qu'un arbre.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Former une caravane</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Vous pouvez former une caravane pour envoyer des groupes de personnes voyager à travers la planète!\n\nDans l'onglet MONDE, sélectionner votre propre base et ensuite cliquer sur "Former une caravane".</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Dompter un animal</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Vous pouvez attribuer des colons pour apprivoiser un animal sauvage avec le désignateur APPRIVOISER.\n\nLes colons offriront des aliments à l'animal et tenteront de le dompter.\n\nAttention: certains animaux peuvent réagir violemment aux tentatives d'apprivoisement échouées.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Formation des animaux</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Vous pouvez assigner un animal apprivoisé pour être entraîné sur une compétence particulière dans l'onglet FORMATION.\n\nLes animaux ne peuvent pas être entraînés continuellement, ils ont besoin de pause entre les sessions.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Ouvrir l'onglet d'information</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>L'onglet d'information vous montre les statistiques détaillées des personnes, objets ou constructions.\n\nSélectionnez une personne ou un objet et cliquez sur le « i » du panneau d'inspection pour l'ouvrir.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Gérez vos espaces de stockage</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Vous pouvez gérer les meubles et zones de stockage en les sélectionnant et en ouvrant l'onglet STOCKAGE, en bas à gauche de l'écran.\n\nIn the storage tab of a stockpile, you can expand categories to allow or deny specific items. Click the triangles to the left of category names.\n\nYou can change the PRIORITY of storage. Colonists will fill higher-priority storage first, and move items from lower to higher priority.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Définissez votre foyer</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>La ZONE DE BASE symbolise le périmètre que vos colons doivent activement entretenir. Les colons nettoieront, répareront et éteindront les incendies dans ce périmètre.\n\nVous pouvez définir la ZONE DE BASE dans la catégorie « Zone » du menu Architecte.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Détérioration et congélateur</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>La plupart des produits alimentaires pourrissent après un temps relativement court.\n\nPour éviter cela, vous pouvez construire un congélateur\n\nPour faire un congélateur, construisez une pièce fermée et placer un ou deux climatiseur dans le mur, ensuite définisez une températeur négative sur les climatiseur.\n\nLa nouriture congelée ne pourris jamais.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Detérioration</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Les articles laissés à l'extérieur se dégraderont progressivement.\n\nSi vous voulez stocker des éléments à long terme, entreposez-les sous un toit.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Mode de réponse en cas d'hostilité</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Vous pouvez configurer la manière dont répondront automatiquent vos colons lorsqu'ils rencontreront des menaces telles que des prédateurs.\n\nChoisissez FLEE, ATTACK, ou IGNORE dans le menu ASSIGN.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Allocation de zone</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Les colons et les animaux de colonies peuvent être affectés à des zone autorisée. Cela interdit de prendre des destinations en dehors de leur zone allouée.\n\nCela peut être utilisé, par exemple, pour interdire aux colons de sortir.\n\nVous pouvez créer plusieurs zones et les attribuer à différents colons et animaux.\n\nCréez, supprimez et attribuez des zones dans l'onglet RESTRICTIONS.\n\nDeffinisez les zones autorisées sur la carte à l'aide des désignateurs ETENDRE LA ZONE AUTORISEE et SUPPRIMER UNE ZONE AUTORISEE dans l'onglet Architecte.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Prévoyez vos opérations médicales</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Pour effectuer une opération médicale, comme un prélèvement d'organe ou la mise place d'une prothèse, cliquez sur l'onglet SANTÉ d'un colon, puis sur OPÉRATIONS.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Allocation du temps</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Vous pouvez modifier les différente activitée des colons durant la journée via l'onglet Restrictions.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Prioritée manuelles</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>L'une des choses les plus importante dans RimWorld est de choisir de bon réglage de travails pour vos colons.\n\nDe mauvais réglages de travail peuvent laisser un travail essentiel inachevé pendant longtemps pendant que les colons perdent du temps sur des tâches sans importance.\n\nPour avoir plus de contrôle sur ce que font les colons vous pouvez utiliser le mode Prioritée manuelles dans l'onglet TRAVAIL.\n\nDans ce mode, chaque coloniste a un numéro de priorité pour chaque type de travail. Les colons feront le travail de priorité 1 de gauche à droite, puis le travail de priorité 2 de gauche à droite, etc...\n\nL'utilisation intelligente de ces paramètres est essentielle pour une grande colonie bien automatisée.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Obtenir plus de commerçants</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Plus vous avez de factions allié , plus les commençants viendront vous rendre visite.\n\nSi vous n'avez aucun allié, aucun commerçants viendra vous rendre visite!\n\nVous pouvez également payer des alliés pour envoyer des marchands en les appelant sur la console de communication.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Inspecter la beauté des salles</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Vous pouvez inspecter la splendeur, le luxe et la beauté des pièces en utilisant l'icone corespondante en bas à droite.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Habits</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Les colons essayeront automatiquement de porter les vêtements les plus récents et de meilleure qualité qu'ils peuvent.\n\nVous n'avez pas besoin d'attribuer manuellement chaque vêtement aux colons (bien que vous le pouvez, si vous le souhaitez).\n\nPour attribuer aux colons des restrictions sur la façon de s'habiller, ouvrez l'onglet ASSIGNATIONS, cliquer sur «Gérer Panoplies» pour concevoir une nouvelle tenue et ensuite assigner la tenue aux colons.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Préparations aux incendies</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Les incendies peuvent facilement brûler une colonie. Pour les vaincre, vous devez vous préparer avant qu'ils ne se produisent.
\nCes éléments peuvent aider à réduire les dommages causés par les incendies:
\n1. Au lieu de construire un "super-bâtiment", construisez des bâtiments distincts avec des espaces entre eux.
\n2. Utiliser moins de matériaux inflammables. Le bois est bon marché et rapide, mais très inflammable.
\n3. Construire des coupe-feu pour empêcher les incendies de forêt d'approcher votre base. Une bande en béton de 3 ou 4 cellules de largeur arrêtera généralement un feu.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Consultez l'onglet « Historique »</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Vous pouvez voir un historique de la fortune de votre colonie au fil du temps dans l'onglet « Historique » de la fenêtre « Vue générale ».</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Cliquer sur les notifications</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Vous pouvez cliquez sur les notifications en haut à gauche de l'écran pour centrer la caméra directement sur le sujet.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Outil de précision de tir</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Vous pouvez voir exactement le taux de précision de votre tir.\n\nPour ce faire sélectionner le tireur, et ensuite placer votre souris sur la cible. l'info-bulle vous montrera le pourcentage de chance que la cible sois touchée, ainsi que différent facteur qui peuvent influencer votre tir .</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Sécurité tir ami</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Le tir ami ne se passera jamais si le tireur est proche de son allié.\n\nPar exemple, vous pouvez sans danger mettre un colon avec un sabre devant un colon avec un pistolet. Le tireur tirera au-dessus de l'épaule de l'autre.\n\nC'est un bon moyen pour combiné les attaque à distance et de mélée.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
