<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	
	
	<Forbidding.label>Autoriser l'utilisation</Forbidding.label>
	<Forbidding.helpTexts.0>Les colons n'interagiront pas avec les objets marqués comme étant INTERDITS.\n\nSélectionnez la nourriture et le métal près de votre site d'atterrissage pour AUTORISER leur utilisation.</Forbidding.helpTexts.0>

	<Stockpiles.label>Définir une zone de stockage</Stockpiles.label>
	<Stockpiles.helpTexts.0>Vos colons ont besoin d'un endroit où stocker leurs ressources. Désignez une zone de stockage pour qu'ils s'en servent.\n\nLa zone de stockage se trouve dans la section ZONE du menu ARCHITECTE en bas à gauche de l'écran.</Stockpiles.helpTexts.0>

	<GrowingFood.label>Placer une zone agricole</GrowingFood.label>
	<GrowingFood.helpTexts.0>Pour cultiver de la nourriture, créez une ZONE AGRICOLE en passant par le menu architecte.\n\nSeuls les sols fertiles peuvent devenir des zones agricoles.</GrowingFood.helpTexts.0>

	

	<EquippingWeapons.label>Équiper une arme</EquippingWeapons.label>
	<EquippingWeapons.helpTexts.0>Pour que votre colon équipe une arme, sélectionnez-le puis faites un clic-droit sur l'arme.\n\nIl y a des armes sur le sol près de votre point de départ.</EquippingWeapons.helpTexts.0>

	<CameraZoom.label>Apprenez à changer le zoom caméra</CameraZoom.label>
	<CameraZoom.helpTexts.0>Zoomez ou dézoomez avec la MOLETTE de la souris ou avec T et G.</CameraZoom.helpTexts.0>

	<WorkTab.label>Configurer les tâches</WorkTab.label>
	<WorkTab.helpTexts.0>Vous pouvez régler les tâches affectées à chaque colon dans l'onglet VUE GENERALE, en bas à droite de l'écran.\n\nIls effectueront toujours la tâche la plus urgente parmi celles où ils sont affectés.\n\nLes colons n'effectueront jamais une tâche à laquelle ils ne sont pas affectés.\n\nSi, pour une tâche, personne n'est affecté, celle-ci ne sera jamais effectuée.</WorkTab.helpTexts.0>

	<TimeControls.label>Régler l'écoulement du temps</TimeControls.label>
	<TimeControls.helpTexts.0>Vous pouvez accélérer, ralentir ou arrêter le temps en utilisant le menu en bas à droite de l'écran.</TimeControls.helpTexts.0>

	<InfoCard.label>Ouvrir l'onglet d'information</InfoCard.label>
	<InfoCard.helpTexts.0>L'onglet d'information vous montre les statistiques détaillées des personnes, objets ou constructions.\n\nSélectionnez une personne ou un objet et cliquez sur le « i » du panneau d'inspection pour l'ouvrir.</InfoCard.helpTexts.0>


	<StorageTab.label>Gérez vos espaces de stockage</StorageTab.label>
	<StorageTab.helpTexts.0>Vous pouvez gérer les meubles et zones de stockage en les sélectionnant et en ouvrant l'onglet STOCKAGE, en bas à gauche de l'écran.</StorageTab.helpTexts.0>

	<MedicalOperations.label>Prévoyez vos opérations médicales</MedicalOperations.label>
	<MedicalOperations.helpTexts.0>Pour effectuer une opération médicale, comme un prélèvement d'organe ou la mise place d'une prothèse, cliquez sur l'onglet SANTÉ d'un colon, puis sur OPÉRATIONS.</MedicalOperations.helpTexts.0>

	<HomeArea.label>Définissez votre foyer</HomeArea.label>
	<HomeArea.helpTexts.0>La ZONE DE BASE symbolise le périmètre que vos colons doivent activement entretenir. Les colons nettoieront, répareront et éteindront les incendies dans ce périmètre.\n\nVous pouvez définir la ZONE DE BASE dans la catégorie « Zone » du menu Architecte.</HomeArea.helpTexts.0>  

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construire une balise de commerce orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>Pour envoyer de l'argent ou des objets aux marchands de passage, vous devez construire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL avec une zone de stockage à proximité.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>

	<SetGrowingZonePlant.label>Apprendre à gérer ses cultures</SetGrowingZonePlant.label>
	<SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>Vous pouvez choisir quoi faire pousser dans une zone agricole. Oui, même des arbres ! Cliquez sur une zone agricole, puis sur l'onglet « Culture » et enfin sur le nom de la plante.</SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>

	<PrisonerTab.label>Gérer l'onglet « Prisonnier »</PrisonerTab.label>
	<PrisonerTab.helpTexts.0>Regardez dans l'onglet « Prisonnier » d'un captif pour voir comment il sera traité.\n\nVous aurez besoin d'un colon affecté comme gardien pour qu'il s'occupe du prisonnier.</PrisonerTab.helpTexts.0>

	<HistoryTab.label>Consultez l'onglet « Historique »</HistoryTab.label>
	<HistoryTab.helpTexts.0>Vous pouvez voir un historique de la fortune de votre colonie au fil du temps dans l'onglet « Historique » de la fenêtre « Vue générale ».</HistoryTab.helpTexts.0>
	
</LanguageData>
