<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>

	<ColonySettler43>
		<title>Colonisateur</title>
		<titleShort>Colon</titleShort>
		<desc>NAME était colon dans un nouveau monde. Une telle vie requiert d'être un homme à tout faire pour tous les travaux basiques.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Fermier médiéval simplet</title>
		<titleShort>Simplet</titleShort>
		<desc>Son travail se bornait au labourage, la coupe du bois, le guidage des chars à bœufs, la conduite de brouettes et le creusement de fossés. Il se débrouillait néanmoins bien losqu'il s'agissait de planter des graines ou prévoir le temps pour les récoltes.
		
Les agriculteurs médiévaux ne sont pas éduqués dans le sens habituel, mais ils en savent beaucoup sur la croissance des plantes sans l'utilisation de technologie. Cela dit, une telle vie les rend incapables de participer à des activités intellectuelles axées sur la technologie.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	
	<MedievalLord20>
		<title>Seigneur médiéval</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME était un seigneur sur une planète préindustrielle. HECAP a participé à des festins, a appris à gérer des subalternes, et même à manier une épée.

Les douces mains de NAME n'ont pas touché un seul outil de travail pendant tout ce temps. HECAP considère que le travail manuel est trop dégradant pour HIM.</desc>
	</MedievalLord20>
	
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Entrepreneur urbain</title>
		<titleShort>Entrepreneur</titleShort>
		<desc>Dans les mondes urbains, la plupart souffrent. Mais il faut bien quelqu'un pour diriger les sociétés.
		
NAME a appris le savoir-faire du commerce - pot-de-vin et analyses techniques. HECAP est une machine intellectuelle.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Mineur de l'espace</title>
		<titleShort>Mineur</titleShort>
		<desc>NAME a fait le travail épuisant et crasseux de tirer le métal des astéroïdes sur une plate-forme spatiale.
		
HECAP utilisait quotidiennement ses compétences industrielles et HE n'était pas le dernier dans les bagarres de pub non plus.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	
	<NavyScientist96>
		<title>Scientifique de la Marine</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>La guerre interstellaire est gagnée par la technologie, du coup les marines impériales sont toujours au top de la recherche moderne. De plus, comme c'est la marine spatiale qui découvre les artefacts les plus transcendants présents dans l'espace profond, ils ont eu tout loisir de les étudier avant tout le monde.

NAME travaillait dans un laboratoire de la Marine.</desc>
	</NavyScientist96>
	
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Commissaire militaire</title>
		<titleShort>Commissaire</titleShort>
		<desc>NAME était un maître-espion qui travaillait en interne dans un bataillon de l'armée impériale. HECAP s'assurait que les hommes étaient fidèles et ne se repliaient pas à moins d'en avoir reçu l'ordre. Cela l'a rendu impopulaire, mais HE a acquis une grande habileté à détecter la moindre malhonnêteté.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	
	<SpacePirate69>
		<title>Pirate de l'espace</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>Le piratage apparaît partout où il existe un gouvernement faible et une société étalée. NAME faisait partie de cette ancienne forme de banditisme de l'histoire humaine, extorquant et détruisant des navires commerciaux pacifiques pour de l'argent.</desc>
	</SpacePirate69>
	
	<PitBrawler20>
		<title>Bagarreur de la fosse</title>
		<titleShort>Bagarreur</titleShort>
		<desc>NAME avait neuf ans quand HE a été confronté à son premier combat. HECAP a gagné, mais le plus important était la jouissance qu'avait ressenti le public. Les bagarres à la fosse se révélèrent être une carrière lucrative pour ceux qui arrivaient à survivre. Et c'était même le plus souvent légal.</desc>
	</PitBrawler20>
	
	<IllegalShipwright28>
		<title>Charpentier hors-la-loi</title>
		<titleShort>Charpentier</titleShort>
		<desc>Il existe une loi qui stipule que vous n'êtes pas autorisé à mettre de la graisse avec un champ terawatt à bord d'un navire de cargaison. Surtout si vous la cachez sous ce qui ressemble à un plat de communication pour avoir un meilleur potentiel d'embuscade. NOM a découvert qu'il y a un grand profit à faire, cependant, juste pour ceux qui ne sont pas intéressés par ces lois.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	
	<Courtesean56>
		<title>Courtisane</title>
		<titleShort>Courtisane</titleShort>
		<desc>NAME a été utilisée pour son corps par des centaines de clients dans des maisons closes sur plusieurs planètes. HECAP en a gagné un mental d'acier et une capacité à se debrouiller.</desc>
	</Courtesean56>
	
	<SpaceMarine10>
		<title>Marine de l'espace</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME était un guerrier dans la marine impériale. Le travail de NAME était de frapper les vaisseaux spatiaux ennemis de l'intérieur, de désarmer l'équipage et de capturer le navire intact. Et HE était bon à ça.</desc>
	</SpaceMarine10>
	
	<Assassin35>
		<title>Assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>NAME était un assassin professionnel. HECAP était froid, calculateur et en avait fait un bon profit. Dans son métier, un manque total d'empathie était un atout.</desc>
	</Assassin35>
	
	<MedievalSlave75>
		<title>Esclave médiéval</title>
		<titleShort>Esclave</titleShort>
		<desc>NAME a grandi en tirant des chars et en creusant des trous dans un monde médiéval. Le travail manuel est son plus vieux compagnon - avec le fouet du maître.

HECAP n'a pas appris à lire jusqu'à l'âge de neuf ans.</desc>
	</MedievalSlave75>
	
	<MedievalLordling62>
		<title>Seigneur médiéval mineur</title>
		<titleShort>Noble mineur</titleShort>
		<desc>NAME était un noble mineur dans un ancien royaume médiéval. HECAP a grandi dans un manoir en pierre, servi par des servants de classe inférieure.

Une telle vie n'enseigne pas de compétences techniques et provoque une aversion vis-à-vis du travail manuel - mais NAME a appris tôt les voies de la manipulation sociale.</desc>
	</MedievalLordling62>
	
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Vaurien urbain</title>
		<titleShort>Vaurien</titleShort>
		<desc>Les mondes urbains - paysage industrialisé anciens et profonds remplis d'humanité et de poison. NAME y a grandi dans l'obscurité, dans les coins les plus indésirables. HECAP a dû se battre pour chaque morceau de nourriture.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Soldat élevé en cuve</title>
		<titleShort>Soldat de cuve</titleShort>
		<desc>NAME n'a pas été créé en tant que personne, mais comme instrument de destruction. Cultivé dans une installation d'armes biologique et entraîné au combat au cours de sa croissance accélérée, NAME a encore une propension au combat de toutes sortes et une aversion pour tout contact humain.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	
	<Hermit87>
		<title>Ermite</title>
		<titleShort>Ermite</titleShort>
		<desc>Dépouillé par les pressions de l'interaction sociale, NAME a quitté sa ville médiévale bondée pour vivre une vie simple dans la nature. Là, HE a passé ses jours seul(e), à s'occuper de son jardin et créant les outils simples dont HE avait besoin pour survivre.</desc>
	</Hermit87>
	
	<MidworldChef39>
		<title>Chef contemporain</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME a été au commande d'un restaurant gastronomique dans un monde contemporain. HECAP était célèbre parmi ses clients pour ses spécialités culinaires créatives et également parmi les commis de cuisine pour son mépris des tâches laborieuses.</desc>
	</MidworldChef39>
	
	<SicklyChild40>
		<title>Enfant maladif</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>Enfant, NAME souffrait d'une maladie rare. Mis en quarantaine dans un hôpital de recherche, HE y a eu un contact humain minimal et a fait très peu d'exercice physique. Cependant, il est devenu très familier avec les sciences et la médecine.</desc>
	</SicklyChild40>
	
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Ménestrel médiéval</title>
		<titleShort>Ménestrel</titleShort>
		<desc>NAME était un musicien errant dans un monde médiéval...
		
HECAP se retrouvait très souvent narrant des histoires ou chantant des chansons. Ses voyages lui ont aussi appris à savoir se protéger contre les dangers de la route. Cependant, HECAP était toujours absent à chaque fois qu'il y avait du travail acharné à faire.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	
	<Housemate5>
		<title>Homme-Femme au foyer</title>
		<titleShort>Homme-Femme au foyer</titleShort>
		<desc>À l'âge adulte, NAME gardait la maison et s'occupait des enfants pendant que HIS conjoint(e) travaillait.</desc>
	</Housemate5>
	
  </BackstoryTranslations>
