<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>

	<ColonySettler43>
		<title>Colonisateur/rice</title>
		<titleShort>Colon</titleShort>
		<desc>NAME était colon dans un nouveau monde. Une telle vie requiert d'être un homme à tout faire pour tous les travaux basiques.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Fermier/ère médiéval(e) simplet(te)</title>
		<titleShort>Simplet</titleShort>
		<desc>Son travail se bornait au labourage, à la coupe du bois, au guidage des chars à bœufs, à la conduite de brouettes et au creusement de fossés. HE se débrouillait néanmoins bien lorsqu'il s'agissait de planter des graines ou de prévoir le temps pour les récoltes.

Les agriculteurs médiévaux ne sont pas éduqués dans le sens habituel, mais ils en savent beaucoup sur la croissance des plantes sans l'utilisation de technologie. Cela dit, une telle vie les rend essentiellement incapables de participer à des activités intellectuelles axées sur la technologie.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Seigneur médiéval</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME était un seigneur sur une planète préindustrielle. HECAP a participé à des festins, a appris à gérer des subalternes, et même à manier une épée.

Les douces mains de NAME n'ont pas touché un seul outil pendant tout ce temps. HECAP considère que le travail manuel est trop dégradant pour HIM.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Entrepreneur(e) urbain(e)</title>
		<titleShort>Entrepreneur</titleShort>
		<desc>Dans les mondes urbains, la plupart souffrent. Mais il faut bien quelqu'un pour diriger les sociétés.

NAME a appris le savoir-faire du commerce - pot-de-vin et analyses techniques. C'est est une machine intellectuelle.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Mineur/se de l'espace</title>
		<titleShort>Mineur</titleShort>
		<desc>NAME a fait le travail épuisant et crasseux de tirer le métal des astéroïdes sur une plate-forme spatiale.

HECAP utilisait quotidiennement ses compétences industrielles et HE n'était pas le dernier dans les bagarres de pub non plus.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Scientifique de la Marine</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>La guerre interstellaire est gagnée par la technologie, du coup les marines impériales sont toujours au top de la recherche moderne. De plus, comme c'est la marine spatiale qui découvre les artefacts les plus transcendants présents dans l'espace profond, ils ont eu tout le loisir de les étudier avant tout le monde.

NAME travaillait dans un laboratoire de la Marine.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Commissaire militaire</title>
		<titleShort>Commissaire</titleShort>
		<desc>NAME était un maître-espion qui travaillait en interne dans un bataillon de l'armée impériale. HECAP s'assurait que les hommes étaient fidèles et ne se repliaient pas à moins d'en avoir reçu l'ordre. Cela l'a rendu impopulaire, mais HE a acquis une grande habileté à détecter la moindre malhonnêteté.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Pirate de l'espace</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>Le piratage apparaît partout où il existe un gouvernement faible et une société étalée. NAME faisait partie de cette ancienne forme de banditisme de l'histoire humaine, extorquant et détruisant des navires commerciaux pacifiques pour de l'argent.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Bagarreur/se de la fosse</title>
		<titleShort>Bagarreur</titleShort>
		<desc>NAME avait neuf ans quand HE a été confronté(e) à son premier combat. HECAP a gagné, mais le plus important était la jouissance qu'avait ressenti le public. Les bagarres à la fosse se révélèrent être une carrière lucrative pour ceux qui arrivaient à survivre. Et c'était même le plus souvent légal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Charpentier/ère hors-la-loi</title>
		<titleShort>Charpentier</titleShort>
		<desc>Il existe une loi qui stipule que vous n'êtes pas autorisé à mettre de la graisse avec un champ terawatt à bord d'un navire de cargaison. Surtout si vous le cachez sous ce qui ressemble à une antenne de communication pour avoir une meilleure position d'embuscade. NAME a découvert qu'il y a un grand profit à faire, surtout pour ceux qui ne suivent pas ces lois.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Courtisane</title>
		<titleShort>Courtisane</titleShort>
		<desc>NAME a été utilisée pour son corps par des centaines de clients dans des maisons closes sur plusieurs planètes. HECAP en a retiré un mental d'acier et une certaine capacité à se débrouiller.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Marine de l'espace</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) guerrier/ère dans la marine impériale. Le travail de NAME était d'attaquer les vaisseaux spatiaux ennemis de l'intérieur, de désarmer l'équipage et de capturer le navire intact. Et HE était bon(ne) à ça.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassin(e)</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) assassin(e) professionnel(le). HECAP était froid(e), calculateur/rice et en avait fait un bon profit. Dans son métier, un manque total d'empathie était un atout.</desc>
	</Assassin35>

	<MedievalSlave75>
		<title>Esclave médiéval(e)</title>
		<titleShort>Esclave</titleShort>
		<desc>NAME a grandi en tirant des chars et en creusant des trous dans un monde médiéval. Le travail manuel est son plus vieux compagnon - avec le fouet du maître.

HECAP n'a pas appris à lire avant l'âge de neuf ans.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Seigneur médiéval mineur</title>
		<titleShort>Noble mineur</titleShort>
		<desc>NAME était un noble mineur dans un ancien royaume médiéval. HECAP a grandi dans un manoir en pierre, servi par des servants de classe inférieure.

Une telle vie n'enseigne pas de compétences techniques et provoque une aversion vis-à-vis du travail manuel - mais NAME a appris tôt les voies de la manipulation sociale.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Vaurien/ne urbain(e)</title>
		<titleShort>Vaurien</titleShort>
		<desc>Les mondes urbains - paysages industrialisés anciens et profonds remplis d'humanité et de poison. NAME y a grandi dans l'obscurité, dans les coins les plus indésirables. HECAP a dû se battre pour chaque morceau de nourriture.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Soldat(e) élevé(e) en cuve</title>
		<titleShort>Soldat de cuve</titleShort>
		<desc>NAME n'a pas été créé en tant que personne, mais comme instrument de destruction. Cultivé dans une installation d'armes biologiques et entraîné au combat au cours de sa croissance accélérée, NAME a encore une propension au combat de toutes sortes et une aversion pour tout contact humain.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Ermite</title>
		<titleShort>Ermite</titleShort>
		<desc>Épuisé(e) des pressions de l'interaction sociale, NAME a quitté sa ville médiévale bondée pour vivre une vie simple dans la nature. Là, HE a passé ses jours seul(e), à s'occuper de son jardin et à créer les outils simples dont HE avait besoin pour survivre.</desc>
	</Hermit87>

	<MidworldChef39>
		<title>Chef/fe contemporain(e)</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME a été aux commandes d'un restaurant gastronomique dans un monde contemporain. HECAP était célèbre parmi ses clients pour ses spécialités culinaires créatives et également parmi les commis de cuisine pour son mépris des tâches laborieuses.</desc>
	</MidworldChef39>

	<SicklyChild40>
		<title>Enfant maladif</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>Enfant, NAME souffrait d'une maladie rare. Mis en quarantaine dans un hôpital de recherche, HE y a eu des contacts humains réduits au minimum et a fait très peu d'exercice physique. Cependant, HE est devenu(e) très familier(ère) avec les sciences et la médecine.</desc>
	</SicklyChild40>

	<MedievalMinstrel69>
		<title>Ménestrel médiéval</title>
		<titleShort>Ménestrel</titleShort>
		<desc>NAME était un musicien errant dans un monde médiéval...

HECAP se retrouvait très souvent narrant des histoires ou chantant des chansons. Ses voyages lui ont aussi appris à savoir se protéger contre les dangers de la route. Cependant, HECAP était toujours absent à chaque fois qu'il y avait du travail acharné à faire.</desc>
	</MedievalMinstrel69>

	<Housemate5>
		<title>Homme/Femme au foyer</title>
		<titleShort>Homme/Femme au foyer</titleShort>
		<desc>À l'âge adulte, NAME gardait la maison et s'occupait des enfants pendant que HIS conjoint(e) travaillait.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Empathe psychique</title>
		<titleShort>Empathe</titleShort>
		<desc>NAME a montré dès la naissance une capacité exceptionnelle à établir des relations et à apaiser les conflits. HECAP fut dès lors sélectionné(e) pour être entraîné(e) en tant qu'empathe. L'entraînement intensifia ses capacités latentes mais HE devint incapable de commettre le moindre acte violent.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Enfant né en refuge</title>
		<titleShort>Enfant de refuge</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans un abri enfoui profondément sous la surface d'une planète toxique. HECAP reçut une éducation complète mais n'eut que très peu d'opportunités de faire du travail physique.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Rebouteux/se</title>
		<titleShort>Rebouteux</titleShort>
		<desc>NAME travaillait en tant que docteur sur une planète médiévale. HECAP croit fermement que la plupart des maux peuvent être guéris par une petite saignée. HECAP était aussi un maître dans l'art de l'anesthésie, ayant développé une technique spéciale impliquant un coup violent sur l'arrière du crâne.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Inventeur/rice</title>
		<titleShort>Inventeur</titleShort>
		<desc>Sur son monde natal, NAME travaillait en tant qu'inventeur/rice et était relativement productif(ve). HECAP a d'ailleurs développé plusieurs technologies mineures.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Professeur</title>
		<titleShort>Professeur</titleShort>
		<desc>NAME fut formé(e) aux arts libéraux et enseignait dans une école publique. HECAP était toujours bien informé(e) et très apprécié(e) par ses élèves.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Orphelin(e) d'un monde industriel</title>
		<titleShort>Orphelin</titleShort>
		<desc>NAME n'a jamais connu ses parents. Ses plus lointains souvenirs sont les corvées de la mine et les maisons de correction de son monde industriel.

À cause de cela, HE n'a jamais reçu d'éducation convenable.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Éclaireur/se</title>
		<titleShort>Éclaireur</titleShort>
		<desc>Né(e) dans une colonie administrée par une petite puissance impériale, NAME fut enrôlé(e) dès sa jeunesse dans un programme de formation afin de devenir un éclaireur de l'armée.

HECAP apprit à survivre en pleine nature, à obéir et à ne pas poser de questions.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Créateur/rice d'implants idylliques</title>
		<titleShort>Créateur de virtuel</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé dans un labo sur un monde très avancé, développant des implants idylliques d'avant-garde maximisant le plaisir de leur utilisateur.

Quand le gouvernement local imposa des restrictions sévères sur la fabrication de ce genre d'implant, HE commença à vendre ses propres produits au marché noir.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Enfant angoissé</title>
		<titleShort>Enfant angoissé</titleShort>
		<desc>NAME a grandi avec une longue liste de phobies et de névroses. HECAP craignait notamment, parmi d'autres choses, les docteurs et les maladies présentes dans la nourriture.

Le résultat fut qu'HE apprit à cuisiner et à se soigner en toute autonomie. Cependant plusieurs de ses peurs l'ont accompagné(e) dans l'âge adulte.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artiste conceptuel</title>
		<titleShort>Artiste</titleShort>
		<desc>NAME était bien connu dans les cercles artistiques de son monde natal pour ses réalisations conceptuelles créatives.

Personne ne savait exactement quel message HE essayait de faire passer mais ses œuvres étaient très appréciées par les collectionneurs.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Chirurgien/ne d'un monde avancé</title>
		<titleShort>Chirurgien</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé en tant que chirurgien sur un monde quasiment débarrassé de toute forme de maladie ou de souffrance humaine.

Son travail impliquait surtout d'élaborer et de réaliser de la chirurgie esthétique. HECAP a une bonne compréhension de la biologie humaine mais HE n'a jamais eu à retirer une tumeur - ou une balle.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Rebel/le luddite</title>
		<titleShort>Luddite</titleShort>
		<desc>Alors que la majorité des individus de son monde avaient choisi d'abandonner leur individualité et leur humanité en fusionnant leur esprit en une conscience numérique collective, NAME rejoignit une faction rebelle ayant choisi de rejeter la plupart des technologies.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barman</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé en tant que barman sur une station spatiale miteuse. Son travail l'entraîna d'une part à boire des cocktails parmi les plus forts de la galaxie et d'autre part à savoir quand faire preuve de diplomatie ou commencer à donner des coups de tête en fonction de la situation.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Enfant des grottes</title>
		<titleShort>Enfant des grottes</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans un réseau de grottes sous la surface d'un monde inhospitalier. HECAP travaillait avec les autres enfants à garder les plantations de champignon de la tribu.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Creuseur/se de tunnel d'un monde souterrain</title>
		<titleShort>Creuseur/se de tunnel</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé en tant que creuseur(se) de tunnel dans un immense réseau de grottes souterraines habitées.

HECAP connaît si bien les roches qu'HE peut quasiment se déplacer dans une grotte en se fiant uniquement à son odorat.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Drone d'un monde-rûche</title>
		<titleShort>Drone</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé en tant que drone de construction dans une grande civilisation basée sur le modèle de la ruche. Bien qu'HE soit maintenant libéré(e) des pressions sociales pour le moins brutales auxquelles HE était soumis(e), HE reste encore incapable de diriger un groupe et de générer la moindre pensée créative</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Évangéliste</title>
		<titleShort>Évangéliste</titleShort>
		<desc>Lors de son 21ème anniversaire, NAME fit l'expérience d'une révélation religieuse. HECAP décida alors de passer le reste de sa vie à répandre la parole de son dieu, la beauté de sa culture et ses traditions médicales particulières.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Guide d'un monde-tunnel</title>
		<titleShort>Guide</titleShort>
		<desc>Parmi les creuseurs de tunnels, ceux dont la vision est aussi forte que la sienne sont révérés comme des sages. HECAP devait montrer la route, marquer les endroits où creuser à l'aide de champignons bioluminescents et prévenir le groupe en cas de dangers imminents.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Herboriste</title>
		<titleShort>Herboriste</titleShort>
		<desc>NAME vivait dans une forêt près d'un village. Bien que craint par la plupart des villageois, ceux-ci venaient néanmoins à sa rencontre pour acheter les baumes et cataplasmes fabriqués à l'aide des herbes qu'HE faisait pousser dans son jardin. HECAP était heureux de les aider - pour un certain prix.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Enfant comateux</title>
		<titleShort>Enfant comateux</titleShort>
		<desc>Un accident durant son enfance plongea NAME dans le coma. HECAP ne se réveilla pas avant la fin de son adolescence. Son corps n'a jamais vraiment récupéré de ces années d'inactivité, mais les gens ont tendance à éprouver de la pitié à son égard quand ils entendent HIS histoire.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Employé(e) de bureau</title>
		<titleShort>Employé de bureau</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé aux plus bas échelons de l'administration pour un gouvernement bureaucrate moribond. HECAP était le plus souvent chez lui, remplissant des formalités administratives compliquées et jouant à la petite politique interne propre à toutes ces sociétés.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Source d'organes</title>
		<titleShort>Source d'organes</titleShort>
		<desc>NAME fut élevé dans une ferme à organes souterraine tout ce qu'il y a de plus illégale. Son corps était utilisé pour faire pousser des implants organiques qui étaient ensuite vendus aux mercenaires blessés. Bien que ces souvenirs le hantent toujours, cette expérience lui a aussi donné une compréhension unique de la biologie humaine.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Prêtre/sse ascétique</title>
		<titleShort>Prêtre</titleShort>
		<desc>Après avoir fait vœu de silence, NAME rejoignit un monastère sur une paisible planète reculée pour passer ses jours en calme contemplation.

HECAP y trouva le bonheur dans la croissance des légumes du jardin et dans la fabrication du fromage dans les caves du monastère.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Condamné(e) en fuite</title>
		<titleShort>Évadé</titleShort>
		<desc>NAME a toujours nié toute implication dans les crimes qui amenèrent à son incarcération dans une colonie pénitentiaire brutale. HECAP s'en échappa en creusant un tunnel passant sous le périmètre de sécurité à l'aide de couverts dérobés en douce.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Concierge de vaisseau spatial</title>
		<titleShort>Concierge</titleShort>
		<desc>Tandis que les autres passagers traversent les années de voyage entre les étoiles dans des capsules cryogéniques, NAME, HIM, doit se réveiller à intervalles réguliers pour réaliser des inspections, vérifier le système de navigation et huiler les mécanoides..</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Pyromane</title>
		<titleShort>Pyromane</titleShort>
		<desc>Depuis son plus jeune âge, NAME a une fascination malsaine pour le feu. HECAP aimerait enflammer les tas de déchets, mais ce faisant HE serait tellement hypnotisé(e) par le feu qu'HE se brûlerait HIM-même.

Un jour, en jouant avec des allumettes, HE incendia étourdiment sa propre maison.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Muet/te</title>
		<titleShort>Muet</titleShort>
		<desc>NAME fut grandement affecté(e) par un événement traumatique durant son enfance. Durant plusieurs années, HE refusa de parler aux gens, préférant à la place jouer avec ses nombreux animaux de compagnie.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Réfugié(e) de guerre</title>
		<titleShort>Réfugié</titleShort>
		<desc>La guerre se déclara dans sa région natale alors que NAME n'était encore qu'un bébé. Ses parents fuyèrent avec HIM, cherchant un semblant de sécurité partout où ils espéraient pouvoir en trouver. Les plus anciens souvenirs de NAME sont les leçons de son père lui apprenant à se défendre sans aide.

La violence et la destruction qu'HE côtoya dans son enfance laissèrent en HIM une marque à vie.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Musicien/ne de talent</title>
		<titleShort>Musicien</titleShort>
		<desc>Étant enfant, NAME a démontré de grands talents pour chanter et jouer des instruments de musiques. HECAP reçut un entraînement poussé et adorait se produire dans des récitals et des concerts. Malheureusement, les incessants compliments qu'HE recevait l'ont rendu(e) un peu égocentrique.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Enfant-star</title>
		<titleShort>Star</titleShort>
		<desc>NAME était connu(e) sur l'entièreté de son monde natal pour ses rôles d'enfant dans les films et les émissions TV. Sa célébrité lui permit d'entrer en contact avec un large panel de personnes, mais en contrepartie eu légèrement tendance à entraver son éducation.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Enfant-espion</title>
		<titleShort>Espion</titleShort>
		<desc>Les enfants sont souvent présumés innocents et sont donc des espions idéaux. NAME fut entraîné(e) à l'art de l'infiltration et de la collecte d'informations dès l'âge de neuf ans.

Ses années derrière les lignes ennemies et la tendance belliqueuse de son monde natal ne lui ont pas laissé(e) beaucoup d'opportunités de parfaire son éducation.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
    		<title>Épicier/ère</title>
    		<titleShort>Épicier</titleShort>
    		<desc>La mère de NAME tombait souvent malade, et HE lui incombait de s'occuper du magasin familial qui était leur seule source de revenu. HECAP acquis quelques connaissances sur les artefacts exotiques qu'HE vendait, mais surtout sur l'art de conclure un marché.</desc>
  	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Infirmier/ère</title>
		<titleShort>Infirmier</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé dans un hôpital d'un monde venant d'atteindre l'ère industrielle, réalisant des tâches routinières tels que changer les bandages ou prendre la température des malades.

C'était un travail éreintant et qui ne laissait que peu de répit, mais HE parvenait toujours à se ménager du temps pour pouvoir discuter avec ses patients.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Domestique de maison</title>
		<titleShort>Domestique</titleShort>
		<desc>Alors qu'HE venait d'atteindre l'âge adulte, NAME fut kidnappé(e) et vendu(e) à de fortunés aristocrates en tant que domestique de maison.

HECAP apprit à connaître les cuisines et les caves de la maison de ses maîtres mieux que personne, mais n'eut jamais l'occasion de faire le moindre travail en extérieur.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Garde du corps</title>
		<titleShort>Garde du corps</titleShort>
		<desc>NAME trouva du travail dans un monde médian, protégeant toute personne payant suffisamment. HECAP acquis la maîtrise de plusieurs styles de combat et était connu(e) pour son caractère impitoyable envers quiconque avait le malheur de croiser sa route.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Romancier/ère</title>
		<titleShort>Romancier</titleShort>
		<desc>NAME habitait dans un monde avancé, écrivant des romans à succès. HECAP vivait une vie insouciante, passant son temps à écrire le jour et à sortir la nuit... et, de toute sa vie, HE n'a jamais passé une journée complète à faire le moindre travail manuel.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Mathématicien/ne</title>
		<titleShort>Prof de math</titleShort>
		<desc>NAME faisait des recherches mathématiques dans une université.

HECAP passait la plupart de son temps libre plongé(e) dans des jeux de tir, bien qu'HE fut fréquemment raillé(e) par les autres joueurs pour sa précision effroyable.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Ambulancier/ère</title>
		<titleShort>Ambulancier</titleShort>
		<desc>Le boulot de NAME consistait à répondre rapidement aux urgences médicales. HECAP devait traiter des blessures sérieuses avec les moyens limités à sa disposition.
HECAP soigna tellement de blessures par balle durant sa carrière que le simple fait de voir une une arme à feu lui noue le ventre.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Naufragé(e)</title>
		<titleShort>Naufragé</titleShort>
		<desc>Suite au crash du vaisseau spatial dans lequel HE voyageait, NAME se retrouva seul(e) sur un monde animal inhabité. Durant les nombreuses années précédant son sauvetage, HE survécut comme HE put de ce qu'HE trouvait.

Ses compétences de survie s'affutèrent, mais passer aussi longtemps seul(e) amoindrit considérablement sa capacité à tenir une conversation. Il faut dire que Vendredi ne parlait pas beaucoup</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Jardinier/ère</title>
		<titleShort>Jardinier</titleShort>
		<desc>Sur les mondes industrialisés, la fortune se concentre dans les mains de ceux qui détiennent des usines et en vendent les produits. NAME a travaillé à la résidence d'une telle famille, prenant soin du luxueux jardin parmi toute une équipe d'autres serviteurs.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Boss d'une mafia</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) membre éminent(e) d'un syndicat du crime d'un monde urbain.

HECAP corrompait des officiels, maintenait la loyauté de ses subordonnés et percevait les paiements en retard - par tous les moyens nécessaires.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Bourreau</title>
		<titleShort>Bourreau</titleShort>
		<desc>Travaillant pour un monarque tyrannique sur un monde médiéval, NAME y gagna une réputation d'expert de la 'persuasion'. Chaque prisonnier qui descendait dans les oubliettes en sortait vidé de tous ses secrets - et avec le sourire de NAME gravé dans ses cauchemars pour le restant de ses jours.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Ingénieur(e) en construction</title>
		<titleShort>Constructeur</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) ingénieur(e) du bâtiment sur un monde médiéval. HECAP y dirigeait une équipe de construction qui construisait de tout, des bureaux de l'administration aux cathédrales.

Son boulot qui ne lui laissait pas de répit et les nombreux vendeurs à la sauvette à proximité firent qu'HE n'apprit jamais à cuisiner pour HIM-même.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Forgeron/ne</title>
		<titleShort>Forgeron</titleShort>
		<desc>En tant que forgeron/ne sur un monde médiéval, NAME se forgea une réputation pour la grande qualité de son travail. HECAP n'était pas mauvais(e) non plus lorsqu'il fallait qu'HE utilise les épées qu'HE avait forgées.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Philanthrope</title>
		<titleShort>Philanthrope</titleShort>
		<desc>Les mondes avancés sont des paradis de sécurité et de confort pour ceux suffisamment chanceux pour y vivre, mais NAME ne pouvait ignorer les planètes à proximité où des gens souffraient dans la pauvreté. HECAP a passé sa vie professionnelle à appeler pour des donations et à aider ceux dans le besoin.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Déserteur/se</title>
		<titleShort>Déserteur</titleShort>
		<desc>Alors qu'HE venait d'atteindre l'âge adulte, NAME décida de s'enfuir de la dictature totalitaire où HE vivait jusqu'alors. Sa désertion ne fut pas bien reçue et des agents furent envoyés après HIM.

HECAP passa des années à fuir, traitant HE-même ses blessures pour éviter toute trahison d'un docteur. L'épreuve rendit NAME amère et méfiant(e).</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Ouvrier/ère d'usine</title>
		<titleShort>Ouvrier</titleShort>
		<desc>NAME faisait un travail dégradant et ne nécessitant aucune connaissance particulière dans une usine d'un monde tout juste arrivé à l'ère industrielle. Son boulot comprenait aussi la prise en charge des chevaux et des mules qui transportaient les marchandises autour de la ville.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Propriétaire de ranch</title>
		<titleShort>Propriétaire de ranch</titleShort>
		<desc>NAME possédait et dirigeait un ranch productif où HE élevait des animaux pour leur viande et leur laine.

HECAP refusait de faire le moindre travail physique lorsqu'HE pouvait payer quelqu'un pour le faire à sa place.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Prolétaire</title>
		<titleShort>Prolétaire</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé en tant qu'intermittent(e), faisant des boulots variés pour aider sa famille. HE y gagna au passage une masse de compétences pratiques.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Top-modèle</title>
		<titleShort>Top-modèle</titleShort>
		<desc>NAME était mannequin, présentant des vêtements et des bijoux pour les annonceurs, et fut aussi utilisé(e) comme modèle physique pour des personnages dans des simulations de réalité virtuelle.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taxonomiste</title>
		<titleShort>Taxonomiste</titleShort>
		<desc>NAME voyageait entre les systèmes stellaires, étudiant et classifiant la faune et la flore qu'HE trouvait dans l'espoir de créer une encyclopédie complète.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Géologue</title>
		<titleShort>Géologue</titleShort>
		<desc>NAME travaillait avec les mineurs et les creuseurs de galeries, identifiant les types de roches et les formations géologiques naturelles.

Durant ses années passées sous terre, HE apprit aussi à réparer les machines de creusement et les autres équipements techniques.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Enfant élevé en couvent</title>
		<titleShort>Enfant de couvent</titleShort>
		<desc>Né(e) en dehors du mariage, NAME fut élevé(e) par des nonnes dans un couvent moyenâgeux. HECAP y apprit la valeur du labeur et de la soumission, mais on lui y enseigna aussi que la technologie était hérétique.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Sujet/te de test</title>
		<titleShort>Sujet de test</titleShort>
		<desc>Sur les mondes urbains les plus corrompus, des scientifiques sans une once de morale commettent d'indescriptibles atrocités au nom de la recherche. NAME fut gardé(e) seul(e) dans une installation isolée depuis sa naissance et sujet(te) à une variété d'expériences comportementales dans une tentative d'en faire un(e) parfait(e) super-soldat(e).</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Aide-soignant(e)</title>
		<titleShort>Aide-soignant</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) pendant une guerre catastrophique durant laquelle les deux camps abusaient du napalm. HECAP grandit en aidant ses parents dans un hôpital, traitant le flux d'horribles brûlures provenant du champ de bataille. Cette expérience lui laissa une peur panique du feu.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Enfant cultiste</title>
		<titleShort>Enfant cultiste</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) parmi un puissant culte qui évitait l'usage de toute technologie avancée et croyait que tous les maux pouvaient être guéris en purgeant son âme à l'aide de l'art sacré.

Lorsqu'HE eut découvert le monde extérieur, NAME décida de s'enfuir.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Explorateur/rice d'épaves</title>
		<titleShort>Explorateur</titleShort>
		<desc>Deux générations avant que NAME ne naisse, une guerre apocalyptique plongea sa planète natale dans l'anarchie. NAME était chargé(e) de surveiller les troupeaux de la tribu, mais se dérobait souvent à son devoir pour aller explorer les épaves des vaisseaux de guerre dispersées sur la planète.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Survivant(e) de l'apocalypse</title>
		<titleShort>Survivant</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) durant une phase troublée de sa planète natale. Les changements climatiques menaçaient les masses de famine et d'inondations incessantes. Pendant qu'HE grandissait la situation s'aggravait - des millions de personnes périssaient et des zones jusqu'alors préservées tombaient dans l'anarchie. NAME et ses parents durent faire de leur mieux pour parvenir à survivre.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Écrivain(e)</title>
		<titleShort>Écrivain</titleShort>
		<desc>Durant son enfance, NAME adorait lire. HE aurait volontiers passé toutes ses journées à la bibliothèque locale le nez plongé dans un bouquin. Lorsque des coupes budgétaires forcèrent la bibliothèque à fermer, NAME fut affolé(e). HE décida alors de combler son manque en écrivant HIM-même ses propres histoires.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Navigateur/rice</title>
		<titleShort>Navigateur</titleShort>
		<desc>NAME traversa les océans durant de longs voyages d'exploration, recherchant des plantes et animaux exotiques provenant de contrées lointaines et combattant occasionnellement des pirates. HECAP aimait tellement la mer qu'HE refusait de faire plus que le minimum de travail à terre, sauf lorsqu'il s'agissait de vendre les trésors qu'HE avait collectés.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Récidiviste</title>
		<titleShort>Récidiviste</titleShort>
		<desc>NAME a passé la majeure partie de sa vie en prison, où HE fut généralement envoyé(e) travailler aux cuisines. HECAP ne ratait jamais une bagarre et a pris l'habitude de parler de manière agressive.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Acteur/rice</title>
		<titleShort>Acteur</titleShort>
		<desc>NAME a traversé son monde natal au sein d'une compagnie d'acteurs itinérant, jouant dans des salles combles et ravissant son public de par le monde. HECAP était perfectionniste, et créait généralement ses propres accessoires et costumes plutôt que d'utiliser ceux qui lui étaient donnés.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Tacticien/ne</title>
		<titleShort>Tacticien</titleShort>
		<desc>NAME rejoint la marine spatiale d'un système instable rempli de guerres interplanétaires de grandes envergures. HECAP se révéla avoir un esprit vif pour la bataille et devint doué(e) pour commander de grandes armées afin d'en obtenir le meilleur résultat.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Officier sur un monde avancé</title>
		<titleShort>Officier</titleShort>
		<desc>Bien que les mondes avancés soient des endroits paisibles, ils restent souvent préparés à une éventuelle guerre. L'unité de NAME ne vit que rarement de réelle action.

Bien qu'HE exerçait des loisirs artistiques, ses subordonnés préféraient, quant à eux, se distraire dans l'alcool. NAME dut donc jouer les médiateurs lors des nombreuses bagarres qui s'ensuivaient inévitablement.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Goûteur/se</title>
		<titleShort>Goûteur</titleShort>
		<desc>En tant que goûteur(se) d'un roi médiéval, NAME devait tester chaque plat avant qu'il ne soit servi à la table royale. HECAP vivait une vie décadente à la cour, devenant obèse et ne faisant que peu de travail.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Gestionnaire de biosphère</title>
		<titleShort>Botaniste</titleShort>
		<desc>NAME vivait sur un paisible monde avancé où toutes les tâches secondaires étaient réalisées par des robots et où les humains se réservaient aux seuls loisirs. HECAP organisait la faune et la flore d'un parc arboré où les citoyens venaient pour admirer la beauté de la nature.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Vétérinaire</title>
		<titleShort>Veto</titleShort>
		<desc>NAME a soigné des animaux malades ou blessés toute sa vie. Leur souffrance lui fit changer sa vision de la consommation de viande animale. HECAP devint végétarien, rejetant les traditions culinaires de son monde d'origine.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Expert(e) en explosifs</title>
		<titleShort>Artificier</titleShort>
		<desc>NAME était employé(e) dans des mines en tant qu'ingénieur(e) en explosifs. HECAP prenait son travail très au sérieux et en maîtrisait bien les aspects techniques - à tel point qu'HE refusait de participer au déblayage une fois son explosion si soigneusement calculée exécutée.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Conseiller/ère</title>
		<titleShort>Conseiller</titleShort>
		<desc>Un terrifiant traumatisme subi durant son adolescence lui fit développer un sérieux trouble de l'alimentation. Avec des conseils, HE parvint à avoir une relation plus saine avec la nourriture et décida d'utiliser sa propre expérience pour aider les autres à surmonter leurs problèmes émotionnels.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Recruteur/se</title>
		<titleShort>Recruteur</titleShort>
		<desc>NAME faisait partie d'un ordre révéré de combattants d'arts martiaux, tristement célèbre tout à la fois pour leurs compétences en combat et pour leur coutume de refuser de soigner leurs blessés.

HECAP sillonna son monde natal, jugeant les jeunes gens qu'HE rencontrait pour déterminer s'ils étaient ou non aptes à suivre leur entraînement.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Patient(e) psychiatrique</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME a passé la majeure partie de sa vie d'adulte dans un asile d'aliénés. Son monde industriel natal n'avait que peu de compréhension des maladies mentales et HE était traité(e) plus comme un animal que comme une personne.

Bien qu'HE soit maintenant guéri(e) et ait été relâché(e), cette expérience amoindrit plusieurs de ses compétences de vie de base.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Vagabond(e)</title>
		<titleShort>Vagabond</titleShort>
		<desc>NAME n'a jamais vraiment déterminé que faire de sa vie. HECAP voyageait souvent, accomplissant des petits boulots lorsqu'HE en trouvait.

HECAP travaillait aussi occasionnellement sur un roman qui serait un best-seller, HE en était sûr(e) - dès qu'HE trouverait un éditeur qui accepte de le publier.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Designer de réalité virtuelle</title>
		<titleShort>Développeur</titleShort>
		<desc>NAME concevait des simulations de réalité virtuelle pour les citoyens des mondes avancés. HECAP accordait une grande attention aux détails de ses mondes. Pour ce faire, il dut notamment en apprendre un maximum sur les végétaux pour rendre ses paysages encore plus réalistes.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Ordinateur humain</title>
		<titleShort>Ordinateur</titleShort>
		<desc>NAME se révéla avoir une excellente mémoire et un don pour résoudre mentalement des calculs complexes. Le dictateur d'un monde médian décida dès lors de l'utiliser pour enregistrer ses finances et ses dépenses, les ordinateurs électriques étant bien trop faciles à hacker.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architecte</title>
		<titleShort>Architecte</titleShort>
		<desc>NAME concevait et construisait des bâtiments. Sur le monde avancé où HE travaillait, la plupart des contraintes techniques de l'architecture étaient gérées par une IA. Cela lui permit de repousser les limites artistiques de ses créations, mais fit aussi qu'il n'eut jamais lui-même à se salir les mains sur des sites de construction.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Messager/ère</title>
		<titleShort>Messager</titleShort>
		<desc>Sur un monde médiéval, la manière la plus rapide d'envoyer un message consiste à le donner à un cavalier et espérer que celui-ci arrive à destination vivant. NAME était l'un de ces cavaliers.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Sculpteur/se</title>
		<titleShort>Sculpteur</titleShort>
		<desc>NAME commença par sculpter des blocs de roche à taille humaine, mais progressa rapidement vers des dimensions plus importantes. Avec l'aide de robots mineurs, HECAP apprit comment extraire d'énormes monuments des falaises rocheuses avoisinantes. Bientôt, les parcs naturels du monde avancé où HE vivait furent pleines des formes géantes qu'HE avait façonnées.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Collectionneur/se de machines</title>
		<titleShort>Collectionneur</titleShort>
		<desc>NAME était obsédé par les anciennes machines et les pièces technologiques. HECAP les a obtenus partout où HE a pu, et a aimé les démonter pour voir comment elles fonctionnaient.

HE avait l'habitude de parler de sa collection partout autour de HIM jusqu'à ce que les gens aient cessé d'écouter.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Shérif</title>
		<titleShort>Shérif</titleShort>
		<desc>NAME était officier de police dans une ville industrielle isolée. HECAP était connu(e) pour son arrogance et son sadisme. HECAP refusait de lever le petit doigt, à moins qu'il ne s'agisse d'argent, d'alcool ou de vengeance personnelle.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Escroc</title>
		<titleShort>Escroc</titleShort>
		<desc>NAME n'a jamais rien fait dans sa vie. HECAP a, cependant, un don inné pour motiver les autres à lui donner ce qu'ils ont fait eux-mêmes.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Cueilleur/se</title>
		<titleShort>Cueilleur</titleShort>
		<desc>NAME est un maître-cueilleur. HECAP peut trouver de la nourriture dans les endroits les plus stériles en utilisant ses grandes connaissances des plantes, racines et baies comestibles.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Solitaire</title>
		<titleShort>Solitaire</titleShort>
		<desc>NAME n'a jamais aimé les conseils tribaux ou les fêtes annuelles. HECAP préfère les vastes plaines ouvertes et le vent qui siffle entre les rochers.

HECAP visite sa tribu de temps à autre mais préfère s'occuper de HIM-même en utilisant ses compétences de survie.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Enfant abandonné</title>
		<titleShort>Abandonné</titleShort>
		<desc>NAME est né maladif(ve). Pensant qu'HE serait un poids pour la tribu, ses parents l'ont abandonné dans la nature sauvage. D'une certaine manière, HE a survécu.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Enfant reclus</title>
		<titleShort>Reclus</titleShort>
		<desc>NAME n'a appris à parler qu'à l'âge de 5 ans, et même après HE avait tendance à préférer le silence. Quand HE était adolescent(e), HE avait l'habitude de s'éloigner du village pour partir dans les terres sauvages durant des semaines.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Gardien de troupeau</title>
		<titleShort>Gardien</titleShort>
		<desc>Enfant, NAME avait la charge de s'occuper des troupeaux de muffalos de la tribu, les gardant à l'abri des prédateurs et traitant leurs blessures. C'était un travail tranquille, mais HE appréciait le fait d'être seul(e).</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Chasseur/se de trésors</title>
		<titleShort>Chasseur de trésors</titleShort>
		<desc>NAME a passé son enfance à échapper au travail pour partir fouiller les épaves et les ruines à la recherche de trésors. Sa curiosité naturelle lui a apporté pas mal d'ennuis, mais lui a également permis de faire de nombreuses découvertes intéressantes.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Enfant des grottes</title>
		<titleShort>Enfant des grottes</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans un vaste et complexe réseau de cavernes qui s'étendait profondément sous une montagne. HECAP aidait les adultes à explorer et entretenir ces grottes.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Dernier survivant</title>
		<titleShort>Survivant</titleShort>
		<desc>La tribu entière de NAME a été anéantie durant un raid. Bien qu'HE ait été adopté(e) par un autre groupe, HE a été émotionnellement marqué(e) et a toujours préféré rester près de la maison pour cuisiner et entretenir les cultures.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Enfant vengeur</title>
		<titleShort>Vengeur</titleShort>
		<desc>Lorsqu'HE était enfant, NAME s'est absenté(e) de son village. À son retour, HE a constaté sa destruction par des bandits. Jurant de venger ses proches, HE a commencé à parcourir la nature sauvage à la recherche des barbares.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Gardien/ne du feu</title>
		<titleShort>Gardien du feu</titleShort>
		<desc>NAME était chargé(e) de garder le feu de la tribu. HECAP a pris cette responsabilité très au sérieux.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Guérisseur/se</title>
		<titleShort>Guérisseur</titleShort>
		<desc>Après que l'ancien guérisseur de la tribu ait été tué lors d'un raid, NAME a assumé ce rôle. HECAP passait des jours à recueillir des herbes et des composés minéraux dans les régions voisines pour créer des remèdes étonnamment efficaces.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Scout(e)</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>Depuis que des étrangers ont établi des relations amicales avec sa tribu, NAME a proposé ses services en tant que guide local. Le contact fréquent avec d'anciennes reliques l'a rendu très habile avec les anciennes technologies.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Excavateur/rice</title>
		<titleShort>Excavateur</titleShort>
		<desc>NAME et sa tribu ont creusé leur village à flanc de montagne. Lorsqu' HE est entouré(e) de roches apaisantes, NAME se sent chez HIM.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Shaman-Muffalo</title>
		<titleShort>Shaman</titleShort>
		<desc>En raison de sa profonde sagesse et de sa grande force, NAME est devenu(e) le/la chef/fe spirituel/le d'une tribu nomade qui suivait les troupeaux de muffalos errants.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Gardien/ne du savoir</title>
		<titleShort>Gardien</titleShort>
		<desc>NAME descendait d'une longue lignée de gardiens des traditions au sein de sa tribu. Chaque nuit, près du feu, HE transmettait des connaissances ancestrales et une sagesse bien utile sous la forme d'histoires.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tisserand</title>
		<titleShort>Tisserand</titleShort>
		<desc>NAME était expert(e) dans la fabrication de beaux vêtements pour ses proches, à partir de laine de muffalo, de fibres végétales et de colorants naturels. Ses réalisations étaient souvent utilisées comme monnaie d'échange entre les tribus locales.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Aide familiale</title>
		<titleShort>Aidant</titleShort>
		<desc>Pendant que les autres partaient à la chasse ou à la cueillette, NAME préférait rester au sein de la tribu pour cuisiner et prendre soin des plus jeunes et des plus faibles.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Guerrier(e)</title>
		<titleShort>Guerrier</titleShort>
		<desc>NAME était reconnu comme un redoutable guerrier, maîtrisant de nombreuses armes et ayant participé à d'innombrables batailles.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Enfant tribal</title>
		<titleShort>Tribal</titleShort>
		<desc>NAME a grandi au sein d'une tribu, gambadant aux alentours du village, se déplaçant avec les troupeaux de muffalos, et apprenant les compétences essentielles auprès de ses parents.

HECAP n'a jamais appris à lire ou à écrire et n'a jamais vu une machine autre qu'une ruine ancienne.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Enfant prodige</title>
		<titleShort>Prodige</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) sur un monde paradisiaque qui a sombré dans le chaos. HISCAP père est mort durant cette chute apocalyptique.

HECAP a lutté pour obtenir une bourse à l'Académie d'Utmaior et a dû prouver son droit de poursuivre des études. Enfant surdoué, HE était régulièrement harcelé(e) et rejeté(e) par les autres et avait d'énormes difficultés à se faire des amis.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Scientifique fou</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>Dépouillé(e) du travail de sa vie et exilé(e) après la publication de ses expérimentations contraires à l'éthique sur des survivants de l'incident de Callos IX, NAME a vite acquis les compétences nécessaires pour survivre dans la bordure extérieure.

Poursuivant ses recherches sans encadrement, HE a pu créer des esclaves génétiquement modifiés pour s'occuper des tâches subalternes.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Enfant de la ferme</title>
		<titleShort>Fermier</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans la ferme familiale. HE aimait travailler les champs et prendre soin des animaux.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Ingénieur(e) civil(e)</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) ingénieur(e) civil(e) reconnu(e) et respecté(e). Son travail impliquait la conception et l'entretien de fortifications et d'autres structures en pierre. Ses travaux d'analyses statistiques ont su garder son esprit très vif.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Enfant fermier</title>
		<titleShort>Fermier</titleShort>
		<desc>Suite au décès de ses parents dans un incendie, alors qu'HE n'avait que sept ans, NAME a été recueilli(e) par son oncle pour travailler ses champs et faire du travail manuel.

Marqué(e) émotionnellement, HE refusait de réagir aux questions sur le décès de ses parents et se réfugiait dans un travail acharné.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Soldat(e) cuisinier/ère</title>
		<titleShort>Cuistot</titleShort>
		<desc>NAME a rejoint l'armée en tant qu'ouvrier et a passé la plupart de son temps à cuisiner et à faire des petites réparations. Alors qu'HE était stationné(e) involontairement sur une planète dangereuse, HE a subi un entraînement militaire de base et de survie.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Criminel/le urbain(e)</title>
		<titleShort>Criminel</titleShort>
		<desc>Né(e) dans de mauvaises circonstances sur un monde urbain surpeuplé, NAME s'est tourné(e) vers la petite criminalité pour survivre.

Vols, meurtres et parfois pire étaient ses activités quotidiennes. NAME a appris que tout est bon tant qu'HE peut échapper à la misère.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Politicien/ne urbain(e)</title>
		<titleShort>Politicien</titleShort>
		<desc>Ce n'est un secret pour personne que les Méga-Corporations contrôlent la majeure partie des mondes urbains, mais elles ont besoin de dirigeants locaux corrompus. NAME faisait partie de ceux-ci.

HE a appris à manipuler les espoirs et les rêves de la population tandis qu'HE était installé(e) confortablement dans son penthouse.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Enfant optimiste</title>
		<titleShort>Optimiste</titleShort>
		<desc>NAME vivait agréablement au sein d'une famille de la classe moyenne aimante et attentionnée. C'était un enfant optimiste et sociable, qui appréciait ses amis et écouter leurs histoires. Son imagination était débordante et remplie de questionnements.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Designer graphique</title>
		<titleShort>Designer</titleShort>
		<desc>L'intérêt de NAME pour l'expression artistique l'a amené(e) à devenir designer. Son œil attentif aux détails en a fait un artiste réputé sur sa planète, bien que sa minutie l'ait souvent conduit(e) à s'éterniser sur un seul projet à la fois.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Vaurien/ne urbain(e)</title>
		<titleShort>Vaurien</titleShort>
		<desc>NAME a grandi sur un monde urbain dangereux. HECAP a rapidement appris à gagner son pain quotidien par le crime. Autant dire qu'HE n'avait pas de temps à perdre pour cuisiner ou jouer les jardiniers.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Ingénieur(e) spatial(e)</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME a finalement réussi à échapper à son passé criminel en obtenant un travail d'entretien sur une station spatiale située à proximité. HE était chargé(e) des opérations de réparation et de construction. Après quelque temps, HE a également participé à des recherches fondamentales grâce à ses critiques constructives. Autant dire que le domaine artistique n'a aucun intérêt à ses yeux.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Gamin(e) des rues</title>
		<titleShort>Débrouillard</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans les rues d'un monde aux premiers stades de sa révolution industrielle. HECAP passait son temps à voler, mendier et bricoler des restes de machines abandonnés, toujours à la recherche de moyens d'échapper à la pauvreté.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Survivaliste de l'apocalypse</title>
		<titleShort>Survivaliste</titleShort>
		<desc>En pillant un site d'excavation, NAME a activé involontairement un dispositif destructeur de vie sur sa planète. Seul survivant de la planète, HE a embarqué sur le premier vaisseau spatial venu pour partir à la recherche d'autres reliques du même genre.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Intello mécanoïde</title>
		<titleShort>Nerd méca</titleShort>
		<desc>NAME a grandi sur un monde urbain comme enfant unique d'un couple d'ingénieurs mécanoïdes. Ils l'ont tellement encouragé(e) qu'HE en devint obsédé(e) par la construction de son propre méca.

Malheureusement, cela l'a conduit à devenir solitaire tant HE préférait les livres techniques aux relations sociales.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Ingénieur(e) militaire</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé comme ingénieur pour une armée coloniale. HECAP a commencé à jouer avec des armes, des drones-tueurs et d'autres trucs 'funs'.

HECAP s'est spécialisé(e) dans la réparation et la modification des outils mécanoïdes. Parfois HE les testait même lui-même.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Nettoyeur/se de colisée</title>
		<titleShort>Nettoyeur</titleShort>
		<desc>Après que ses parents aient été capturés durant la 'Guerre civile Destrian', NAME a vécu en esclavage. Forcé(e) à nettoyer les colisées après des spectacles sanglants, HE observait attentivement les combats. Le colisée était la seule chose qu'HE ait jamais connue. Une nuit pendant laquelle HE travaillait, sa famille a été assassinée.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Gladiateur</title>
		<titleShort>Gladiateur</titleShort>
		<desc>En appliquant les connaissances qu'HE avait acquis après des années à côtoyer des guerriers, NAME devint un gladiateur accompli dans le colisée qu'HE nettoyait autrefois.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Élève Officier</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Enfant, NAME a été inscrit au Collège de la Défense Vanu où on lui a apprit à l'art de commander. Son cursus l'a également formé(e) à une large gamme d'armes et de techniques de survie.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Contrôleur/se aérien(ne)</title>
		<titleShort>Contrôleur</titleShort>
		<desc>Au cours de la crise de Zartha, NAME a participé à de nombreuses batailles en tant que contrôleur aérien, fournissant le lien stratégique entre les forces aériennes et terrestres. Durant la campagne, HE a vu des amis blessés et tués sur le terrain. Bien que traumatisé(e) HE n'a jamais perdu de vue son objectif.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Prodige solitaire</title>
		<titleShort>Prodige</titleShort>
		<desc>Grandir sur un monde paradisiaque a donné à NAME la chance de se consacrer entièrement à ses études.

Passionné(e) de modifications génétiques et d'augmentations neuronales depuis son enfance, HE n'avait pas de temps à perdre à jouer ou à rêvasser.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Chercheur/se passionné(e)</title>
		<titleShort>Chercheur</titleShort>
		<desc>Jeune chercheur, NAME était persuadé que son monde était proche de la transcendance.

Effrayés par ses idées, les comités, bureaucratique et bioéthique, de sa planète ont stoppé ses travaux considérés trop dangereux.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Réfugié(e) de guerre</title>
		<titleShort>Réfugié</titleShort>
		<desc>Suite à une guerre planétaire, NAME et son père ont rassemblé leurs affaires et ont volé un navire pour s'enfuir dans l'espace.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Survivant(e) vengeur/resse</title>
		<titleShort>Survivant</titleShort>
		<desc>Survivants de l'espace pendant plusieurs années, NAME et son père ont participé à de nombreuses batailles. HECAP en est devenu(e) expérimenté(e) au combat et au tir.

Suite à la mort de son père durant une échauffourée, NAME est parti(e) seul(e) à la recherche des responsables.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Esclave de camp</title>
		<titleShort>Esclave</titleShort>
		<desc>NAME a grandi comme esclave d'une famille noble particulièrement dure dans un monde médiéval. Bien que l'ayant privé(e) de toute éducation formelle, le régime de travail sévère qu'HE subissait l'a doté(e) d'une forte constitution.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Garde du corps</title>
		<titleShort>Gorille</titleShort>
		<desc>NAME était devenu l'esclave au physique le plus impressionnant, passant tout son temps libre à sculpter son corps de manière obsessionnelle. Ses efforts ont été récompensés lorsque son maître lui offrit un poste de garde du corps.

Plus tard, quand HE a pensé utiliser sa position pour tuer le seigneur et libérer les esclaves, HE a été découvert(e) et s'est échappé(e) de justesse.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Fermier/ère discipliné(e)</title>
		<titleShort>Fermier</titleShort>
		<desc>NAME était le plus jeune enfant d'un couple de fermiers assez pauvres. Son père, très autoritaire, exigeait rigueur et obéissance. Un jour, NAME s'est rebellé(e) après s'être brûlé(e) la main en cuisinant.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Fermier/ère résolu(e)</title>
		<titleShort>Fermier</titleShort>
		<desc>Avec la ferme familiale sous la menace constante des brigands, NAME a appris à se défendre avec le fusil de chasse de son père. HECAP a également maîtrisé la construction des clôtures pour garder le bétail à l'abri des animaux sauvages. HECAP s'est aussi essayé(e) au dessin mais a vite compris que son talent artistique se limitait à des gribouillis.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Enfant du voyage</title>
		<titleShort>Voyageur/se</titleShort>
		<desc>NAME a passé la majeure partie de son enfance dans l'espace, sur un vaisseau de recherche et d'exploration.

Suite à l'analyse d'une anomalie, le navire a été très sévèrement endommagé. Son dernier souvenir est celui d'un autre vaisseau spatial à proximité. A son réveil, leur vaisseau était totalement réparé et tout son équipage soigné et amnésique. Depuis, HE a développé un don pour les recherches technologiques.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Chercheur/se spatial(e)</title>
		<titleShort>Chercheur</titleShort>
		<desc>NAME a hérité du vaisseau d'exploration de ses parents. Son enfance en contact direct avec des cultures étrangères et exotiques lui a ouvert l'esprit malgré un certain isolement dans l'espace.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Médecin éprouvette</title>
		<titleShort>Médecin</titleShort>
		<desc>Créé(e) artificiellement pour devenir médecin de combat, NAME a été froidement formé(e) à la médecine et au maniement de diverses armes. Face aux soldats blessés, sa phrase immédiate était 'la vie ou la mort ?'. La plupart choisissaient la vie.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Chercheur/se en génétique</title>
		<titleShort>Généticien</titleShort>
		<desc>Après la guerre, NAME a rejoint une firme d'ingénierie génétique. HECAP a travaillé sur l'amélioration des génomes de l'homme et du bétail. Ses recherches nécessitant des blessures et des guérisons volontaires, HE en est devenu(e) très froid(e) et cynique, voire antisocial(e).</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Bourgeois(e) dilettante</title>
		<titleShort>Dilettante</titleShort>
		<desc>NAME a passé ses années de formation dans un monde paradisiaque de la région centrale, où HIM et ses amis ont poursuivi des vies oisives.

Au fur et à mesure qu'HE grandissait, HE commençait à trouver la vie insatisfaisante et a décidé de chercher du challenge pour s'occuper.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Journaliste</title>
		<titleShort>Journaliste</titleShort>
		<desc>NAME a passé de nombreuses années en tant que journaliste d'investigation. HECAP a été connu(e) en faisant des reportages étranges de régions exotiques.

Bien que considéré(e) comme peu sérieux(se) de part ses critiques, HE a réussi à dévoiler des scandales après de longues enquêtes.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Aspirant(e) vedette</title>
		<titleShort>Aspirant idole</titleShort>
		<desc>NAME a été formé(e) à la chanson et à la danse pour devenir le/la prochain(e) vedette de la musique pop. HECAP a grandi en étant pris(e) en charge par les gestionnaires de l'entreprise.

HECAP n'a jamais connu le travail manuel, mais a beaucoup appris sur la musique et l'étiquette sociale</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Pop Idol</title>
		<titleShort>Pop idol</titleShort>
		<desc>NAME s'est constamment entraîné(e) et à passé de nombreux entretiens. HECAP a perfectionné ses compétences en chant et en danse, et est devenu(e) un(e) professionnel(le) face au public.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Garçon/Fille de ferme</title>
		<titleShort>Garçon de ferme</titleShort>
		<desc>NAME a travaillé dans la ferme familiale, HE s'occupait des animaux et les soignait quand ils étaient blessés. Préférant les tâches manuelles et à l'extérieur, HE a évité les emplois moins difficiles qui l'aurait gardé(e) enfermé(e).

HECAP appréciait ce travail solitaire et avait tendance à rester loin des gens pour s'occuper de ses affaires.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Boucher/ère instable</title>
		<titleShort>Boucher</titleShort>
		<desc>NAME a commencé à entendre des voix. Les animaux lui parlaient, l'insultaient. HECAP en est venu(e) à les haïr et finalement à les tuer. HE s'est mis(e) à vendre de la viande juste pour obtenir des interactions humaines.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Sauvageon/ne de station</title>
		<titleShort>Sauvageon</titleShort>
		<desc>NAME a passé son enfance en tant qu'orphelin(ne) sans-le-sou, vivant dans une station spatiale. HE a réussi à se débrouiller en faisant le sale boulot ou en volant. HE est devenu(e) si violent(e), suite aux mauvais traitements de ses 'potes', qu'HE a été banni(e) de la station. HE a ensuite été ramassé(e) par des pirates de l'espace.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Roi/Reine pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>Sans liens avec d'autres personnes, NAME s'est parfaitement intégré(e) à l'équipage pirate dont HE était captif(ve). Rapidement après être devenu(e) membre de l'équipage, HE a commencé à supprimer tout ce qui se mettait en travers de son chemin – y compris ses nouveaux équipiers.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Constructeur/rice rebel(le)</title>
		<titleShort>Constructeur</titleShort>
		<desc>Élevé(e) dans le laboratoire de son père, NAME a eu la vie d'une élite intellectuelle. HE avait tout ce qu'on pouvait désirer et le prix n'était jamais un obstacle.

Malgré tout, NAME a toujours rejeté le luxe qui lui était offert. Au lieu de cela, HE a cherché des activités physiques, et – pour embêter son père – des emplois manuels.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Inventeur/rice militaire</title>
		<titleShort>Inventeur</titleShort>
		<desc>NAME, dans un dernier acte de rébellion, a quitté le laboratoire de son père et a rejoint l'armée impériale locale.

HECAP a utilisé ses compétences apprises pour concevoir des machines de guerre, faisant de HIM un(e) des spécialistes de sa planète.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Étudiant(e) en ingénierie</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>Enfant prodige, NAME a été placé(e) dans un programme de formation spécial couvrant la guerre aérospatiale et l'ingénierie.

Un jour, HE a tenté de domestiquer un écureuil avec un bracelet. L'écureuil la mordit, de là vint son surnom de 'gamin(e) à l'écureuil'.

NAME en est venu à croire que le travail manuel était inférieur à HIM.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Ingénieur(e) pilote</title>
		<titleShort>Pilote</titleShort>
		<desc>Après que sa province ait été assiégée, NAME s'est porté(e) volontaire pour une modification du programme générique d'un nouveau type de chasseur à réaction. Les transformations lui ont donné la capacité de piloter le vaisseau, mais ont également diminué sa capacité à se concentrer sur les gens autour de HIM.

À cette époque, les gens le/la surnommaient 'l'écureuil'.."</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Gamin(e) des rues</title>
		<titleShort>Gamin des rues</titleShort>
		<desc>Grandissant dans les rues d'une planète désertique, le seul ami de NAME était un chien nommé Rest. Le duo se débrouillait, trouvant juste assez de nourriture pour survivre.

Quand HE a eu 13 ans, un groupe criminel interplanétaire l'a pris sous son aile.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Chef/fe bandit</title>
		<titleShort>Bandit</titleShort>
		<desc>NAME a monté les rangs de l'organisation criminelle, devenant finalement le chef d'une de leurs bandes les plus éloignées. Son chien Rest n'a jamais quitté ses côtés.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Marshal frontalier</title>
		<titleShort>Marshal</titleShort>
		<desc>NAME a hérité(e) du sens du devoir de son père et a embrassé une carrière dans les forces de l'ordre, à la garde-frontière de son monde.

HE a essayé de défendre la loi avec honneur, mais la corruption et l'avidité des autorités locales l'ont souvent découragé(e).</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Gouverneur/se colonial(e)</title>
		<titleShort>Gouverneur</titleShort>
		<desc>Désabusé(e) par une corruption gouvernementale galopante, NAME s'est porté(e) candidat(e) au poste de gouverneur et a gagné. Cependant, les gangs locaux et leurs sous-fifres l'ont forcé(e) à démissionner.

HE a quitté la communauté pour revenir à sa vie de marshal.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Recrue mercenaire</title>
		<titleShort>Mercenaire</titleShort>
		<desc>Descendant(e) d'une longue lignée de mercenaires hors-mondes, NAME a grandi dans un important centre de commerce.

Son intérêt pour les marchandises exotiques du marché l'ont souvent distrait(e) de ses tâches et de son entraînement.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Cuistot mercenaire</title>
		<titleShort>Mercenaire</titleShort>
		<desc>Suivant la tradition familiale, NAME était un(e) soldat(e) à louer.

HE est naturellement doué(e) comme tireur d'élite. Cependant, ses véritables passions consistent à perfectionner de nouvelles recettes de cuisine ou à démonter des gadgets.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Enfant abandonné</title>
		<titleShort>Abandonné</titleShort>
		<desc>NAME était un enfant drôle et vif d'esprit. Un jour, HE s'est perdu(e) loin de ses riches parents et a été considéré(e) définitivement disparu(e) dans un entrepôt de minerai supposé désaffecté. Du fait des connaissances technologiques de clonage, ses parents ont décidé que le temps nécessaire à sa recherche serait plus utile à simplement le/la cloner.</desc>
</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Pilote de cargo</title>
		<titleShort>Pilote</titleShort>
		<desc>NAME a été formé par des dockers sur un navire de transport de minerai long-courrier. HECAP y perfectionna ses compétences en négociation et en manipulation de personnes tout en transportant des armes entre les systèmes solaires.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Enfant de marchands</title>
		<titleShort>Marchand</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans une famille de marchands nomades, gagnant sa vie en vendant et en achetant des biens sur de multiple mondes.

HECAP a appris les us et coutumes commerciaux de nombreuses cultures en participant aux affaires de ses parents.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Humaniste de l'espace</title>
		<titleShort>Activiste</titleShort>
		<desc>Lorsque NAME a constaté la pauvreté s'étendre sur les mondes urbains surpeuplés, HE a décidé de consacrer sa vie aux moins fortunés. Cette période de sa vie lui a enseigné comment s'occuper des malades et des affamés. </desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Étudiant(e) corporatiste</title>
		<titleShort>Étudiant(e)</titleShort>
		<desc>NAME a été éduqué(e) pour devenir l'un des hauts dirigeants d'une puissante corporation interplanétaire qui exerçait un contrôle total sur sa planète natale. Sa famille travaille pour cette compagnie depuis sept générations.

À six ans, HE a commencé à étudier à l'académie corporatiste où HE a appris à être fidèle à l'entreprise et implacable en tant que leader.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Dirigeant(e) corporatiste</title>
		<titleShort>Dirigeant</titleShort>
		<desc>NAME fut membre de la haute direction d'une puissante corporation interplanétaire. Après une tentative de manipulation ratée pour s'élever dans la hiérarchie, HE a été accusé(e) du viol et du meurtre d'un autre dirigeant de la compagnie.

Bien que reconnu(e) coupable, l'influence de sa famille lui a évité(e) l’exécution pour l'exil.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Accro au VR</title>
		<titleShort>Accro au VR</titleShort>
		<desc>NAME était un accro à la VR – quelqu'un qui se connectait de manière quasi-permanente dans un univers de jeu virtuel. HE parcourait ses tâches quotidiennes à peine conscient(e) de la réalité physique qui l'entourait. Cette addiction l'a laissé(e) presque incapable de se socialiser.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Joueur/se de rugby</title>
		<titleShort>Ailier</titleShort>
		<desc>Après des années de dépendance aux jeux de réalité virtuelle, NAME a été sauvé(e) lorsque les médecins ont décidé de le déconnecter de force.

Malheureusement, ils l'ont débranché(e) durant un match du jeu de rugby "Rampage IV". La répercussion mentale a engendré une fusion de son identité virtuelle et réelle, lui octroyant la personnalité et les compétences d'un joueur de rugby professionnel.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Intello</title>
		<titleShort>Intello</titleShort>
		<desc>NAME était curieux de tout. Tandis que les autres enfants se la jouaient dans les banlieues de la cité industrielle, NAME lisait tous les livres possibles traitant de technologie, robotique et armement – tout ce qui lui paraissait cool.

Son fort accent français lui a souvent été un handicap pour se faire de vrais amis.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Ingénieur d'État</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME a participé à un programme de recherche sur les armes de l'État.

Bien que brillant(e) dans son travail, HE était si enthousiaste à tester ses créations qu'HE a blessé accidentellement certains de ses collègues et a finalement été jugé(e) inapte au service.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Esclave rebelle</title>
		<titleShort>Rebelle</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) dans une corporation esclavagiste pour effectuer des tâches subalternes contre une paie minable. HECAP n'était qu'un minuscule rouage de la machinerie corporatiste.

HE a trouvé la liberté en rejoignant une organisation rebelle dont l'objectif était de se libérer de leurs tyrans.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Négociateur/rice de crise</title>
		<titleShort>Négociateur</titleShort>
		<desc>Après avoir fuit son monde natal, NAME a cherché son bonheur ailleurs.

HECAP a choisit d'opérer comme mercenaire, travaillant pour diverses organisations rebelles, groupes insoumis et enclaves marchandes. Sa spécialité était la négociation en situation de crise.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Laboureur/se médiéval(e)</title>
		<titleShort>Laboureur</titleShort>
		<desc>NAME a vécu sur une planète où rois et reines régnaient de manière féodale. Sa famille était propriétaire d'une grande ferme, mais le Roi exigeait une trop grande redevance seigneuriale sur la nourriture produite.

Cette situation a rendu la famille de NAME très pauvre et incapable de lui offrir une véritable éducation. Au lieu de cela, HE a dû travailler dans les champs avec ses parents sans possibilité d'avoir du temps à consacrer à une quelconque activité créative.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Cuisinier/ère de station spatiale</title>
		<titleShort>Cuisinier</titleShort>
		<desc>La station spatiale de NAME était en sous-effectif et éloignée des planètes habitées. Pour ces raisons, NAME a dû apprendre à cuisiner pour maintenir l'équipage en vie. Bien qu'HE ait apprécié cette opportunité d'apprentissage, HE a détesté les critiques qui en ont découlé, ce qui a entraîné un manque de confiance en HIM-même.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Enfant de chasseur</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>Dans les montagnes de la planète Ticonderoga, NAME a été élevé(e) par sa mère d'origine tribale. Elle lui a appris toutes ses techniques de survie – la chasse, le pistage, le tir, le dépeçage, la cuisine et les soins.

Son père décédé a laissé derrière lui un vieux pistolet que NAME a utilisé à chaque fois qu'HE en avait l'occasion.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Chasseur/se de l'espace</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>Devenu(e) adulte, NAME était un chasseur et un tireur compétent qui aspirait à bien plus. HE a quitté son monde natal pour parcourir de vastes étendues à la recherche d'aventures exotiques.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Étudiant(e) socialiste</title>
		<titleShort>Socialiste</titleShort>
		<desc>NAME a appris la politique dans une institution d'élite pour étudiants socialement doués, sur Kalthas IV.

Bien qu'ayant une habilité naturelle à la lecture et à la manipulation des gens, HE n'y prenait aucun plaisir. HE a quitté l'académie quelques années avant la fin de ses études.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Assassin politique</title>
		<titleShort>Deathjack</titleShort>
		<desc>NAME a très vite compris que sa véritable vocation était la résolution 'définitive' des problèmes diplomatiques. HE a rejoint une guilde d'assassins sur Ceti V.

HECAP a rapidement assimilé(e) les arts du subterfuge et de l'assassinat. C'était une simple question de temps avant qu'HE n'atteigne le rang de "Valet de la mort" au sein de la guilde.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Nerd bizarre</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME a toujours trouvé les machines fascinantes et a passé tout son temps à étudier la robotique et l'holographie. HECAP préférait s'entourer de ses propres créations plutôt que de côtoyer des humains.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Chercheur/euse en IA</title>
		<titleShort>Chercheur</titleShort>
		<desc>NAME était un chercheur renommé dans le domaine des intelligences artificielles, de la robotique et de l'holographie interactive. Ses contacts répétés avec les esprits artificiels qu'HE créait lui apportèrent une grande expérience de la communication qui lui permit de devenir rapidement un(e) excellent(e) orateur/rice.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Geek d'un monde industriel </title>
		<titleShort>Geek</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans un paisible quartier de banlieue. HECAP ne fut jamais très doué(e) pour les interactions sociales, mais par contre son intérêt pour les ordinateurs l'amena à acquérir un vrai talent dans leur manipulation à un âge précoce.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Scientifique militaire</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>NAME a réalisé des recherches scientifiques pour une armée planétaire. HECAP étudiait les scénarios des affrontements futurs et inventait des systèmes d'armement novateurs permettant de gagner les batailles de manière décisive.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Berger/ère pour chats</title>
		<titleShort>Berger</titleShort>
		<desc>NAME travaillait dans l'élevage de chats de son père, socialisant, gardant et nourrissant des centaines d'entre eux.

Lorsqu'HE refusa de nettoyer après leur passage, HE fut transféré(e) à la division chargée de leur croisement.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Spécialiste des félins</title>
		<titleShort>Expert ès félins</titleShort>
		<desc>NAME devint un scientifique reconnu pour son travail sur les félins. Désirant le meilleur pour ses animaux et spécialisé(e) dans les croisements sélectifs, HE partait souvent en voyage pour trouver des lieux de reproduction parfaits pour ses chats.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Récupérateur/rice</title>
		<titleShort>Récupérateur</titleShort>
		<desc>NAME grandit dans l'une des rares cités survivantes d'un monde ravagé par une guerre nucléaire.

HECAP apprit à gagner de quoi vivre sur ces terres désolées en récupérant et en vendant des technologies et des ressources trouvées dans les décombres.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Marine spatial</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME fut recruté parmi les forces de sécurité d'une corporation basée hors-planète.

HECAP défendait leurs vaisseaux contre les pirates et était envoyé(e) au front lors des guerres spatiales privées.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Assassin-éprouvette</title>
		<titleShort>Clone tueur</titleShort>
		<desc>NAME ne fut pas créé en tant qu'humain, mais en tant qu'assassin sans pitié. HE était génétiquement programmé(e) et fut entraîné(e) à devenir un(e) tueur/se. Son conditionnement l'empêche de ressentir la moindre émotion, le moindre sentiment. HE se moque de qui vit et qui meurt.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Mercenaire</title>
		<titleShort>Mercenaire</titleShort>
		<desc>NAME vécut en tant que mercenaire durant son adolescence, engagé(e) pour tuer ou blesser ses cibles. Grand(e), menaçant(e) et terrifiant(e), HE pouvait instiller la peur dans le cœur de toute personne qu'HE rencontrait et tuer tous ceux qu'HE désirait.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Enfant d'un monde-ruche</title>
		<titleShort>Nymphe</titleShort>
		<desc>NAME dut se faire sa propre éducation au sein de sa ville-ruche natale d'un monde entièrement urbanisé. Son vertige l'amena à rester souvent enfermé(e) dans sa loge. Il en résulta qu'HE devint introverti(e).

Quand HE osa finalement franchir les innombrables passerelles de la ville, HE se découvrit une adoration pour les jeux de guerre, devenant très performant(e) avec de nombreuses formes d'armes simulées.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Microbiologiste</title>
		<titleShort>Biologiste</titleShort>
		<desc>Une épidémie toucha la planète de NAME. Avec l'aide d'autres chercheurs, HE démontra que la maladie était une arme biologique, mais le peuple se retourna contre eux, les considérant responsables de l'épidémie.

NAME s'est échappé(e) alors que la planète sombrait dans le chaos.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Recrue Starforce</title>
		<titleShort>Recrue</titleShort>
		<desc>Élevé(e) sur Amen-Ti, planète capitale de l'Empire des étoile, NAME eu une enfance paisible.

Durant sa jeunesse, HE décida que rejoindre la Starforce serait sa façon de remercier l'Empire pour ses bienfaits.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>Pilote "As des as"</title>
+		<titleShort>As des as</titleShort>
+		<desc>Diplômé(e) de l'Académie des Étoiles avec les honneurs, NAME se distingua au cours de trois campagnes contre des adversaires technologiquement supérieurs.

Néanmoins, après une bataille perdue durant laquelle son vaisseau-mère fut détruit, HE se retrouva coincé(e). Seul(e), avec nulle part où aller, HE entra dans sa capsule de survie et se mit à prier.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Palefrenier/ère</title>
+		<titleShort>Palefrenier</titleShort>
+		<desc>NAME, palefrenier/ère sur un monde médiéval, nettoyait du fumier tous les jours pour gagner sa vie.

À peine sorti(e) de l'enfance, HE avait épargné suffisamment pour payer un marchand spatial et quitter sa planète.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Brigand</title>
		<titleShort>Brigand</titleShort>
		<desc>NAME s'est enfui(e) avec une bande de brigands qu'HE considérait comme ses amis. HE a même possédé un vaisseau, le Pote-de-Merde 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Resquilleur/se astucieux/se</title>
		<titleShort>Resquilleur</titleShort>
		<desc>NAME a grandi sur un de ces mondes sur-urbanisés et s'est débrouillé(e) seul(e) toute sa vie. HE n'a jamais fait confiance à personne, se reposant sur son pouvoir de persuasion et sur sa ruse pour survivre.

HE devint rapidement aussi compétent(e) avec des armes qu'avec des mots.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>NAME a été spécialement entrainé(e) pour les assassinats à haut risque. Un fusil entre les mains, HE était sans rival(e).

HE fut trahi(e) par ses supérieurs lorsqu'une cible appris sa mise à prix et offrit de financer leurs futurs projets en échange de sa tête. HE s'échappa et jura de ne plus jamais faire confiance à personne.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Pickpocket</title>
		<titleShort>Pickpocket</titleShort>
		<desc>Orphaned and abandoned on the tumultuous streets of his polluted, teeming homeworld, NAME survived by deft hand and fleet foot. A natural born thief and trickster, HE rose to prominence early, running the notorious and violent urchin gang 'Doomben Rats'.</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Business gangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Staying one step ahead of the law, NAME became a legitimate businessman and silenced anyone who dared say otherwise. As proprietor of brothels, speakeasies and eateries, NAME's good fortune continued while his competition suffered a series of unfortunate and unexplained accidents.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Disaster survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>Steven was uprooted when marauders attacked his family farm, destroying machinery and killing farmhands and beasts alike.

After the death of all he knew, he was left in the ruins to fend for himself.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Paramilitary agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>After scraping by on assorted shady jobs, NAME joined with a large paramilitary group to fight a war on HIS homeworld. HISCAP role was infiltration and intelligence gathering</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Étudiant(e) historien/ne</title>
		<titleShort>Étudiant</titleShort>
		<desc>Durant son enfance, NAME passa beaucoup de temps à apprendre différents modes d'expression artistique, parmi lesquels la musique et l'écriture de romans. En grandissant, HE commença à étudier les légendes de son monde natal, peuplées des êtres reptiliens au centre du folklore local.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Conteur/se</title>
		<titleShort>Conteur</titleShort>
		<desc>NAME a parcouru sa planète, relatant les légendes qu'HE avait étudiées.

Obsédé(e) par ces récits, NAME se mit en quête de quelqu'un pouvant l'aider à faire pousser des écailles sur sa peau afin de ressembler aux Anciens et de pouvoir ainsi mieux les comprendre.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Noble ward</title>
		<titleShort>Ward</titleShort>
		<desc>NAME was adopted by a prominent noble family after being left on their doorstep by HIS mother.

HECAP quickly learned secrets that passed between the nobles like cheap wine - of worlds beyond her own, languages, cultures and technologies both new and old.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Information broker</title>
		<titleShort>Broker</titleShort>
		<desc>NAME caught a ship to the next star system and began a life of travel and learning, quickly collecting a massive bank of knowledge from people of all shapes and sizes.

HECAP learned to sell this knowledge for great profit, and became a powerful broker of information.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Enfant sauvage</title>
		<titleShort>Sauvage</titleShort>
		<desc>Abandonné(e) sur une planète vierge alors qu'HE n'était encore qu'un petit enfant avec rien d'autre qu'une couverture sur laquelle était brodé un nom. NAME ne fit bientôt plus qu'un(e) avec la nature.

À l'âge de 13 ans, HE rencontra une équipe de géologues chargés de déterminer le potentiel de la planète qui lui "offrirent" de rentrer avec eux sur leur monde d'origine.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Homme/femme à tout faire</title>
		<titleShort>Travailleur</titleShort>
		<desc>Tirant le meilleur parti de ses années d'adolescence passées parmi des colons, NAME offrait de mettre ses talents au service de quiconque voudrait l'engager.

Apprenant vite, HE aiguisa ses talents et, si ce n'est une incapacité paralysante pour tout ce qui touche à l'usage du feu, HE devint un(e) adulte parfaitement autonome.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Spoiled child</title>
		<titleShort>Spoiled</titleShort>
		<desc>NAME grew up the child of an industrious colony manager. In this position, most manual and dangerous tasks were forbidden by HIS parents, but on the rim everyone has to dirty their hands.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Test subject</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Kidnapped as a teenager, NAME was an unwilling test subject in experimental gene therapies for six years. Labs and scientists scare HIM.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Ingénieur(e) amateur/rice</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME grandit dans une famille avec un lourd passif de militaires et d'ingénieurs. HECAP désirait rejoindre l'armée, mais son père n'étant pas d'accord, HE se tourna vers les grands aéroplanes et tous les délices de l'ingénierie. HECAP espérait secrètement que ça lui permettrait un jour de faire partie des explorateurs galactiques.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Ingénieur(e) aérospatial(e)</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) ingénieur(e) responsable de la production d'aéroplanes et de vaisseaux spatiaux. HECAP se concentrait sur l'amélioration de l'ergonomie des lignes de production et était connu(e) pour son expertise sur les problèmes techniques et de recherche.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Wild child</title>
		<titleShort>Wild child</titleShort>
		<desc>NAME was abandoned on a toxic world overgrown with hostile plant life. HECAP became accustomed early to the cold burn of loneliness.

HE learned to fight, but ate his food raw and uncooked.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Alcoholic trucker</title>
		<titleShort>Alcoholic</titleShort>
		<desc>NAME was a space trucker working for Arcknight Industries when he killed his wife and daughter in a crash.

His body was repaired with an experimental nano-genetic therapy. Now his muscles continually regenerate and harden, and every movement tears the tissue anew. He bears the pain in silence.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Prodige du hacking</title>
		<titleShort>Hackeur</titleShort>
		<desc>NAME, enfant unique d'un couple de chirurgiens prospères, fut contraint(e) de suivre une formation médicale. Au bout d'un moment, HE ne le supporta plus. HECAP récupéra son héritage et se réfugia dans les bas-fonds pour apprendre à exploiter les réseaux d'ordinateurs. HECAP devint bientôt l'un des hackeurs les plus craints de sa planète natale.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Agent de renseignement</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Grâce à ses compétences de hacking, NAME fut recruté(e) par le conseil d'administration de sa planète pour servir d'agent de renseignement. Bien que le gouvernement l'ait entraîné(e) au combat, HE préfère de loin la guerre psychologique.

Les contraintes de l'administration se révélant trop strictes, HE commença à travailler pour son propre compte. Ses motivations et activités actuelles sont inconnues.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Scientifique fou</title>
		<titleShort>Savant fou</titleShort>
		<desc>NAME grandit misérablement dans les plaines d'une planète néolithique. HECAP trouva la force de combattre dans les enseignements d'un vieux scientifique, radié de son ordre.

HECAP apprit rapidement à jouer avec les peurs de ses concitoyens et fut dorénavant appelé(e) le "Savant fou".</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Chef de guerre</title>
		<titleShort>Manitou</titleShort>
		<desc>NAME était à la tête d'un clan tribal sur une planète néolithique. Pour HIM, le champ de bataille était un jeu et il n'y avait rien de plus beau que les flammes de la guerre.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Youth delinquent</title>
		<titleShort>Delinquent</titleShort>
		<desc>NAME was the only child of celebrity sommeliers. Her parents expected her to take up the family profession, but after her third admission to a youth detention center, this career path became unlikely.

While in detention, NAME became skilled at making shanks and developed an interest in orinthology.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Involuntary hermit</title>
		<titleShort>Hermit</titleShort>
		<desc>NAME’s escape pod was jettisoned onto an unexplored region of a frontier world. She eked out a lonely existence with only a herd of muffalo for company.

Later, she was spotted clad in pygmy wombat furs, discussing the importance of hoof hygiene with a group of elderly muffalo.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Hillbilly prodigy</title>
		<titleShort>Hillbilly</titleShort>
		<desc>Born on a cold hillbilly planet inhabited mainly by furred xenohumans, Benjamin grew up to the sound of bar fights and shootouts. Though his childhood was spent playing the banjo and working as a mechanic, his abnormal intelligence made him want something more; he entered medical school at age twenty.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Medical scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Benjamin enlisted as a doctor on a passing science vessel. Roaming the stars with a large crew of xenohumans and transbirds, he did genetic research on encountered species. He developed a deep friendship with one transbird but was forced to leave the ship when the captain dismissed all non-avians.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin35>
		<title>Urbworld urchin</title>
		<titleShort>Urchin</titleShort>
		<desc>Abandoned among the filthy concrete spires, NAME never knew HIS parents. HECAP never received formal education, and often resorted to doing menial labor in exchange for food. Sometimes HE lied, cheated, and stole to survive.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
	<VoidRaider31>
		<title>Void raider</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Craving adventure and glory, NAME set out across the void with a raider band, swearing his loyalty to his band and brothers, and spreading their glory through the stars with his blade and pistol in hand.</desc>
	</VoidRaider31>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Midworld sketcher</title>
		<titleShort>Sketcher</titleShort>
		<desc>NAME was born into a loving but poor family.

HECAP discovered he had an artistic talent which he inherited from his father. HISCAP mother taught him the benefits of hard work and determination. As he grew older, NAME developed a fascination with technology and military history.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Marin(e) industriel/le</title>
		<titleShort>Marin</titleShort>
		<desc>NAME rejoignit la Marine Royale de son pays. Au bout de plusieurs années au poste de sous-officier/ère, HE en eut finalement ras-le-bol et utilisa les compétences qu'HE avait acquises pour lancer une mutinerie sur son navire.

Celle-ci réussit et NAME se retrouva à la tête d'un groupe de pirates dangereux et bien entraînés. Depuis lors, HE pris l'habitude que l'on cuisina pour HIM.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Core world student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Born a male named Alex, Alyssa didn't fit in well with the other boys. When very young, she preferred creative pursuits, such as crafting jewelry, over sports. She felt she had the wrong body. Luckily, her family and friends supported her sex reassignment; as a teen, she underwent surgery to become a female.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Core world jeweler</title>
		<titleShort>Jeweler</titleShort>
		<desc>After Alyssa had completed all of her surgeries, she found that she had a lot of time and energy to dedicate to her passion: trinket crafting. She spent years perfecting her art as a jeweler, then left her home world to sell her wares across the galaxy.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Medieval squire</title>
		<titleShort>Squire</titleShort>
		<desc>William grew up on a medieval planet as a knight in training. He trained directly under the king's war adviser for most of his youth, and learned to fight with a sword and shield.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Medieval knight </title>
		<titleShort>Knight</titleShort>
		<desc>William fought for king and country on the battlefield, where he further honed his skill as a swordsman. His greatest glory was leading a charge into an enemy courtroom and capturing the king at sword point.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Écuyer/ère galactique</title>
		<titleShort>Écuyer</titleShort>
		<desc>Né(e) sur un monde médiéval, les premiers souvenirs de NAME sont un vaste ciel étoilé.

Depuis lors, HE rêvait de devenir l'écuyer/ère d'un chevalier parmi les cieux semés d'étoiles. Sa polarisation sur cette idée en fit quelqu'un d'un peu simple d'esprit.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Chevalier/eresse galactique</title>
		<titleShort>Chevalier</titleShort>
		<desc>Enlevé(e) de son monde médiéval natal, NAME échappa à ses ravisseurs à l'aide d'une démonstration d'escrime impressionnante.

Durant un moment, alors qu'HE voguait dans l'espace à bord d'une nacelle de sauvetage, son rêve d'enfant de devenir un(e) chevalier/eresse parmi les étoiles lui parut à portée de main. Quelques minutes plus tard, HE atterrissait en catastrophe à la surface d'une planète inconnue.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Drug mule</title>
		<titleShort>Mule</titleShort>
		<desc>Raised in an orphanage, NAME turned towards the gang life at age ten.

He was exploited by the local gang as a drug mule to traffic "substance F" across rival gang territory. He took a bullet or two.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Test subject</title>
		<titleShort>Subject</titleShort>
		<desc>NAME enrolled in a scientific study that promised it could make HIM smarter. Unfortunately, the side effects were very different than he expected.HE went insane and killed a number of people before escaping his homeworld.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Artisan farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a HIS family's glitterworld farm. They were one of the last farms on the planet that preferred traditional farming methods to glitterworld technology.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Ingénieur(e) en génétique</title>
		<titleShort>Généticien</titleShort>
		<desc>NAME réalisa ses premières expériences génétiques sur des animaux de ferme. HECAP devint bientôt assez doué(e) dans toutes les formes d'ingénierie génétique.

Un monstrueux accident de labo lui laissa une peur mortelle des rongeurs.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Pampered</title>
		<titleShort>Pampered</titleShort>
		<desc>Born on a decadent glitterworld, NAME was given every expensive toy.

This pampered lifestyle caused HIM to miss many basic life lessons. HECAP developed a special aversion to cooking, and always ordered the staff to do the kitchen work.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Ninja assassin</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME performed stiletto-precise assassinations for an interplanetary conglomerate. HECAP was assigned the most complex missions involving disguise, deception, subterfuge, and efficient violence.

A nasty incident with a potted plant and an assassination gone wrong left HIM with an aversion to plant life.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Military child</title>
		<titleShort>Military</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a family with a rich military background. HISCAP teenage years were spent traveling system to system wherever HIS parents were deployed.

Following the tradition of HIS family, HE enlisted at the earliest possible age.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Lazy programmer</title>
		<titleShort>Programmer</titleShort>
		<desc>NAME independently developed software that had a competitive edge against local urbworld corporations.

HISCAP legally questionable methods lead to a growing number in unsolved claims of intellectual property theft.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Membre d'un gang</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>NAME grandit sans foyer sur un monde urbain. HECAP fut forcé(e) de se battre et de lutter pour presque tout, ce qui lui forgea un caractère dur et impitoyable bien avant qu'HE n'ait atteint l'âge adulte.

NAME serait resté(e) dans ces rues où HE avait grandi si HE n'avait pas été blessé(e) dans une fusillade et son corps confisqué pour une meilleure utilisation par l'une des corporations dirigeant la cité recouvrant sa planète.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Mindwiped assassin</title>
		<titleShort>Mindwipe</titleShort>
		<desc>The corporation took and remade NAME. They trained HIM into an tool of destruction and subversion. HE took to HIS new life, finding satisfaction in the jobs they sent HIM on.

When HE learned that they planned on disposing of HIM, NAME turned on his masters, killing several and fleeing the planet.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Test subject</title>
		<titleShort>Subject</titleShort>
		<desc>Test subject #11,529,914 of experiment #56,048 spent her childhood in white rooms performing mental and physical tests.

Her only companion was a voice that called itself Mother. Mother rewarded success with praise - and failure with harsh punishment.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Test subject</title>
		<titleShort>Subject</titleShort>
		<desc>NAME's tests went from geometry to quantum physics, and she could run the grand gauntlet without a scratch.

One day, Mother said that her final test lay beyond the red door, and that even if she couldn't hear her voice, Mother would always be there.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Fire-scarred child</title>
		<titleShort>Scarred</titleShort>
		<desc>Duster was an active child who lived an uneventful childhood until he fell into a fire and suffered horrific burns to his hands and arms. Although the scars have faded, he can't bear to be in close proximity to fire.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Spaceship salesman</title>
		<titleShort>Salesman</titleShort>
		<desc>Duster tried his hand at various jobs, including building space rabbit cages and working at a mutant wheat research project. Finally, he found his true calling as a spacecraft salesman. Specializing in recreational spacecraft, his smooth talk and charming nature served him well.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Tech enthusiast</title>
		<titleShort>Tech nerd</titleShort>
		<desc>Michael had all the latest gadgets as a child. He spent all his time playing games with AIs instead of with other children. He always felt awkward around new people.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>AI programmer</title>
		<titleShort>Programmer</titleShort>
		<desc>Michael enlisted in the military's robotics division, developing smarter combat AI.

The whole time he was there, he never spoke with another human. He spent all his time conversing with the AI he was developing.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Diplomat's child</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME was born in diplomatic family.

Travelling often, HE was home-schooled and saw the world mostly through a computer.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>White-hat hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>From HIS computer, NAME helped rid the online world of bad people.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Winerunner</title>
		<titleShort>Winerunner</titleShort>
		<desc>Abandoned by his parents, NAME was raised by the monks of the Novo Mosteiro dos Jerónimos monastery on Aracena VI.

The monks taught him discipline and hard work. In return, HE would go into the city and 'acquire' exotic wines for the monks' nightly tastings.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Vinho king</title>
		<titleShort>Booze king</titleShort>
		<desc>After prohibition came to Aracena VI, NAME expanded his underground liquor business until it dominated the market on two continents. They called him the Vinho King.

Though HE mostly controlled his competition by masterful political maneuvering, HE was not above the occasional beat-down or stiletto assassination.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Street child</title>
		<titleShort>Street</titleShort>
		<desc>NAME's drug addict mother died, leaving HIM an orphan at a young age. To stay alive, HE resorted to theft, and when necessary, prostitution. When NAME was caught stealing from a church, the priestess saw a wounded but smart child, and took HIM in to give HIM a second chance at life.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Slave chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>NAME became a gifted pharmaceutical scientist, but was captured by slavers. HECAP was sold to a warlord and forced to create drugs to test on other slaves. This left HIM with deep and troubling questions on the ethics of scientific research and medicine.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Slave farmer</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Abandoned as a little girl, NAME was found by a farmer. Being infertile himself, the farmer kept her as a slave. The constant beatings left her scarred and unable to handle violence. After many years, she ran away.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Rocket engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME won a grant to a top school and earned a degree in rocket engineering. After several years working for a space mining company she left to travel and see the universe.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Medieval slave</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Born into slavery, Soren never knew his parents. He eventually escaped from his masters and boarded a military cargo ship, where he was pressed into military service.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Space marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>Soren joined a squad of space marines known for their brutal efficiency at killing. His last name and his lack of emotion during combat inspired his nickname: Grim.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Foundry apprentice</title>
		<titleShort>Foundryman</titleShort>
		<desc>NAME grew up as an apprentice in the foundries of an industrial world. This experience gave HIM metalworking skills and strong muscles, but stunted HIS artistic development.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Combat engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME became a combat engineer. HE built bases, fixed guns, and repaired vehicles for the army - when HE wasn't shooting at people, that is.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Prodige privilégié</title>
		<titleShort>Prodige</titleShort>
		<desc>Les capacités de NAME furent repérées très tôt durant sa scolarité. Provenant d'un monde avancé, HE eut la chance d'avoir une famille capable de financer l'éducation de pointe nécessaire pour cultiver son génie. Sa formation inclua les sciences, le leadership et les arts.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetary diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME's passion and profession was interplanetary politics. HE was a master of social manipulation and negotiation and devoted HIMself to working towards peace, compromise and mutual benefit.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Child prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>After graduating college at age twelve, Jered devoted his life to becoming immortal.  However his research crossed the line when he tried to modify his body using gene therapy and mechanical augmentation.  He was arrested and condemned to a prison planet.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Renegade engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>After a daring escape from the prison planet with a small crew of fellow inmates, Jered set his gaze on his homeworld.

He travelled there, recruited more followers, hijacked a space cruiser, and launched into the void.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Bone collector</title>
		<titleShort>Pupil</titleShort>
		<desc>Born to a family of fortune hunters, NAME always had a passion for ancient history.

Though never a tough or social boy, HE loved to dig through history books as well as dirt piles.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteologist</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>After graduating university at the top of his class, NAME quickly became a well-known and athletic college professor.

With his new found fame and fitness came a sudden reluctance to preform menial labor - such tasks are better left to graduate students.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>G-nome sculptor</title>
		<titleShort>Sculptor</titleShort>
		<desc>NAME was engineered in a lab as part of the G-nome Project. He was implanted at birth with encyclopedic knowledge of all aspects of xenobiology.

The G-nome scientists nicknamed him Gizmo and occupied him with sculpting. He developed a love of sculpting gnomes and gnome accessories.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Gnomebiologist</title>
		<titleShort>Biologist</titleShort>
		<desc>Gizmo was a xenobiology professor in a glitterworld university. He went to conferences and managed an art gallery.

However, he never stopped sculpting yard gnomes, and considers this to be his true profession.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Circus performer</title>
		<titleShort>Performer</titleShort>
		<desc>Growing up in the circus, NAME learned a lot of interesting things. More interesting then the balls he juggled were the pockets he picked between shows.

A mistake with some firesticks made him develop a deathly fear of fire.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Criminal kingpin</title>
		<titleShort>Kingpin</titleShort>
		<desc>NAME discovered his gift - people did what he said, when he said it. Taking advantage of this, he set off for the rimworlds planets to make a name for himself in the criminal underworld.

Having people do things for him taught him to avoid manual labor at all costs.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Vatgrown slavegirl</title>
		<titleShort>Slave girl</titleShort>
		<desc>Emmie was vat-grown as a slave in an illegal urbworld laboratory. As a young child, she was taught only to cook, clean and serve her masters. For most of her childhood, she knew nothing else.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Urbworld sex slave</title>
		<titleShort>Sex slave</titleShort>
		<desc>Emmie was sold into sexual slavery. Having been designed to be inhumanly attractive and too weak to rebel against her masters, she was passed between dozens of owners and knew nothing of freedom.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Gun kid</title>
		<titleShort>Gun kid</titleShort>
		<desc>Growing up in a urbworld, NAME never had it easy. Every day was a struggle and pollution, hunger, and gangs of older kids.

In the little space he had to himself, he studied his passion - guns, combat tactics, and war history.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Urbworld sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>NAME's passion for all things militaristic kept with him all the way to adulthood.

After enrolling as a local policeman, he was soon promoted to sergeant.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudal lordling</title>
		<titleShort>Lordling</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a feudal world that was part of a multi-planet empire. As the son of a high lord, HE enjoyed many privileges.

HECAP learned to maneuver in the both the political landscape and in close quarters combat.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>System lord</title>
		<titleShort>Lord</titleShort>
		<desc>For NAME, ruling a country, or even a planet, was not good enough. HECAP sought to expand his influence across the system - by legal or extralegal means.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudal farm boy</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>NAME was the son of a medieval farmer, and was expected to follow in his footsteps. He was brought up as a kind, well trained farm boy.

He lived in an unusual feudal kingdom which co-existed with a midworld society which was itself well-known for genetic manipulation.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Hunter of the king</title>
		<titleShort>Pest guard</titleShort>
		<desc>NAME was forced to protect his colony in the name of the king after a mysterious outbreak of murderous genetically-modified wildlife.

Despite his best efforts, his kingdom was destroyed. NAME developed PTSD, a hatred of animals and a bad case of technophobia. HECAP was named for the place they found him.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Space fanboy</title>
		<titleShort>Fanboy</titleShort>
		<desc>NAME dreamed of space travel. He built his own pretend spaceship from an old police box and went to see the great unknown.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Naufragé(e)</title>
		<titleShort>Naufragé</titleShort>
		<desc>NAME était passager/ère sur un vol interstellaire de routine. Après la destruction du vaisseau, HE se retrouva naufragé(e) sur une planète inhabitée où HE vécut durant plusieurs années.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Glitterworld nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME loved technology from the day HE was born. HECAP had a mechanoid companion which HE tried to modify when HE was 10.

HISCAP obsession with technology meant that HE never appreciated arts or culture.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Energy researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was working on an idea for rapid communication over long distances. HECAP made an error which destroyed HIS lab and most of the city. HECAP fled the planet to escape the authorities.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>War child</title>
		<titleShort>War child</titleShort>
		<desc>Mushinto's parents were drafted into a civil war in his home country. Growing up surrounded by fighting and death, he became well-accustomed to tragedy and tough as nails. His expressive side, however, never developed.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Chasseur/se de prime</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>Quand la guerre civile prit fin, NAME devait trouver une nouvelle façon d'utiliser ses compétences au combat. HE décida de chasser les criminels de guerre et réalisa rapidement qu'HE aimait capturer les malfrats par tous les moyens nécessaires.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Upper urbworlder</title>
		<titleShort>High urber</titleShort>
		<desc>NAME had a privileged childhood on a major urbworld. Living in an apartment far above the dense poverty of the city, HE spent most of HIS time reading or drawing the cityscape he saw through HIS window.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Missionnaire</title>
		<titleShort>Missionnaire</titleShort>
		<desc>NAME décida de dévouer sa vie à l'office religieux. HE fit voeux de paix et passa plusieurs années à prêcher et à servir de la nourriture dans une soupe communautaire pour les sans-abris.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistic cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Raised in the military traditions of his forefathers, NAME was taught from a young age that he would be a great leader and the hero of the Dichter family.

He excelled at his studies and graduated from the academy with honors.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Mercenary pilot</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>NAME convinced his squadron to abscond with their ships and make a course for the rim worlds. There they could fight for the causes they believed in.

His men were loyal and fought hard, but their ideals soon faded away and their cause became that of the highest bidder.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Child of glass</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME was raised underground on a "marble" planet - a wasteland of radioactive asphalt and toxic fallout.

To survive on a planet devoid of life, HE had to learn how to farm underground and how to fight without wasting bullets.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Lone traveler</title>
		<titleShort>Traveler</titleShort>
		<desc>After escaping HIS homeworld on a jury-rigged ship, NAME traveled to new worlds to experience their beauty.

HECAP joined resistance groups and applied the skills HE cultivated on HIS homeworld. HECAP often warned of the nuclear horror HE saw as a child.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botaniste amateur/rice</title>
		<titleShort>Botaniste</titleShort>
		<desc>Après avoir passé de nombreux étés à ramper dans la terre, NAME découvrit qu'HE avait la main verte. Au lieu d'apprendre à cuisiner ce qu'HE faisait pousser, HE continua à en cultiver toujours plus.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Undertaker</title>
		<titleShort>Undertaker</titleShort>
		<desc>NAME roamed the galaxy offering grief assistance to those who've had a recent loss. While he never shied away from physical confrontation, he prefers to confront tough situations with a calm word.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Enfant esclave</title>
		<titleShort>Esclave</titleShort>
		<desc>Graham was born to a poor family on a rimworld. His father sold him into slavery at a young age and he was traded many times. A tycoon bought him as part of a child labor force and sent down into mines to look after machines and to work alongside them.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Mercenaire</title>
		<titleShort>Mercenaire</titleShort>
		<desc>After escaping a crew of rimworld slavers, Graham developed a lack of respect for life. He proceeded to sign on to a mercenary group where he developed skills using guns and survival techniques. Graham did dirty work where he found it, and traveled to many worlds.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Adventuring child</title>
		<titleShort>Adventurer</titleShort>
		<desc>Axle was raised to become an engineer. For years, he planned to stow away on a cargo ship and start a new, more adventuresome life.

One night, after his parents fell asleep, he managed to sneak on board a cargo ship just before it left port.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Hired assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>Axle was a master thief, working mostly for organized crime. Over time, he made a name for himself and shifted his business into the paid "removal" of human threats.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>Ryan was raised in a glitterworld. Everything he wanted came to him. In school he was a social butterfly. At home, he spent his time looking up the newest gadgets and playing his favourite video games.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Spaceship chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>Ryan got a spot on a ship by becoming the ship's cook. He enjoyed cooking and helping the doctor clean wounds, but he never got used to cleaning the dishes.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Dreaded baby</title>
		<titleShort>Baby dude</titleShort>
		<desc>NAME was found as a baby in a crashed spacecraft. According to the ship's data records, HE invented the nuclear device that powered his ship. Apparently, he also invented the sky and the hamburger, and is said to have fathered a race of tasty golden kittens.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Dreaded dude</title>
		<titleShort>Dude</titleShort>
		<desc>Some followers say that NAME and HIS crew of misfits found the Fountain of Youth, many, many centuries ago, and that they caused the extinction of the dinosaurs on many planets.

There's even a religion about them, somewhere, involving noodles and meatballs.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Bricoleur/se</title>
		<titleShort>Bricoleur</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a scrap-heap of a planet - the garbage dump of other planets in the system. He learned to make new machines from the dead parts of old ones. With some friends, he eventually escaped on a salvaged and repaired ship.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Ingénieur(e)</title>
		<titleShort>Ingénieur</titleShort>
		<desc>NAME found a job as a tinkering engineer on the trading hub planet Irithir. Tough local traders forced him to learn negotiation skills, and he made good profits selling refurbished weapons and tools.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Displaced noble</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>Born on an urbworld to the ruler of three megacities, NAME’s prospects looked good - until a violent insurrection overthrew HIS family. Exile introduced NAME to hard work and combat, but some high-born squeamishness remains.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Ministre</title>
		<titleShort>Ministre</titleShort>
		<desc>NAME managed to secure an important position in the government of a minor glitterworld. HECAP got used to the opulence, while attempting to keep HIS citizens content. HECAP had ample time for pleasure and indulgence – though HE never forgot how to do hard work.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Chess master</title>
		<titleShort>Chesshead</titleShort>
		<desc>NAME loved to play chess. HECAP even earned the nickname Bishop for some of HIS craftier moves.

HECAP never got into trouble - mostly because he was good at not getting caught.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>As a pirate leader, Bishop was well-known for his cunning plans and chess-like traps. HECAP was never afraid to sacrifice a few pawns to capture an important target.

HISCAP name has been linked more then once to strategies that overcame overwhelming odds.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Orphelin(e)</title>
		<titleShort>Orphelin</titleShort>
		<desc>Born on a deep space station, NAME was orphaned at a young age. In the orphanage, he stood up for the weaker kids and fought off the bullies.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Chasseur/se de prime</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>NAME est un(e) chasseur/se de prime travaillant à son compte. HE passe ses journées à chasser les pirates de l'espace et à collecter des primes.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Straggler</title>
		<titleShort>Straggler</titleShort>
		<desc>Despite being blessed with parental love, NAME hardly knew his parents.

HECAP was frequently left to his own devices which meant more time devoted to exploring his interests…and getting into trouble.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Spiceminer</title>
		<titleShort>Spiceminer</titleShort>
		<desc>NAME made his mark on the universe as a spice miner assigned to the lucrative mining colony of Rural Pen’The.

Little did he know, Benn was about to embark on a career path that would change his life.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutal thief</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>Growing up in a gang, NAME learned the brutality of the streets.

Knowing that showing weakness could be fatal, he closed himself of to others.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Crime lord</title>
		<titleShort>Crime lord</titleShort>
		<desc>Through brutality and cruelty, NAME rose to the rank of crime lord.

He relied less on his fists and more on his guns. His reputation spread faster due to his cold-bloodedness and ruthless methods.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Boy soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>War may never change - but the cast of characters does.

Born on a violent urbworld, NAME was trained from a young age to fight the wars of others, and became rather good at it.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Marble doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>On a bomb-blasted world, first aid is often the only aid.

NAME used his medical skills to help the injured and the sick. HECAP believed that while guns and machines may be powerful, a doctor is even more so.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Apocalypse child </title>
		<titleShort>Apocalypse</titleShort>
		<desc>NAME spent his childhood on a post-apocalyptic world. He fought for survival from a young age, on a planet where trust did not exist.

He told everyone that he had no luck.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Mob henchman</title>
		<titleShort>Henchman</titleShort>
		<desc>After being "saved" from his home world by a slaver ship, NAME was sold to an urbworld crime lord, where he was used as a henchman. He specialized in low-tech beat-downs and intimidation.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Orphelin(e) de guerre</title>
		<titleShort>Orphelin</titleShort>
		<desc>NAME lost his family and home early in life. His life became emotionally hollow, but his painful memories drove him to survive.

HECAP took several jobs, but never achieved more than a basic education.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Mech war veteran</title>
		<titleShort>Veteran</titleShort>
		<desc>NAME fought against swarms of rogue mechanoids since he was old enough to enlist. HECAP has bled on half a dozen worlds and has lost more than he cares to recall. These experiences left him hardened, both mentally and physically.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Imperial student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studied on an imperial midworld where guns were banned and self-defense study was encouraged. The relative safety allowed HIM to focus on HIS botanical research.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Poison gardener</title>
		<titleShort>Botanist</titleShort>
		<desc>NAME spent almost all HIS time tending to a poison garden and became withdrawn from society.

In that time HE learnt a few safe culinary and medicinal uses for the otherwise deadly plants.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Power-mad scholar</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>"Knowledge is power." These words sparked something within NAME, and came to form his core drive. When not entombed within libraries, HE would take things apart to see first-hand how they worked, with little regard for the border between mechanical and organic.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificer rampant</title>
		<titleShort>Artificer</titleShort>
		<desc>Fuelled by the thrill of discovery and his own megalomania, NAME set out to invent new devices and improve existing ones, breaking laws and customs as necessary.

HECAP formed a crew to gather materials for HIS work - and to deal with outsiders who might interfere.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Tech-head</title>
		<titleShort>Tech-head</titleShort>
		<desc>Standing on the ship hull with his father in an child-size EVA suit, NAME loved space from a young age.

HECAP was put in a Civil Academics Program. While pretending to be like HIS father, HE spent HIS time taking care of plants in HIS messy room. HISCAP nickname was given for HIS love of circles.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Systems engineer </title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>Like HIS father, NAME was a systems engineer. HECAP was qualified in both colony and ship systems.

When not working, HE would make mechanical figurines, read old books, or occasionally travel to uncharted worlds. Being introverted, HE did these things mostly alone.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Orphelin</title>
		<titleShort>Orphelin</titleShort>
		<desc>Left alone in the world without parents, Kevin did the best he could to adapt.

Having to take care both of himself and younger kids at the orphanage, he learned a lot about humans and how to interact with them.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neuro scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Kevin worked for a long time to improve the world's understanding of the human brain.

After succeeding in mapping the whole brain, Kevin joined a team of scientist on a quest to map the brains of xeno species.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Abductee</title>
		<titleShort>Abductee</titleShort>
		<desc>NAME was abducted at a young age and forced to do menial labor on a pirate ship.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Pirate captain</title>
		<titleShort>Captain</titleShort>
		<desc>NAME worked his way up through the ranks of a pirate ship, eventually becoming captain. He leads his crew between worlds, making a name to remember.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Joueur/se de Blackjack</title>
		<titleShort>Parieur</titleShort>
		<desc>The only useful skill NAME learned from his tough military school was card counting. He amassed many enemies by cheating at casinos, becoming ever more edgy and violent as the threat of retaliation grew.

When he was finally caught, they burned half his skin off. He'll never be able to face fire or violence again.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Hedge fund manager</title>
		<titleShort>Banker</titleShort>
		<desc>A top hedge fund manager on a teeming urbworld, NAME's portfolio grew rapidly as he charmed clients with a sweet voice and devious intent. When the deal turned out too good to be true, he was forced to flee the planet with a bounty on his head.

As he travelled the stars he found a passion in the arts, making masterpieces fit for high society customers.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Academy student </title>
		<titleShort>Student </titleShort>
		<desc>NAME went to school like a good space cadet would. He was very tall and was known for his good looks.

Though he worried more about his hairstyle than his grades, he still somehow passed the final exams.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Computer engineer </title>
		<titleShort>Tech head</titleShort>
		<desc>Bored of his code-monkey office job and missing the glory days of the Academy, NAME saw a commercial about the frontier where "only the strong survive".

With his wife Morgan, NAME undertook a journey into the unknown.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Aspiring engineer</title>
		<titleShort>Tinkerer</titleShort>
		<desc>NAME had a fascination with gadgets and gizmos. HECAP took apart and put together almost anything HE could find.

HECAP got used to repairing toys brought to HIM by other children, and even fixed a few devices from HIS elders.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Expert handyman</title>
		<titleShort>Handyman</titleShort>
		<desc>NAME worked as a traveling engineer. HECAP fixed things ranging from a simple communications array to the intricate software harness in his ship's AI meta-core. Nothing is beyond repair for HIM.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Medical student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a glitterworld in a family of doctors and chose to maintain the tradition.

HECAP had few friends, but got along with HIS siblings very well.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Medic soldier </title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>NAME enrolled in his planetary army as a frontline medic. He soon knew the horrors of war and was deeply marked by them.

HECAP left the military and his homeworld and began researching medicine and helping those he came across.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>High baroness</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME was born as low-ranking royalty in a large imperial family.

She was placed In charge of running her home planet from an early age, and learned important political and cultural skills in that role.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Exiled researcher</title>
		<titleShort>Exile</titleShort>
		<desc>NAME's love of robotics was not appreciated in her technophobic empire. The High Cardinal of the system excommunicated her, and she was never allowed to return.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>World slider</title>
		<titleShort>Slider</titleShort>
		<desc>NAME was raised by a world-hopping band of criminals. HECAP learned not to leave evidence of his presence in case the group had to leave in a hurry. HECAP also learned about medicine and hand-to-hand combat from his fellow criminals.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Villain</title>
		<titleShort>Villain</titleShort>
		<desc>After rising to the top of his criminal band, NAME was taught the arts of villainy, from handling firearms to developing new weapons technologies. He excelled at bending others to his will.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Medical student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Born into a long line of doctors, NAME was tutored in all fields of medicine, from herbal ointments to the modern synthetic drugs. HECAP also picked up a healthy disdain for lower class work.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Space navy doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME served several tours as a doctor on one of the few warships defending HIS homeworld. HECAP learned combat skills while fighting occasional pirate boarding parties, and became an expert at treating gruesome combat wounds.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Aspergers rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME grew up as a rebel on an formerly-advanced rimworld devastated by war.

HISCAP Aspergers syndrome meant he struggled with social situations and was incapable of caring, but HE learned hard skills like research and shooting very quickly.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Government agent  </title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME worked for the government against rebel groups and excelled in this capacity. During HIS training HE was taught firearms, melee combat and medical skills.

Having grown up in a war-ravaged city, dirt, blood and dead bodies don’t bother HIM and HE sees no reason to clean them up.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Shooting coma</title>
		<titleShort>Coma child</titleShort>
		<desc>Nebulys fell into a coma at a young age and spent years dreaming about shooting. When he awoke, he was useless at most tasks - but he could aim pretty well.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Chasseur/se altruiste</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>Nebulys was a hunter of mysterious creatures that many didn't even believe existed. Sometimes the people were right - and sometimes they were wrong.

Along the way, he helped people in need.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Psychology student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME researched new religions and traditions and often dreamt of distant stars.

His dreams prompted him to ask what lay beyond the lights in the sky.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Acolyte of stars</title>
		<titleShort>Priest</titleShort>
		<desc>Ever the dreamer, NAME traveled across the universe to find the thing he felt was calling to him.

HECAP became poorer and poorer, but used every means possible to carry on.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Space smuggler</title>
		<titleShort>Smuggler</titleShort>
		<desc>Tater's parents used him to help smuggle contraband between a cluster of rim worlds.

Aided by his small size, Tater became very adept at carrying out his parents' missions, learning weaponry, negotiations, and most of all smuggling.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Space raider</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Tater was the leader of a spaceborne pirate crew. Skipping between the rim worlds, he became the feared enemy of many settlements.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Abductee</title>
		<titleShort>Abductee</titleShort>
		<desc>NAME was abducted by xenohumans when HE was still a baby. They experimented on HIM to understand his genetic structure.

As HE grew up, NAME grew a little bit too big and strong for his captors and eventually escaped.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Espion/ne</title>
		<titleShort>Espion</titleShort>
		<desc>NAME was trained by HIS government in infiltration and espionage. HECAP learned to keep a cool head and to talk HIS way out of tight situations. When talking didn't work, HE was capable of more violent direct action.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Blessed child</title>
		<titleShort>Blessed</titleShort>
		<desc>NAME was born under auspicious circumstances to a midworld spiritual group and held in reverence throughout HIS childhood.

HECAP learned to take care of the poor and give succor to the faithful from an early age.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Wandering healer</title>
		<titleShort>Healer</titleShort>
		<desc>NAME studied to be a doctor, but was dissatisfied with HIS practice on an otherwise peaceful midworld.

Instead, HE chose to pull up roots and travel to the rimworlds in order to care for people who needed HIM most.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Youth soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME was born into a long line of soldiers. He followed that heritage, joining a military training program.

He excelled in all physical training programs in his Marine course, and even passed most of the intellectual exams. While he was never particularly bright or nimble, NAME learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Veteran soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME fought many tours against pirates, rebels, and xenos. He endured the glory and horrors of war.

Worn down by drills, wars, and battle scars, NAME 'retired' to the easy soldier life of colonial civility enforcement. He spent his days polishing his war medals, knowing he had done his bloodline proud.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Glitterworld kid</title>
		<titleShort>Glit kid</titleShort>
		<desc>The son of a genetically-engineered "perfect mate" on a glitterworld, Chaz was much more shy, withdrawn and nervous than his parents. HECAP kept mostly to himself, studying science and medicine and taking on gardening as a hobby.

In HIS teens, HE ran away from home, seeking a quieter life.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Cosmetic reject</title>
		<titleShort>Reject</titleShort>
		<desc>Living on the streets, Chaz submitted himself to an unethical cosmetics lab in exchange for food and shelter.

After some painful cosmetic modification, Chaz barely resembles his former self. Having been forced to work for the lab until he was rescued, Chaz is now too afraid to lash out at anyone.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Feral child</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME and his family lived a hard but prosperous lives along with their fellow colonists on a distant rimworld.

One day a group of mechanoids attacked, killing everyone aside from Robert. He then lived alone in the desert until a group of raiders found him.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Raider king</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Starting as nothing more than a slave, NAME rose quickly among the raider ranks until all knew his name and his ruthlessness.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Scout</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>Nate loved being outdoors. His parents enrolled him in a program that taught military scouting skills. He thrived when he was left alone in the wilderness.

Due to this upbringing, however, NAME did not learn the basic technological skills that are taken for granted by many others.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Frontier marshal</title>
		<titleShort>Marshal</titleShort>
		<desc>Nate was the marshal of his colony. He tried to honorably uphold the law, but the corrupt local mayor killed his family and left him for dead.

After regaining his health, Nate arrested the mayor. HECAP left his homeworld and started a new life working to make a difference in the universe.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Trainee alchemist</title>
		<titleShort>Alchemist</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a medieval world. He learned the basics of alchemy and medicine in one the few monastic schools on his planet.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Religious hierarch</title>
		<titleShort>Hierarch</titleShort>
		<desc>Ordained as a priest in his local community, NAME used intrigue and diplomacy to rise to the higher echelon of the clergy. He held numerous titles and lands.

One day, a merchant landed his spaceship near NAME's home. HECAP decided to accompany the merchant in search for new worlds and challenges.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Pickpocket</title>
		<titleShort>Voleur</titleShort>
		<desc>NAME witnessed HIS parents' murder at a young age. With no guidance, HE had to fend for HIMself any way possible. Joining a small group of misfits HE did whatever was necessary to survive.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Criminal surgeon</title>
		<titleShort>Surgeon</titleShort>
		<desc>Being near many injured fellow criminals, NAME took it upon HIMself to work on them.

Although many people died, HE did get better at using knives.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Space cadet</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>Growing up on a rural farm-world leaves little opportunity for excitement and adventure, so when the Royal Fleet began a recruiting program on his home planet, Jake threw down his hoe and cattle prod to took up arms for the crown.

He served on the interplanetary super-destroyer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Sanitation captain</title>
		<titleShort>Janitor </titleShort>
		<desc>After graduating officer training school, Jake was assigned to main battle deck on the Thunder-Child. He served there for a year before his "gallant" actions saw him reassigned to the maintenance corps.

It was with the maintenance corps he was dubbed Table on account of his legs.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalist</title>
		<titleShort>Naturalist</titleShort>
		<desc>Mitch grew up on a backwater planet with minimal education. He had to hunt and grow food to survive.

HISCAP family's home was frequently raided for food by scavengers. This made Mitch very suspicious and slow to trust anyone he doesn't know.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Overwatch sniper</title>
		<titleShort>Sniper</titleShort>
		<desc>NAME didn't know why he joined the military, but he stayed to protect his fellow soldiers.

Army life broke him down and built him back up. It taught him marksmanship, hand to hand combat and how to patch a bullet wound in a hurry.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Drudge</title>
		<titleShort>Drudge</titleShort>
		<desc>NAME was never sure what HE wanted to do with HIS life. HECAP spent most of HIS time doing low-wage jobs and wondering what HIS future would be like.

HECAP entertained himself with space sims and survival games, dreaming of one day being somewhere more interesting.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galactic sightseer</title>
		<titleShort>Sightseer</titleShort>
		<desc>NAME traveled the stars. HECAP could barely scrape together travel costs doing odd-jobs on stations, but it was all worth it. Seeing the wonders of the galaxy was where HE found HIS calling.

HECAP loved camping on exotic worlds and learning the patterns of strange wildlife. The wonders of the universe inspired HIM like nothing else could.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Child of drifters</title>
		<titleShort>Drifter</titleShort>
		<desc>Ever since HE was very small, NAME had never known a home beyond HIS parent's ship. They were a family of nomads whose meandering provided a constant change of scenery. HISCAP life was often perilous but never dull, and HE inherited HIS parents' wanderlust at a young age.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Wandering crafter</title>
		<titleShort>Crafter</titleShort>
		<desc>NAME continued to follow HIS parents' nomadic ways, supporting himself with his crafting skills. But wandering is a hard life, and HE often thought of finding somewhere to settle down and put HIS skills to good use.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Tribal thunderer</title>
		<titleShort>Thunderer</titleShort>
		<desc>Years ago, NAME's tribe stumbled upon an abandoned gun vault. Believing the weapons to be sacred gifts, the shaman would select a child born under superstitious circumstances and assign them the honour of bearing one to defend the village. NAME is such a child.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Capitaine mutin(e)</title>
		<titleShort>Capitaine</titleShort>
		<desc>NAME was taken to the stars by slavers after HIS tribe was decimated in a raid. Over the years HE learned the language of HIS captors, eventually working for them as an interpreter and diplomat.

The captain only learned of NAME's true cunning when revenge was taken by form of mutiny.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Corp-bred student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME was bred to become an executive for the space exploration corporation that owned his home planet. HISCAP family had been working for that corporation for four generations.

At age five, HE enrolled at the corporate academy where he learned loyalty and ruthlessness. NAME excelled in finding diplomatic solutions where others would need violence.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was a leading researcher for a massive space exploration corporation.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Earth colonist</title>
		<titleShort>Colonist</titleShort>
		<desc>NAME was born on Earth. As a child, HECAP was launched into space as part of an interstellar colonization program.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Sole survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME lived in a remote colony. When mechanoid centipedes attacked his home and killed his people, he was the last survivor.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Military trainee</title>
		<titleShort>Soldierboy</titleShort>
		<desc>NAME was raised on a military base in the Xennoa system. HECAP was exposed to many different strenuous activities and grew strong at an early age. HECAP also learned negotiation, medical, and military tactics.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier54>
		<title>AWOL soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME was an infantryman.

When HE was informed of his assignment to the Xennoa-Zartza War, HE decided HE did not want to be a soldier. He was able to escape via military spacejet.</desc>
	</AWOLSoldier54>
	<Bookworm75>
		<title>Bookworm</title>
		<titleShort>Bookworm</titleShort>
		<desc>NAME spent his youth in the library, reading every book he could about the technical marvels of space travel, the engineering ingenuity of the space-faring pioneers, and the horrible yet fascinating tales of the mechanoid races. He vowed that one day, he would see these things for himself.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Explorateur/rice</title>
		<titleShort>Explorateur</titleShort>
		<desc>NAME voyagea de planète en planète, collectant des échantillons, des histoires et des connaissances. HE espérait un jour pouvoir compiler un registre de chaque animal, plante, minéral, machine et appareil de l'espace connu : Le Parfait Guide du Voyageur dans les RimWorlds.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Colony kid</title>
		<titleShort>Colony kid</titleShort>
		<desc>NAME was born the child of two doctors in a small colony. Because of HIS parents, HE was always interested in science and medicine.

NAME never really got along with other children, and as a result became withdrawn and unsociable.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Starship doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME was a doctor on a starship. He was a brilliant surgeon and dabbled in research of his own. However, he was quite reclusive and never had the best bedside manner.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Caravan child</title>
		<titleShort>Child</titleShort>
		<desc>NAME was born on a urbworld merchant ship to an entrepreneurial mother and an absent father. Born male, she disliked boy stuff, and got into her mother’s things all the time.

Eventually, she traveled with her mother to a glitterworld and spent her savings on a body she was happy with.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Chasseur/se de prime</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) chasseur/se de prime sur un énorme monde avancé. HECAP travaillait sur des dossiers sensibles de clients extrêmement riches et était connu(e) pour son travail silencieux et sa totale discrétion.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Re-educated youth</title>
		<titleShort>Reeducated</titleShort>
		<desc>NAME lived on a midworld where the government cared about the youth.

HECAP was one of the many children who were taken from their parents and forced into the new education programs.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Fallen official</title>
		<titleShort>Official</titleShort>
		<desc>NAME was an official for an autocratic government.

When HIS superiors demanded HE participate in atrocities, NAME resigned and escaped from HIS homeworld with nothing but the clothes on HIS back.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Accursed child</title>
		<titleShort>Cursed</titleShort>
		<desc>NAME was born at the peak of a lunar eclipse. The elders declared HIM a child of darkness brought HIM under their care.

HISCAP entire childhood was spent studying the lore and rituals of HIS people - until the day of calling.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Chaman des ombres</title>
		<titleShort>Chaman</titleShort>
		<desc>Quand les monstres de feu vinrent des cieux, NAME fut appelé(e) par sa tribu pour les guider dans la bataille.

NAME fit utilisation de médicaments et de rituels pour inspirer et diriger les guerriers de nombreuses tribus face aux envahisseurs. Les pirates furent forcés de battre en retraite sans capturer le moindre esclave.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Amateur astronomer</title>
		<titleShort>Astronomer</titleShort>
		<desc>NAME was fascinated with astronomy. HECAP would spend hours gazing at planets and nebulae through his telescope.

HECAP is credited with discovering a small comet that would, years later, strike a nearby moon and disrupt the mining operations there.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Station security</title>
		<titleShort>Security</titleShort>
		<desc>NAME was commissioned as a special constable on a network of space stations. There he prevented illegal human trafficking.

Once, fire broke out on the station, and HE saved many from the flames. Since then, HE has avoided fires.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Farm hand</title>
		<titleShort>Farm hand</titleShort>
		<desc>NAME was born on a farm on a smaller colony world.

Everything was taken care of by the few members of the farm, including NAME. This helped HIM build independence, spirit, and a well-rounded character.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Space trafficker</title>
		<titleShort>Trafficker</titleShort>
		<desc>NAME discovered HE was heir of HIS distant uncle's weapons-trading business.

To protect the future of the company HE went through extensive military training, in case of any "unforeseen circumstances".</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Energetic pop idol</title>
		<titleShort>Pop idol</titleShort>
		<desc>Priscilla grew up on a glitterworld, training in rapier arts and singing. She spent several years as an energetic teen pop idol.

However, she decided that the music and modeling industries were not paying her enough attention, so she left.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pop idol pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>NAME and her fans set out as a space pirate crew. She raided corporations for money and staged performances to spread her name.

NAME became afraid of fire when a rival burned her stage down. She relied on her fans to do the work she found unappealing.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Ice planet child</title>
		<titleShort>Ice child</titleShort>
		<desc>Growing up on the frozen wastes of an ocean moon, NAME only had animals and a few hard-bitten sailors as companions.

The lack of social interaction made him develop a interest in engineering - but he never developed any great fondness for humans.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Roboticist</title>
		<titleShort>Roboticist</titleShort>
		<desc>Sailors often died on the dangerous waters of NAME's ocean planet. HECAP created robots to replace them.

Over time, he collected a small crew of robots to do his bidding. HECAP became proficient at mechanics and engineering, but lost the taste for manual labor.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Toxic child</title>
		<titleShort>Toxic</titleShort>
		<desc>Growing up on a an Industrial planet, NAME started working in a chemical plant at age of six. Years of exposure to industrial toxins left him mentally scarred.

He eventually blew up the facility and escaped the planet in a stolen cargo ship.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Stalwart farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>With the farm under constant threat from brigands, NAME learned to defend himself with his father's rifle. HECAP also mastered how to construct walls to keep livestock in and predators out.

He once tried to paint a picture of his home, but discovered that he could only draw scribbles and ducks.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Scout(e)</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>NAME avait rejoint une troupe de scoutisme dans un monde commun.

HECAP y appris de nombreux talents de survie, notamment comment survivre en extérieur et soigner des blessures simples.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Souteneur/se urbain(e)</title>
		<titleShort>Souteneur</titleShort>
		<desc>Au début, NAME fit de substantiels profits dans la vente de drogues. Ensuite, HE changea de commerce et fit fortune en vendant des femmes

HECAP est devenu(e) un(e) fier(ère) bagarreur/euse, n'hésitant pas à jouer des poings. HE apprit également à soigner les blessures infligées aux filles</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Science prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME was top of her class in chemistry, physics, exobiology, astronomy and opera.

An unfortunate lab accident left her with a deathly fear of fire.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Particle physicist</title>
		<titleShort>Physicist</titleShort>
		<desc>NAME performed cutting-edge physics research. She wanted to help build a better and more peaceful future.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Speeder racer</title>
		<titleShort>Racer</titleShort>
		<desc>Rusty was the son of a fern farmer in the towering forests of Khalderia.

He found his first love in speeder racing, zipping in and out of the massive canopies and gorgeous vistas of his homeworld. The seedy underworld of racing also forced him to learn to defend himself with a quick word or a quicker shot.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Avocat de la défense</title>
		<titleShort>Avocat</titleShort>
		<desc>NAME découvrit qu'HE pouvait gagner plus d'argent avec un bon mot qu'avec un blaster. Cherchant un emploi où ses beaux discours pourraient être utiles, HE se tourna vers la loi.

HECAP defendit souvent les pilotes de speeders illégaux avec lesquels HE avait grandi.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Mercenary recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>Born to a long line of off-world mercenaries, NAME grew up in a busy trading hub. At a young age, HE was recruited into one of the mercenary crews.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Ranger</title>
		<titleShort>Ranger</titleShort>
		<desc>NAME lived alone, deep in a forest. HECAP protected the wildlife against poachers, and learned to satisfy HIS own material needs without outside help.</desc>
	</Ranger8>
	<MarineCadet8>
		<title>Marine cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>NAME was in a planetary marine cadet program.

HECAP was kicked out for shooting an officer. It was never established whether this was an accident.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Chef de clan</title>
		<titleShort>Caïd</titleShort>
		<desc>NAME gérait un petit clan criminel sur un monde commercial des confins.</desc>
	</ClanChief70>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Jeune psychologue</title>
		<titleShort>Psy</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) dans un monde commun assez pauvre, dans le siège avant du taxi de HIM mère.

Observant les passants et écoutant les clients du taxi toute la journée, HE devint rapidement très perspicace pour deviner la vraie personnalité des gens.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Chef/fe de bande</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>Durant ses premières années en tant adulte, l'entourage de NAME était essentiellement constitué de groupes de délinquants.

Pour s'amuser, HE les a regroupés et emmenés à une mort certaine. HECAP comprit qu'HE avait la capacité de réaliser ses ambitions de dirigeant(e).</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Lab-grown child</title>
		<titleShort>Lab-grown</titleShort>
		<desc>NAME was born in a laboratory as part of a altruistic but failed attempt to create a new class of human.

HISCAP childhood was filled with books and one-on-one tutoring. He was awkward, shy, and naive to the true nature of humanity.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was sold to a corporation and put to work as a corporate slave doing scientific research.

Unable to adapt to the social politics of his workplace, he buried himself in his work and failed to progress up the corporate ladder. Every day, he yearned to be left alone.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Tech scholar</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>NAME was a youth scholar of the world of science and technology.

HECAP strived every day to expand his intellectual abilities.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Technology doctor</title>
		<titleShort>Tech doc</titleShort>
		<desc>NAME performed research into propulsive fuels and energy generation.

HECAP loved technology research, and hoped to improve human life by doing it.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Pit gladiator</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME was enslaved as a child and forced to fight creatures and other people in an underground fighting arena.

HECAP showed an affinity for the sport, and eventually bought his own freedom. However, his time in the pits never brought him much intellectual stimulation.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirate trooper</title>
		<titleShort>Trooper</titleShort>
		<desc>NAME joined a renowned interstellar criminal organization, and was often part of shock-assault boarding parties during starship raids.

Though his combat experience made him a good fighter, the ruthlessness of the job left HIM cold-hearted and unenthusiastic about social interaction.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Factory worker</title>
		<titleShort>Worker</titleShort>
		<desc>Felix grew up in a large factory city on an industrial world.

Since poverty was rampant and food scarce, he worked for whatever wages he could get. This wasn't an easy life, but Felix never shied away from a hard day's work.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Combat medic</title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>After his home country entered a large-scale war, Felix was drafted into the army as a combat medic.

His few years in the trenches trying to keep his fellow soldiers alive gave him an acute sense for first aid. Losing many friend has made him stoic and reserved.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Rich boy</title>
		<titleShort>Rich boy</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld with loving parents, a cute pet and a lot of money - but no friends.

HECAP was always told by his father that 'those peasants just want your money'. So, HE spent most of his time alone, or fighting other kids.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Hired gun</title>
		<titleShort>Hired gun</titleShort>
		<desc>NAME always wanted to prove HE could make a living without HIS parents' help. HECAP did shady jobs that often involved pointing guns at innocent people.

He eventually made enough money to board a cheap freighter. He discovered why it was so cheap when it crashed.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Athlète</title>
		<titleShort>Athlète</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) athlète professionnel/le dans ses jeunes années. Grâce à ses compétences, HE fut capable de quitter son monde natal et de s'inscrire dans une université en science et technologies d'un monde avancé.

À cause de son planning exigeant et de sa nature introvertie, HE devint socialement inapte.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Stiletto assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>Because of her skills, NAME developed a sense of superiority. In time, she lost her sense of empathy. She often got into fights, and discovered how easy it is to kill a person.

After realizing her talents, she became one of the most efficient assassins in the system.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Sole survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>Hawke's entire tribe was wiped out by a mysterious disease.

Found alone and adopted by another band, he never became close with the other tribe members. He preferred to stay away from his new home, wandering the woods and tending the animals.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Chasseur/se</title>
		<titleShort>Chasseur</titleShort>
		<desc>NAME était un maître de la chasse.

HE avait apprit à traquer et piéger n'importe quel animal dans les endroits les plus dangereux et HE avait une connaissance approfondie des diverses méthodes ingénieuses pour abattre certains gros animaux.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Mechanoid hacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>The only son of a well respected mechanoid inventor, NAME had access to the materials to subvert and modify HISCAP father's creations.

HECAP used drugs to increase HIS productivity. Unfortunately, the side-effects included persistent delusions of being mechanized, which limited HIS social life.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Battlefield tech</title>
		<titleShort>Technician</titleShort>
		<desc>NAME had received firearms training, but HIS work was focused on technical adaption and manipulation of combat mechanoids on the battlefield.

HECAP developed PTSD after narrowly escaping a primitive firebomb attack in a wheat field. The army medically discharged him from service.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Project subject</title>
		<titleShort>Subject</titleShort>
		<desc>NAME was picked by government agents for the mysterious "Frame Project".

Due to memory blockages, however, he remembers very little about this project or its true agenda - only that there were few survivors.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Master trader</title>
		<titleShort>Trader</titleShort>
		<desc>NAME was a master at trading. HECAP earned his nickname by helping a village through a trying time.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Hex-cell artist</title>
		<titleShort>Artist</titleShort>
		<desc>NAME crafted sculptures from spent hex-cells and traded them to a local museum for food.

After HIS popularity grew, HE was approached by a pirate and abducted. The pirate kept HIM prisoner and forced HIM to create sculptures for sale.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Exotic chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME has always gone overboard when it comes to food. HECAP is always seeking new and exotic ingredients.

HISCAP quest for ingredients has brought HIM into some close calls with local flora and fauna.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Plague prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME's childhood was cut short when a mysterious plague hit his homeworld.

HECAP watched his friends die, and his compassion for humanity died with them. In its place a new thirst for knowledge emerged.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Scientifique fou</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>La soif de connaissance de NAME n'était égalée que par son dédain pour qui se dresserait sur le chemin de ses recherches.

Voyageant de monde à monde, HE chercha les réponses à des questions que peu osaient seulement poser.</desc>
	</MadScientist79>
	<PoorKid76>
		<title>Poor kid</title>
		<titleShort>Poor kid</titleShort>
		<desc>Abandoned by his parents, NAME learned how to survive by himself before he was ten years old.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
		<title>Guerrier/ère</title>
		<titleShort>Guerrier</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) héros/ïne de guerre durant la troisième guerre mondiale de sa planète. HECAP aida à empêcher le lancement d'armes nucléaires durant une confrontation particulièrement tendue.</desc>
	</Warrior43>
	<Dreamer11>
		<title>Rêveur/se</title>
		<titleShort>Rêveur</titleShort>
		<desc>NAME was an expressive child. HECAP sang often, and made friends very easily, be they young or old, male or female.

HECAP hated fighting, but when made angry, HE could be dangerous. HISCAP temper was quick.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Space explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>NAME once spent ten years trapped, alone on an alien planet. HECAP quickly adapted to the local environment, and learned to communicate with HIS local enemies.

This long period alone left him without close friends. HISCAP heart is sensitive, but he learned to hide HIS emotions very well.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Urbworld urchin</title>
		<titleShort>Urchin</titleShort>
		<desc>Meredith was born in the darkest slums of her urban homeworld. Neglected by her mother, she learned to survive on her own, battling for every scrap of food she saw.

Eventually, as her talents exceeded her peers, she ascended from the depths to the surface streets and left her mother behind.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Smuggler</title>
		<titleShort>Smuggler</titleShort>
		<desc>As a contract pilot, Meredith had a knack for stealing goods and trafficking contraband without getting caught.

She eventually saved up enough to buy her own ship, and used it to travel from world to world dealing her goods in person.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Military recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>NAME was born on a midworld run by an intensely militaristic dictatorship.

From a young age, HE was trained to be a good soldier. They taught him how to use a gun and how to fight with melee weapons.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Destroyer-general</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME held the rank of Destroyer-General in a powerful midworld military.

HECAP was known for his mastery of weapons, and was also a good ship pilot.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Street urchin</title>
		<titleShort>Urchin</titleShort>
		<desc>Born to a poor family on an urbworld, NAME was abandoned on the streets at a young age.

He learned to steal and kill to survive the ruthless streets, gaining skills in melee and ranged combat. There was little time for talk in his life.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Tueur/se en série</title>
		<titleShort>Meurtrier</titleShort>
		<desc>NAME started to enjoy killing people, so he did more often and perfected his methods. He lurked in the darkest streets, stalking prey for hours.

He enjoyed making artworks of his victims, and was known for leaving his signature on the bodies of those he killed.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
		<title>Enfant scientifique</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>Born into an influential family, NAME received the best education money could buy. Her intellect soon proved to be superior to many. However, her lack of empathy quickly put her at odds with her teachers and her parents.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
		<title>Scientifique fou</title>
		<titleShort>Scientifique</titleShort>
		<desc>After finishing her education, NAME was hired by the planet's leading genetic researcher. Later, she was caught running illegal, inhumane experiments.

Despite her family's influence, she was convicted and sentenced to hard labor on a penal colony.</desc>
	</MadScientist65>
	<MedievalThief74>
		<title>Medieval thief</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>NAME grew up poor and hungry on a medieval planet, learning to fend for himself.

At first, he only took what he needed. Then he learned to take what he wanted.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Human trafficker</title>
		<titleShort>Trafficker</titleShort>
		<desc>NAME stole children from their homes to sell them to interested buyers.

Over time, he lost what little moral sense he had left.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Traumatized youth</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME lived on a pleasant midworld.

HISCAP prosthophobe mother fell sick with heart disease. In desperation, NAME's father abducted innocent people and harvested their hearts. NAME's father was arrested, but the child remained scarred from the experience.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Mental patient</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME was placed in a psychiatric hospital. There, HE spent HIS time engaged in the calming activities of the asylum.

HECAP was eventually released, but HE retained HIS emotional distance, HIS curiosity about human anatomy, and HIS namesake manic giggling.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		<title>Youth soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>Born to a long line of soldiers, NAME joined a military training program.

HECAP excelled in physical training, and even passed most of the intellectual exams. While HE was never particularly bright or nimble, NAME learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
		<title>Space marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME was a warrior in an Imperial navy.

HISCAP job was to punch into enemy starships, gun down the crew, and capture the ship intact. And HE was good at it.</desc>
	</SpaceMarine48>
	<GalacticPage15>
		<title>Galactic page</title>
		<titleShort>Page</titleShort>
		<desc>NAME served the high admiral of a space fleet. HECAP learned the ways of court, including etiquette and speechcraft.

In his feudal society, it was considered a great honor to serve a man of such prestige.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Envoy of the stars</title>
		<titleShort>Envoy</titleShort>
		<desc>NAME entered the diplomatic corps. Honor and tradition were the values he took with him on every mission.

HISCAP prestigious position distanced him from backbreaking manual labor, allowing HIM to focus on his wordsmithing abilities. He left the blacksmithing to others.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Apprentice smith</title>
		<titleShort>Apprentice</titleShort>
		<desc>NAME grew up helping in his father's smithy.

They were some of the last smiths on the planet that to use traditional smithing methods. They even collect some materials themselves.

Sometimes, after work, NAME would practice using the swords HE forged.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Forgeron/ne</title>
		<titleShort>Forgeron</titleShort>
		<desc>As a blacksmith on a medieval world, NAME gained a reputation for the high quality of HIS work. HECAP wasn't bad at using the swords HE forged either.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Clone-farmed</title>
		<titleShort>Disposable</titleShort>
		<desc>Clone children are seeded into organic-rich wombvats and rapidly grown in a simmed universe. They're harvested later, sometimes for food, sometimes for organs, sometimes for workers - but they're always called 'Disposable'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Clone farmer</title>
		<titleShort>Cloner</titleShort>
		<desc>Harvesting the products of clone farms is mostly done by the clones themselves -particularly to those whose sims tended towards the social. This clone was one such, who escaped from the farms and headed out to the stars.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Gang member</title>
		<titleShort>Gang kid</titleShort>
		<desc>NAME grew up without parents. HISCAP whole life was spent alone, fighting for survival on the streets.

No matter how hard it became to survive, he never gave up.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Chef de gang</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>To survive, NAME's gang often had to rob interstellar traders for food and supplies. Sometimes he had to kill the guards. Sometimes he had to kill the police who arrived to stop him.

After years of this, he became one of the most-wanted criminals in the local stellar empire.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Militant child</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME's military family forced him to train in hand-to-hand combat and fighting tactics.

In his own time, he built small inventions. This sharpened his mind.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Lost marine</title>
		<titleShort>Traitor</titleShort>
		<desc>Shortly after being promoted to a respected position in his planet's military, NAME disappeared without a trace.

Later, he reappeared at the head of his own military force. No one knows why he became who he was.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Meurtrier/ère</title>
		<titleShort>Meurtrier</titleShort>
		<desc>NAME was a bloodlusting child. Villagers thought her the product of a snake demon and human coupling.

After watching how her human father betrayed and murdered her mother, she longed to see how many more humans she could get to fall into her hands.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Soigneur/se</title>
		<titleShort>Soigneur</titleShort>
		<desc>NAME took the time to admire the beauty of the world.

Her passive aggressiveness surfaced once in a while, but she tried to adapt to her changing life.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Professional gamer</title>
		<titleShort>Pro gamer</titleShort>
		<desc>NAME was obsessed with video games since his hands were big enough to grip a joystick.

HECAP achieved middling finishes in several local tournaments during the 16-bit era. Nobody noticed when he retired early in his teenage years.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Toaster repairman</title>
		<titleShort>Repairman</titleShort>
		<desc>Good with his hands and passionate about technology, NAME aspired to invent gadgets and machines that would change his home world forever.

A few failed and occasionally disastrous creations later, he gave up on his dream and took a job more befitting his skill set.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<DataDecoder25>
		<title>Data decoder</title>
		<titleShort>Decoder</titleShort>
		<desc>Born on a glitterworld, NAME was very interested  in the process of documenting information, and quickly became senior glitterpedia recorder.

HECAP was effective at self-study, but HE was lacked in social experiences.</desc>
	</DataDecoder25>
	<ArchotechSpy14>
		<title>Archotech spy</title>
		<titleShort>AI spy</titleShort>
		<desc>NAME was a cybernetic researcher. Studying a transcended world, HE became too involved with HIS subjects. Over time, the archotech machine core recruited HIM into its service, and used HIM as a spy.

When HE later rebelled against HIS non-human master, it sent mechanoids across space to hunt HIM down.</desc>
	</ArchotechSpy14>
	<WolfPackMember79>
		<title>Wolf pack member</title>
		<titleShort>Feral</titleShort>
		<desc>NAME was discarded by HIS family. Raised by wolves, HE ran, hunted, and defended HIS pack.

HECAP learned to fight efficiently by tooth and claw. HECAP also learned brutally effective primal hunting strategies.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Behaviour research</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Captured as a feral child, NAME was forced into the ways of modern society. HECAP quickly adapted and became a behavioural researcher, eventually owning a private facility.

HECAP specialized in canines, but learned a great deal about all animals. HECAP never had interest in plants, however.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Rebel student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a modest but privileged family who encouraged him to play chess and shoot skeet at a young age.

As a bored student, HE found joy in challenging his teachers about the contradictions between his planet's official values and their government's policies.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Political activist</title>
		<titleShort>Activist</titleShort>
		<desc>Matt was involved with a radical political faction which worked against his homeworld's government.

The guerilla tactics training that Matt received from his associates gave him the skills to fight, but also drove him to compromise his own beliefs.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Born on the planet New China, NAME's father was a police chief and kept extremely strict watch over his son.

NAME had to do military-style drill exercises every day and keep his room spotlessly clean, always ready for inspection. HECAP came to abhor violence.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>NAME strolled and sipped his way through the streets and cafes of HIS world, pursuing freedom at every turn, never becoming attached.

Through all this time, HE remained distrustful of others. And never took an order from anyone.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Ship technician</title>
		<titleShort>Technician</titleShort>
		<desc>NAME was an apprentice technician on trade ships plying their routes between the stations and planets of her home system. In this job, she learned to fix and improve many machines.

Sometimes, her ship was assigned to short exploratory jaunts into dangerous regions of space.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Chief engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>As chief engineer on board a large spaceship, NAME was an expert in all things fiddly and complex.

She relied on other members of the crew for some of the basic necessities of life. She and her ship eventually disappeared into a longsleep voyage of exploration.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Blacksmith's son</title>
		<titleShort>Blacksmith</titleShort>
		<desc>NAME's father owned the blacksmith shop in an run-down old city district. NAME would help his father whenever he could.

Later, HIS father took him as a blacksmith's apprentice and raised him as a man. NAME also to on shooting as a hobby.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Blacksmith shooter</title>
		<titleShort>Gunsmith</titleShort>
		<desc>As a young blacksmith, NAME's family shop was raided by the police. HECAP shot two officers before they knocked him out and arrested him.

Sentenced to life in prison, NAME learned about traveling and raiding from other criminals.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Joywire addict</title>
		<titleShort>Addict</titleShort>
		<desc>NAME's wealthy parents provided everything HE ever wanted. After discovering joywires, HE became obsessed. Once HIS parents realized what happened, they cut HIM off.

Uncaring and often violent, HE sought HIS next joywire fix by any means possible.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Addiction counsel</title>
		<titleShort>Counselor</titleShort>
		<desc>After recovering from a joywire addiction, NAME adopted a non-violent way of life and vowed to help others.

Travelling between communities, HE used medicine, arts, and crafts to aid others who struggled with their own addictions.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Child-knave</title>
		<titleShort>Knave</titleShort>
		<desc>NAME was a child-knave of King Loteric. HECAP enjoyed the training with wooden sticks and engaging others in close combat. HECAP adapted quickly to the heat of battle and was good at spreading fire.

HECAP served his lord well, until the king died in an unfortunate accident.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Bloodgame survivor</title>
		<titleShort>Bloodgamer</titleShort>
		<desc>NAME was sold to the Corestars Entertainment Company and used as meat in one of the company's system-wide broadcast shows.

HISCAP manipulative nature made HIM quite a nightmare, even to the audience. He was kicked out and exiled to a planet full of deadly animals, criminals and armed camera-drones.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
  <WastelandWanderer2>
    <title>Vagabond(e) du désert</title>
    <titleShort>Vagabond</titleShort>
    <desc>Né(e) dans une famille riche sur un monde désertique, NAME a perdu son rang suite à la destruction préméditée du domaine familial par des assaillants.

L'enfant se débrouilla pour se cacher dans un conduit d'aération sous la villa familiale. Se promettant une revanche contre les tueurs et leur commanditaire, NAME se lança alors dans le désert, seul(e).</desc>
  </WastelandWanderer2>
  <VoidspaceRaider8>
		<title>Raider spatial</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Après qu'HE ait passé des années à chercher l'assassin qui a tué sa famille, NAME se vit offrir une place dans un commando de raiders de l'espace. HE accepta, espérant trouver ainsi l'assassin qu'HE cherchait.

Grâce à sa capacité surprenante à s'échapper de tous les dangers, HE gagna le surnom de 'Blackjack' en reconnaissance de sa bonne étoile.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro assistant</title>
		<titleShort>Assistant</titleShort>
		<desc>On an industrial world, NAME learned early that if HE wanted to eat, HE had to work. So work HE did. Kids fit in places adults can't, and where HE was from, the safety laws were quite flexible.

HECAP was always a bit of a pyromaniac, and was banned from the kitchen after an unfortunate incident.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Machine fixer</title>
		<titleShort>Fixer</titleShort>
		<desc>NAME was adept at dealing with mechanical problems, as long as the problem didn't involve the kitchen.

After a life spent around dangerous machinery and flammable chemicals, HE learned how to patch HIMself up pretty well. Despite the pain, HE never learned to dislike fire.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Street urchin</title>
		<titleShort>Grifter</titleShort>
		<desc>After running away from home, NAME had to live on the streets.

She grew up fast, and learned early that she had to figure out how to fool people into connecting with her.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Marchand de l'espace</title>
		<titleShort>Marchand</titleShort>
		<desc>As part of a freelance interplanetary lifestyle, NAME sought to dominate her romantic interests as much as her business adversaries. When she didn't have her own ship to fly, she worked charter ships for hire.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Child chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>A midworld child, NAME was fixated on finding out exactly how everything worked.

HECAP collected rare objects and performed dangerous experiments on them. Delving deeper into these experiments, HE became isolated from the rest of the world. HECAP only left HIS research area to collect more materials.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Beast slayer</title>
		<titleShort>Slayer</titleShort>
		<desc>NAME traveled between planets, following news of animal attacks. HECAP would camp on the planet for weeks, learning about HIS prey before striking. HECAP most enjoyed hunting thrumbos.

Preferring to work alone, NAME enjoyed the thrill of the hunt, and the meat from the kill.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Brothel gofer</title>
		<titleShort>Gofer</titleShort>
		<desc>Born on a steam-powered midworld wracked by a century of economic crises, NAME went to work at a young age. Scrounging, shoe-polishing, sewing - he did it all. But HE was most known as a brothel gofer, delivering all manner of aphrodisiacs and chemicals to the girls' rooms.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drug lieutenant</title>
		<titleShort>Drugman</titleShort>
		<desc>NAME worked the drug trade under kingpin Grady Loughman. He had his men sell drugs when it was profitable, and fight the other cartels when the government came around.

His social skills kept him on top of the political game, and he always had servants to cook and clean.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Labor camp orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>NAME lost her parents in an industrial accident and grew up in an orphans' labor camp. The camp overseers worked their charges mercilessly - but at least she was clothed and fed.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Urbworld enforcer</title>
		<titleShort>Enforcer</titleShort>
		<desc>NAME was an enforcer of law on an ancient urbworld.

She dealt with the worst of humanity, from protecting greedy urbworld nobility in their spire palaces to rooting out cannibal cults in the deepest reaches of the underground hive.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Game fanatic</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME was a fanatical gamer who learned to survive in virtual reality games.

Once, while attempting to prove HIS skills in the real world, HE was abducted by a criminal scientist and experimented on. HECAP escaped, but the experience stayed with him.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Tool mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a famous tool mechanic on a dusty rim world.

After his firm closed due to scandal, HE joined a tribe to survive, crafting fine knives and hammers, traveling, and dealing HIS wares between settlements.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Class clown</title>
		<titleShort>Clowny kid</titleShort>
		<desc>In the ultra-competitive environs of his glitterworld school, NAME always offered to play the class clown to diffuse tension.

HECAP developed a sense of social desperation from this, as well as an appreciation for the artistic side of comedy.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Craft shaper</title>
		<titleShort>Shaper</titleShort>
		<desc>NAME locked HIMself in his studio for years, ordering delivery food to save time on cooking.

Eventually, HIS creations brought HIM the highest honor on Semantic World: Permission to materialize any design in minutes using the most advanced technologies.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Crime boss' child</title>
		<titleShort>Crime kid</titleShort>
		<desc>NAME was adopted child of a notorious crime boss. HECAP was taught all facets of the family business, from smuggling to inventive ways of killing.

When the family was attacked, HIS father ordered HIM to hide in a secret longsleep crypt.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Mercenary leader</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>Alone, NAME set out to rebuild HIS father's life's work. HECAP challenged the leader of a small band of mercenaries and took control, then led the band as they hijacked trade ships and stole valuable cargo.

HISCAP men mutinied. HECAP was abandoned, arrested, and sentenced to death.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Sentimental child</title>
		<titleShort>Nice kid</titleShort>
		<desc>NAME was a nice child. When anybody had a problem, HE tried to fix it. But, being a child, HE did not always succeed. This hurt his sensitive soul.

HECAP dreamed of being a soldier who fights raiders and aliens.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Special forces</title>
		<titleShort>Specialist</titleShort>
		<desc>Give me a reason to kill - a good reason!

Markus was a soldier and a skilled one - so skilled that HE entered the special forces to battle militants and xenohuman raiders. HECAP never imagined himself a lone hero, but HE played HIS part in the group well.</desc>
	</SpecialForces72>
	<DustyFarmHand63>
		<title>Dusty farm hand</title>
		<titleShort>Farm hand</titleShort>
		<desc>From the time NAME could walk, HE helped take care of the animals and crops that HIS people tended in their arid homeland.

The work toughened HIM, but left little time for intellectual activities.</desc>
	</DustyFarmHand63>
	<DromedaryKnight31>
		<title>Dromedary knight</title>
		<titleShort>Knight</titleShort>
		<desc>Having caught the eye of HIS people's Sand King, NAME was trained in the Sandy Boomrat fighting technique.

Always with a camel to carry his things, HE served HIS sand people faithfully.</desc>
	</DromedaryKnight31>
	<HackerKid65>
		<title>Hacker kid</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Born on a high-tech world, NAME learned hack computers at a young age.

Spending many hours tinkering alone made HIM very good with machines, but very bad with humans.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Battle mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a tech-obsessed mercenary in an early fusion-era system.

HECAP was unusually obsessed with gathering the right gear, and often customized HIS own equipment with original modifications.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld, mostly locked in HIS room, playing video games. HECAP was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As HE grew up, HE turned to drugs to enhance his reality. During these trying times HE found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Discharged soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME prostituted himself to fund his drug habits. As an escape, HE joined the military and learned to fight.

Too smart for the army, HE questioned and often disagreed with HIS superiors' decisions. This eventually led to HIS dishonorable discharge and left HIM with a chip on HIS shoulder.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Étudiant(e)</title>
		<titleShort>Étudiant</titleShort>
		<desc>NAME studied chemistry and quantum mechanics for entertainment.

HECAP was very good at convincing others to do his physical work, and made it a goal in life to avoid manual labor.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chimiste</title>
		<titleShort>Chimiste</titleShort>
		<desc>NAME was a research chemist. HECAP worked with chemicals, from pharmaceuticals to explosives, to develop new substances and treatments.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Super soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME's government ran an experimental super-soldier development program. They kidnapped thousands of infants, conditioned their minds with drugs and machines, and trained them to fight.

Most infants died, but NAME did not. He killed his first man at age six, and was fighting in field operations not long after.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Super soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>Product of a super-soldier program run by a now-deposed government, NAME was lost. HECAP survived the final suicide attack on the enemy mothership. What now?

For the first time in his life, HE had no orders, no objectives. HECAP rose from wreckage and strove towards uncertainty, towards freedom.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Headjack addict</title>
		<titleShort>Headjacker</titleShort>
		<desc>Plugged in to the computer via head-jack for days at a time, NAME found HE preferred the company of computers to that of people or pets.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Corporate builder</title>
		<titleShort>Builder</titleShort>
		<desc>Even as HE stewed in HIS own wasted potential, NAME found HE had a knack for moving objects quickly. It was just what the planetary mega-corps wanted in their construction divisions.

Unfortunately, the monotonous work erased HIS remaining creative impulses.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Urbworld army brat</title>
		<titleShort>Army brat</titleShort>
		<desc>NAME grew up on an urbworld military base. HECAP was too young to fight, but HE learned to make HIMself useful in other ways.

HECAP became familiar with guns and military equipment, but never really got in touch with the natural world.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Mechanics engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME loved solving problems and, with HIS steady hands and a reputation for quality work, earned a job as a mechanical engineer. HECAP built and redesigned devices of all shapes and sizes.

Eventually, HE was able to pick and choose HIS corporate clients. HECAP made several wealthy friends, as well as a few powerful enemies.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<PlagueChild8>
		<title>Plague child</title>
		<titleShort>Child</titleShort>
		<desc>Born on a world wracked by plague, both of NAME's parents were doctors.

NAME was raised in reverse-quarantine, under the Hippocratic oath. HECAP experienced little social interaction. However, HE gained a lot of medical experience assisting in treatments.</desc>
	</PlagueChild8>
	<PlagueDoctor99>
		<title>Plague doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME provided medical care on multiple plague-wracked worlds, always working under the Hippocratic oath. HECAP improved conditions for those under quarantine while administering complex medical treatments and developing medicines.

HECAP never had time to enjoy a normal life outside of work.</desc>
	</PlagueDoctor99>
	<YoungMaster70>
		<title>Young master</title>
		<titleShort>Master</titleShort>
		<desc>Born to two medics, NAME longed for power. HISCAP keen intellect and charisma helped HIM gain the respect of HIS peers.

Deciding that the best way to gain power was to climb the ranks of the imperial military, HE joined at the youngest possible age.</desc>
	</YoungMaster70>
	<ImperialGeneral31>
		<title>Général impérial</title>
		<titleShort>Général</titleShort>
		<desc>NAME's thirst for power defined HIM. HECAP quickly rose through the military ranks and soon attained the rank of general.

HECAP was given with the most challenging task - conquering distant and unexplored rim worlds. Victory here could even position HIM as a successor to the emperor.</desc>
	</ImperialGeneral31>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Caravan traveler</title>
		<titleShort>Traveler</titleShort>
		<desc>Born to a family of traveling merchants, NAME was mentored by HIS father in the ways of being a trader. HECAP was often tasked with caring for the pack animals. Due to HIS nomadic lifestyle, HE hunted and bartered for HIS food.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Caravaneer</title>
		<titleShort>Caravaneer</titleShort>
		<desc>NAME was the leader of a caravan. HECAP was responsible for the safety of HIS caravan and was the head negotiator in countless trade deals.

HECAP and HIS people prospered, but their wealth made them a target for brigands. They often had to take up arms to fend off bandits and highwaymen.</desc>
	</Caravaneer77>
	<FarmersSon51>
		<title>Fils de fermier</title>
		<titleShort>Fermier</titleShort>
		<desc>Ade spent much of his childhood learning biome farming. In his biome they kept animals to investigate which would cope best in the alien environment.

Due to this, the travel restrictions and oxygen rationing system, he rarely got to meet anyone from outside his family.</desc>
	</FarmersSon51>
	<RebelFighter79>
		<title>Combattant(e) rebelle</title>
		<titleShort>Rebelle</titleShort>
		<desc>When civil war broke out Ade remained neutral to either side, until his biome was firebombed by a loyalist militia.

Later, his unit gave him the nickname "Rare" after he burnt down the luxury villa of a loyalist leader, with them still inside it.</desc>
	</RebelFighter79>
	<WealthyStudent21>
		<title>Riche étudiant(e)</title>
		<titleShort>Étudiant</titleShort>
		<desc>NAME was born on a wealthy glitterworld. HECAP studied at the Caspian school of Engineering, and excelled in mathematics and computer programming.

NAME grew up in clean, sterile environments. HECAP never saw a farm or livestock.</desc>
	</WealthyStudent21>
	<Roboticist20>
		<title>Roboticist</title>
		<titleShort>Roboticist</titleShort>
		<desc>NAME felt more comfortable with robots and artificial intelligences than with organic people, so HE worked as a roboticist. HECAP took a particular interest in mechanites and ancient technology.

NAME relied on other people for HIS basic needs.</desc>
	</Roboticist20>
	<StreetPeddler62>
		<title>Street peddler</title>
		<titleShort>Peddler</titleShort>
		<desc>Growing up on an industrial midworld where robberies and muggings weren't uncommon, NAME helped support his family by making small trinkets and novelties to sell to passers-by.

HECAP learned early on that it wasn't always what HE knew, but who HE knew that would get HIM far in life.</desc>
	</StreetPeddler62>
	<PrivateDetective57>
		<title>Détective privé</title>
		<titleShort>Détective</titleShort>
		<desc>As a private eye, sharp wits and a silver tongue were NAME's greatest tools. HECAP often spent HIS nights working cases that ranged from uncovering affairs and learning trade secrets to solving murder cases and infiltrating criminal organizations. There wasn't a case HE wouldn't accept for the right price.</desc>
	</PrivateDetective57>
	<BodyguardTrainee27>
		<title>Bodyguard trainee</title>
		<titleShort>Bodyguard</titleShort>
		<desc>NAME was born into a famously skilled family of bodyguards. HISCAP mothers Elena and Victoria forced HIM into many dangerous situations, training HIM to put HIS client's well-being over HIS own.

NAME was taught about many herbs and natural poisons to help HIM prevent clients from being poisoned.</desc>
	</BodyguardTrainee27>
	<SpaceBartender52>
		<title>Barman de l'espace</title>
		<titleShort>Barman</titleShort>
		<desc>NAME became a bartender on a space station. HECAP interacted with and befriended many strangers.

As time went on, NAME used HIS knowledge of herbs to craft HIS own strange concoctions for HIS customers.</desc>
	</SpaceBartender52>
	<SpoiledChild65>
		<title>Spoiled child</title>
		<titleShort>Spoiled</titleShort>
		<desc>NAME was the child of an industrious space engineer. HISCAP parents forbade most manual and dangerous tasks, so HE learned art and music instead.

HECAP loved animals, but HIS parents never let HIM have a pet - though HE played with other people's pets a lot.</desc>
	</SpoiledChild65>
	<CosmeticSurgeon52>
		<title>Chirurgien/ne esthétique</title>
		<titleShort>Chirurgien</titleShort>
		<desc>NAME had a terrible bedside manner due to HIS abrasiveness. HECAP often bullied HIS patients into getting cosmetic surgery. HECAP made a lot of money this way.

While very studious and careful in HIS work, HE never had to lift a finger doing domestic chores.</desc>
	</CosmeticSurgeon52>
	<Philosopher26>
		<title>Philosophe</title>
		<titleShort>Penseur</titleShort>
		<desc>NAME was a student on a glitterworld. HECAP had a hard time in school, since the other kids thought HIM rather strange.

HECAP always maintained a distance from these events, being continuously surprised by the many interesting and awkward ways life can go.</desc>
	</Philosopher26>
	<UprightDiplomat83>
		<title>Upright diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>As a diplomat, NAME was assigned to deal with diplomatic tasks in the blood-soaked outer rim sectors.

HECAP hoped to end the endless wars, until HIS consularship, the St. Anthem, was attacked by a raider fleet.</desc>
	</UprightDiplomat83>
	<CaveChild67>
		<title>Enfant des cavernes</title>
		<titleShort>Troglodyte</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans une grotte sur une planète toundra et a été adopté(e) par un groupe d'artistes itinérants connu seulement sous le nom des Sorciers. Une fois intégré(e) dans l'équipe, les Sorciers lui ont raconté des histoires merveilleuses sur l'univers.

Un jour, les Sorciers ne sont pas revenus de leur tournée. Après des années d'attente, NAME partit dans l'espace pour tenter de les retrouver.</desc>
	</CaveChild67>
	<VideoProducer97>
		<title>Producteur/rice vidéo</title>
		<titleShort>Producteur</titleShort>
		<desc>Trop maladroit pour socialiser, NAME a trouvé du réconfort dans la production de vidéos. Bizarrement, les gens ont apprécié ses vidéos, les qualifiant de "série dramatique parfaite".

NAME en a profité pour en diffuser plus, espérant toujours qu'HE serait contacté(e) par les Wizards.</desc>
	</VideoProducer97>
	<RangerChild91>
		<title>Ranger child</title>
		<titleShort>Ranger kid</titleShort>
		<desc>NAME was raised in a forest. HISCAP father taught HIM to hunt and live off the land, so that HE could live without the need of others when father died.

Accustomed to manual labor and with an intuitive mind, NAME could survive weeks alone.</desc>
	</RangerChild91>
	<BushSniper97>
		<title>Bush sniper</title>
		<titleShort>Sniper</titleShort>
		<desc>NAME's peaceful life was cut short when HIS country was brutally invaded.

NAME was drafted into service as soon as HE was of legal age, and quickly showed an aptitude for rifles. HECAP spent months living in the forests picking off soldiers who dared cross the border.</desc>
	</BushSniper97>
	<GlitterworldRoyal5>
		<title>Glitterworld royal</title>
		<titleShort>Royalty</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a glitterworld royal household. She was groomed from a young age to marry into another planet's royal family.

Unfortunately, her crooked teeth made her undesirable to suitors, so she became bitter and resentful.</desc>
	</GlitterworldRoyal5>
	<PirateSympathizer24>
		<title>Pirate sympathique</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>Depuis sa jeunesse, NAME a développé des relations avec la pègre. En son sein, HE s'est entraîné(e) au combat au corps à corps et est devenu(e) un(e) conseiller/ère de confiance de son monde.

Après avoir participé à une rébellion ratée, HE a fui son monde natal pour voyager avec un groupe de pirates.</desc>
	</PirateSympathizer24>
	<PlagueSurvivor48>
		<title>Survivant(e) du fléau</title>
		<titleShort>Survivant</titleShort>
		<desc>NAME a vu un fléau mystérieux se répandre dans sa ville, tuant sa famille et ses amis.

HECAP a appris les rudiments de la médecine en regardant les médecins soigner la maladie, mais a été mentalement marqué(e) par l'épreuve.</desc>
	</PlagueSurvivor48>
	<UnethicalDoctor97>
		<title>Docteur(e) sans éthique</title>
		<titleShort>Docteur</titleShort>
		<desc>NAME est devenu(e) médecin pour sauver des vies et faire de la recherche sur les médicaments. HECAP s'est vite rendu compte que la seule façon de progresser dans ses recherches consistait à réaliser des expériences sur des humains.

HECAP utilisait souvent des patients pour ses expériences - qu'ils le veuillent ou non.</desc>
	</UnethicalDoctor97>
	<OffworldRecruit22>
		<title>Offworld recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>NAME was born an raised in an offworld soldier growth facility. From a very young age, HE was taught close-quarters combat tactics, aggression, and how to survive on distant planets.

One of the best, NAME was eventually chose to enter the orbital-deployment shock troop corps.</desc>
	</OffworldRecruit22>
	<ShockTrooper52>
		<title>Shock trooper</title>
		<titleShort>Shocktroop</titleShort>
		<desc>NAME was in a deep space shock troop unit deployed on multiple planets in various wars.

During a risky assault, HIS whole unit was wiped out. Nobody else knew what happened on the field that day, but NAME will carry the burden forever.</desc>
	</ShockTrooper52>
	<ProdigalStudent39>
		<title>Étudiant(e) prodige</title>
		<titleShort>Étudiant</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) étudiant(e) zélé(e) et s'efforçait d'apprendre tout ce qu'HE pouvait sur l'humanité et ses créations.

HE se moquait bien d'être considéré(e) comme un(e) intello car HE espérait ce faisant se forger un brillant avenir.</desc>
	</ProdigalStudent39>
	<CombatMedtech40>
		<title>Combat medtech</title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>As a military medtech, NAME's job was to fix and build anything he could get HIS hands on, from living people to machines and mechs.

Sent into dangerous areas, HE never had a problem saving soldiers' lives and building the technology and machines needed to win.</desc>
	</CombatMedtech40>
	<AdventurousYouth32>
		<title>Jeune aventurier/ère</title>
		<titleShort>Aventurier</titleShort>
		<desc>NAME a exploré les alentours de la grande propriété familiale, découvrant de petites merveilles naturelles cachées à proximité de catacombes, rivières et grottes.

Durant son adolescence, NAME s'est fait de nombreux ennemis.</desc>
	</AdventurousYouth32>
	<TreasureHunter70>
		<title>Chasseur/se de trésor</title>
		<titleShort>Aventurier</titleShort>
		<desc>NAME a exploré les planètes de la bordure extérieure dans l'espoir de trouver des trésors rares.

Après avoir réussi à trouver une sculpture légendaire, HE fut trahi(e) par ses hommes. HECAP survécut à leur attaque perfide, mais dut leur abandonner la sculpture.

HECAP créa dès lors la société Anvil Mercenary destinée à l'aider à se venger.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan99>
		<title>Fan d'aviation</title>
		<titleShort>Fan d'aviation</titleShort>
		<desc>Le père de NAME était un pilote de chasseur spatial, et HE admirait le vieil homme.

Depuis son plus jeune âge, HE collectionnait les souvenirs de pilote et étudiait les livres de pilotage, se préparant à rejoindre la marine spatiale et suivre les pas de son père.</desc>
	</PilotFan99>
	<StarfighterPilot54>
		<title>Pilote de chasseur spatial</title>
		<titleShort>Pilote</titleShort>
		<desc>Après des années d'entraînements, NAME devint enfin un pilote de chasseur spatial.

Des centaines de missions de combat plus tard, HE s'ennuyait et se mis à chercher de nouveaux défis. HECAP rejoignit alors une bande de pirates de l'espace, qui l'accueillirent à bras ouverts pour ses talents de pilote.</desc>
	</StarfighterPilot54>
	<MedicalHelper65>
		<title>Assistant(e) médical(e)</title>
		<titleShort>Assistant</titleShort>
		<desc>NAME a voyagé entre des mondes lointains avec sa famille. La mère de NAME, un médecin de renom, donnait souvent des conférences depuis la coque de son cargo réaménagé en navire médical.

Parfois, sa famille entreprenait un travail médical difficile à long terme avec des patients particulièrement nécessiteux et NAME aidait là où HE le pouvait.</desc>
	</MedicalHelper65>
	<GangSoldier28>
		<title>Soldat(e) de gang</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Vivant pendant de nombreuses années entre trois colonies de voleurs, NAME a persévéré face à de nombreux défis: une implosion d'engin spatial, une cryptostase, un atterrissage en catastrophe sur une misérable planète n'étant rien d'autre qu'une boule de poussière et les soins requis pour le rétablissement d'un vieil homme.

HECAP a finalement pris le contrôle d'un gang violent.</desc>
	</GangSoldier28>
	<CountryChild62>
		<title>Enfant du pays</title>
		<titleShort>Péquenaud</titleShort>
		<desc>NAME a été élevé(e) pour craindre Dieu et aimer son pays. HECAP était un(e) véritable gamin(e) de l'arrière-pays. HECAP a toujours travaillé dur pour gagner le respect plutôt que de l'exiger.</desc>
	</CountryChild62>
	<SpaceMarine80>
		<title>Marine de l'espace</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME a rejoint le Corps des Marines Interplanétaire pour voyager à travers les étoiles et combattre pour sa planète. HECAP s'est distingué(e) dans plusieurs batailles.

Ses expériences l'ont coupé de son entourage et ses compétences sociales se sont dégradées, mais HE a appris à se battre.</desc>
	</SpaceMarine80>
	<RebelWriter82>
		<title>Écrivain(e) rebelle</title>
		<titleShort>Écrivain</titleShort>
		<desc>Dès le début, NAME a développé un talent pour l'écriture. HECAP a très vite commencé à écrire un journal en ligne populaire - anonymement, pour cacher son âge - sur des sujets allant de la bioéthique à la théorie politique et à la xénosociologie.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer17>

    <title>Aventurier/ère</title>
		<titleShort>Aventurier</titleShort>
		<desc>La soif d'aventure de NAME l'a emmené sur de nombreuses planètes. HECAP a visité les mondes les plus brillants et les pires planètes toxiques ravagées par les guerres dans sa quête pour trouver de la nouveauté et de l'excitation.

HECAP a travaillé aussi peu que possible, souvent en contournant les limites éthiques pour gagner de l'argent rapidement. Parmi tous ses emplois, ce qu'HE a le plus détesté, c'était cuisiner.</desc>
	</Adventurer17>
	<ExiledPrince89>
		<title>Prince/sse exilé(e)</title>
		<titleShort>Prince</titleShort>
		<desc>Membre d'une famille royale, NAME a été exilé(e) pour avoir fait honte à sa famille.

Vivant dans un pays étranger, généralement seul(e), HE a passé la plupart de son temps à construire des huttes et des maisons où habiter. HECAP consacrait peu de temps au plaisir dans son quotidien et a perdu contact avec tous ses amis et sa famille.</desc>
	</ExiledPrince89>
	<BloodyWanderer51>
		<title>Vagabond(e) sanguinaire</title>
		<titleShort>Vagabond</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) vagabond(e), voyageant de ville en ville, prenant des petits boulots et volant pour vivre.

Un jour, HE a fait une crise de nerf et s'est lancé(e) dans un long carnage, détruisant plusieurs villes et tuant tout sur son passage. HECAP s'est finalement calmé(e), mais sa soif de sang ne l'a jamais quitté(e).</desc>
	</BloodyWanderer51>
	<NewAgeDuelist36>
		<title>Duelliste du Nouvel-Âge</title>
		<titleShort>Duelliste</titleShort>
		<desc>NAME était fasciné(e) par le combat. Ses parents voyageaient souvent, HE était ainsi capable de découvrir de nombreux styles de combat différents, de la 76e vague ju-jutsu à l'infâme karaté de style urbain.

Enfant poli, la plupart des combattants ont accepté ses demandes d'entrainement - mais se déplacer si souvent sans finir sa formation l'a rendu paresseux/se.</desc>
	</NewAgeDuelist36>
	<PirateDoctor33>
		<title>Docteur pirate</title>
		<titleShort>Faux doc</titleShort>
		<desc>NAME avait une passion pour la médecine, mais n'a jamais pris la peine d'obtenir le diplôme requis. Seuls les pirates et les terroristes sous-financés étaient suffisamment désespérés pour engager ses services, sachant que ses patients chirurgicaux avaient un taux de survie de 50%.

Malgré cela, son attitude optimiste l'a conduit à continuer à essayer de guérir ceux dans le besoin. Tant qu'ils payaient d'avance.</desc>
	</PirateDoctor33>
	<SpoiledBrat84>
		<title>Gosse gâté(e)</title>
		<titleShort>Gosse</titleShort>
		<desc>Né(e) dans une riche famille, NAME a tout reçu et n'a jamais développé une éthique face au travail ou les fondements d'une personnalité non-dépendante.

HECAP devait devenir l'un des meilleurs médecins au monde.</desc>
	</SpoiledBrat84>
	<BloodyDentist33>
		<title>Dentiste sanguinaire</title>
		<titleShort>Dentiste</titleShort>
		<desc>Après avoir étudié dans un célèbre collège, la faible personnalité de NAME a finalement craqué sous la pression des administrateurs en colère et des patients pleurnicheurs. HECAP était responsable d'une série de meurtres secrets, tuant bon nombre de ses patients.

Après une poursuite, HE a réussi à s'échapper de sa planète et à voyager vers un nouveau monde.</desc>
	</BloodyDentist33>
	<CowFarmer93>
		<title>Éleveur/se de vaches</title>
		<titleShort>Éleveur</titleShort>
		<desc>NAME a grandi dans un monde éloigné, sous la tyrannie de son père, qui l'a forcé à travailler tous les jours à la ferme. HE rêvait de lui échapper et d'explorer l'univers.

Un jour, alors qu'un vaisseau commercial les survolait, HE s'est caché(e) parmi les marchandises d'une capsule de transport et s'est échappé(e) dans l'espace.</desc>
	</CowFarmer93>
	<MasterChef6>
		<title>Chef/fe cuisinier/ère</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>Sur un monde avancé, NAME a trouvé un travail de plongeur/se dans un célèbre restaurant, avant de réussir à gravir les échelons.

Quelques années plus tard, sa carrière prit fin lorsque quelqu'un empoisonna le repas qu'HE préparait pour le maire. Sans emploi, NAME partit explorer les étoiles une fois de plus.</desc>
	</MasterChef6>
	<DiscardedYouth95>
		<title>Jeune abandonné(e)</title>
		<titleShort>Abandonné</titleShort>
		<desc>NAME a grandi isolé(e) sur une planète recouverte d'ordures. Un dépotoir pour les mondes avancés alentours, c'était un endroit rude. Comme un bébé, HE a sucé le robinet d'un distributeur de pâte nutritive abandonné pour plus de confort.

Dans ces circonstances désespérées, contre toute attente, HE a survécu - et prospéré.</desc>
	</DiscardedYouth95>
	<Mercenary19>
		<title>Mercenaire</title>
		<titleShort>Mercenaire</titleShort>
		<desc>Après s'être échappé(e) de sa planète natale, NAME a rejoint un groupe de mercenaires. HECAP a combattu de nombreuses années aux côtés de ses frères et sœurs d'armes.

Un jour, ils ont été pris dans un combat qu'ils ne pouvaient remporter. Refusant de se rendre, NAME a été abattu par ses ennemis. HECAP a été effrayé(e) de se réveiller dans un tas de cadavres, mystérieusement indemne.</desc>
	</Mercenary19>
	<DisasterSurvivor28>
		<title>Survivant(e) d'une catastrophe</title>
		<titleShort>Survivant</titleShort>
		<desc>La planète de NAME est entrée en collision avec une petite lune. Tout ce qu'HE connaissait fut détruit, et sa famille entière décéda. HECAP resta seul(e) dans les ruines, ne pouvant plus compter que sur ses propres capacités.</desc>
	</DisasterSurvivor28>
	<ExplorerWriter37>
		<title>Explorateur/rice écrivain(e)</title>
		<titleShort>Explorateur</titleShort>
		<desc>NAME a voyagé de planète en planète, rassemblant des échantillons, des histoires et des recherches.

Son objectif était de réunir suffisamment de connaissances pour constituer un guide de survie pour les générations futures.</desc>
	</ExplorerWriter37>
	<RebelChild7>
		<title>Enfant rebelle</title>
		<titleShort>Rebelle</titleShort>
		<desc>NAME est né(e) sous un régime autoritaire. Malgré l'oppression intense de sa famille et de la communauté, HE n'a jamais renoncé à se battre pour sa dignité et sa liberté.

HECAP s'est souvent retrouvé(e) dans des situations désespérées où même sa famille essayait de l'obliger à adopter la conduite qu'elle jugeait la meilleure. NAME a appris à ne faire confiance à personne.</desc>
	</RebelChild7>
	<MilitiaSoldier83>
		<title>Soldat(e) de milice</title>
		<titleShort>Milicien</titleShort>
		<desc>NAME rejoint la milice militaire locale et guerroya pour la justice et la paix.

Après que son monde d'origine fut détruit pendant la guerre, HE voyagea sur de grandes distances, cherchant un refuge où HE pourrait bâtir une nouvelle vie, libre.</desc>
	</MilitiaSoldier83>
	<MidworldCadet20>
		<title>Cadet/te d'un monde médian</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Grandissant dans un monde médian de haute technologie disposant d'un transit spatial florissant, NAME espérait partir pour les étoiles et vivre en compagnie de la classe des spatiaux.

HECAP excella pendant ses études et gagna sa place dans l'académie navale la plus prestigieuse de son monde d'origine.</desc>
	</MidworldCadet20>
	<WarshipCaptain77>
		<title>Capitaine de vaisseau de guerre</title>
		<titleShort>Capitaine</titleShort>
		<desc>Des années de commandant d'une corvette ont enseigné à NAME l'art du commandement, les techniques d'ingénierie avancée et la façon de rester calme pendant que les ennemis essaient de vous tuer.

Malheureusement, NAME a très rarement été en contact avec la nature.</desc>
	</WarshipCaptain77>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME a passé son enfance à vendre des cigarettes à des ados de 15 ans. Les cigarettes étaient généralement pleines de tonte de gazon.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Développeur/se de jeux vidéos</title>
		<titleShort>Développeur</titleShort>
		<desc>NAME était un(e) développeur/se de jeux vidéos indépendants.

Après un bon départ, la carrière de NAME a rapidement dégénéré en une succession de mauvaises idées, échecs commerciaux et de pirouettes désespérées sur des PR ratés.</desc>
	</GameDeveloper59>

</BackstoryTranslations>
