<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Atterrissage forcé</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Les hurlements des sirènes et les déchirures de pièces de métal réveillent trois d'entre vous de votre état d'hypersommeil. Vous arrivez in-extremis à vos capsules de sauvetage, juste avant que votre vaisseau ne soit totalement détruit. Quelque temps après, vous atterrissez sur ce monde inconnu qu'est RimWorld.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Atterrissage forcé</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Trois survivants d'un crash - l'expérience classique de RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Les hurlements des sirènes et les déchirures de pièces de métal réveillent trois d'entre vous de votre état d'hypersommeil. Vous arrivez in-extremis à vos capsules de sauvetage, juste avant que votre vaisseau ne soit totalement détruit. Quelque temps après, vous atterrissez sur ce monde inconnu qu'est RimWorld.</Crashlanded.scenario.description>

  <TheRichExplorer.label>Le Riche Explorateur</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Les gens vous ont traité de fou pour avoir quitté votre glitterworld - un monde paisible - d'origine, mais vous avez toujours aspiré à explorer les étoiles - réellement, pas juste dans un neurosimulateur. Aujourd'hui, votre long voyage en état d'hypersommeil touche à sa fin, et vous atterrissez sur un Rimworld. Vous allez maintenant pouvoir partir à l'exploration de ce monde inconnu.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Un riche explorateur parti découvrir l'univers</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Les neurosimulations, les jeux holographiques et les orgies libres ne vous ont jamais suffi. Vous vouliez plus - les difficultés et les choix de la vraie vie, telle qu'on peut la lire dans les livres d'histoire. Vous vouliez une vie faite d'aventures.\n\Aujourd'hui, après des décennies de voyage en hypersommeil, vous atterrissez sur ce rimworld inconnu. Les conséquences réelles vous attendent.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
  <TheRichExplorer.scenario.name>Le Riche Explorateur</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Les gens vous ont traité de fou pour avoir quitté votre glitterworld - un monde paisible - d'origine, mais vous avez toujours aspiré à explorer les étoiles - réellement, pas juste dans un neurosimulateur. Aujourd'hui, votre long voyage en état d'hypersommeil touche à sa fin, et vous atterrissez sur un Rimworld. Vous allez maintenant pouvoir partir à l'exploration de ce monde inconnu.</TheRichExplorer.scenario.description>

  <LostTribe.label>Tribu Perdue</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Votre tribu a été détruite par les grandes machines sanglantes envoyées par les dieux. Cinq d'entre vous en ont réchappé. Aujourd'hui, il est temps de bâtir un nouveau foyer.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Cinq membres d'une tribu perdus essaient de reconstruire un foyer</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Les dieux étaient très en colère. Les machines sanglantes vinrent la nuit. Elles balayèrent votre village, découpant et brûlant votre peuple avec leurs lames et leur feu démoniaque.\n\nSeul un petit nombre d'entre vous ont réussi à fuir. Désormais, après une longue et atroce marche, sans aucun ami sur qui compter, vous devez bâtir un nouveau foyer dans une nature hostile, tel que le firent vos ancêtres.</LostTribe.scenario.parts.14.text>
  <LostTribe.scenario.name>Tribu Perdue</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.description>Votre tribu a été détruite par les grandes machines de sang envoyées par les dieux. Cinq d'entre vous ont réussi à s'échapper. Maintenant, il est temps de bâtir un nouveau foyer.</LostTribe.scenario.description>

</LanguageData>
