<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Crashlanded.label>Atterrissage forcé</Crashlanded.label>
  <Crashlanded.description>Les hurlements des sirènes et les déchirures de pièces de métal réveillent trois d'entre vous de votre état d'hypersommeil. Vous arrivez in-extremis à vos capsules de sauvetage, juste avant que votre vaisseau ne soit totalement détruit. Quelque temps après, vous atterrissez sur ce monde inconnu qu'est RimWorld.</Crashlanded.description>
  <Crashlanded.scenario.name>Atterrissage forcé</Crashlanded.scenario.name>
  <Crashlanded.scenario.summary>Trois survivants d'un crash - l'expérience classique de RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>
  <Crashlanded.scenario.description>Les hurlements des sirènes et les déchirures de pièces de métal réveillent trois d'entre vous de votre état d'hypersommeil. Vous arrivez in-extremis à vos capsules de sauvetage, juste avant que votre vaisseau ne soit totalement détruit. Quelque temps après, vous atterrissez sur ce monde inconnu qu'est RimWorld.</Crashlanded.scenario.description>

  <LostTribe.label>La Tribu perdue</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Votre tribu a été détruite par des grandes machines sanguinaires envoyées par les dieux. Cinq d'entre vous ont réussi à s'échapper. Maintenant, il est temps de construire une nouvelle maison.\n\nRemarque : Étant donné que vous allez commencer avec peu de richesse et faire lentement de la recherche, c'est un scénario difficile.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>La Tribu perdue</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.summary>Cinq indigènes perdus essaient de reconstruire. Difficile.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.description>Votre tribu a été détruite par des grandes machines sanguinaires envoyées par les dieux. Cinq d'entre vous ont réussi à s'échapper. Maintenant, il est temps de construire une nouvelle maison.\n\nRemarque : Étant donné que vous allez commencer avec peu de richesse et faire lentement de la recherche, c'est un scénario difficile.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Les dieux étaient très en colère. Des machines assoiffées de sang sont venus la nuit. Ils ont balayé votre village, coupant et brûlant les membres de votre peuple avec leurs lames et leurs flammes.\n\nSeuls quelques-uns d'entre vous s'en ont rescapé. Maintenant, après un voyage acharné à pied, sans amis proches vers qui vous tourner, il vous faut construire une nouvelle maison dans la contrée sauvage, tout comme vos ancêtres l'ont fait avant vous.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

  <TheRichExplorer.label>L'Explorateur riche</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Les gens vous ont appelé fous pour avoir quitté votre foyer dans un monde-scintillant, mais vous avez toujours aspiré à explorer les étoiles - en dehors du neurostimulateur. Maintenant, vous êtes à la fin de votre long voyage en crypto-sommeil, atterrissent sur un monde inconnu pour voir à quoi il ressemble.\n\nNote: Étant donné que votre personnage de départ manquera de compétences, il s'agit d'un scénario particulièrement difficile au début.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>L'Explorateur riche</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Un riche explorateur parti pour découvrir l'univers. Très difficile.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.description>Les gens vous ont appelé fous pour avoir quitté votre foyer dans un monde-scintillant, mais vous avez toujours aspiré à explorer les étoiles - en dehors du neurostimulateur. Maintenant, vous êtes à la fin de votre long voyage en crypto-sommeil, atterrissent sur un monde inconnu pour voir à quoi il ressemble.\n\nNote : Étant donné que votre personnage de départ manquera de compétences, il s'agit d'un scénario particulièrement difficile au début.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Les neurosimulations, les jeux-holographique et les orgies ne vous ont jamais suffit. Vous vouliez plus - la difficulté et les conséquences du monde réelle, comme ils en parlent dans les livres d'histoire. Vous vouliez savoir a quoi ressemble un vrai challenge.\n\nMaintenant, après avoir passé des décennies en crypto-sommeil, vous atterrissez sur ce monde inconnu. Des difficultés vous attendent.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>


</LanguageData>
