<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ActivityMultipleDangerous>Niveaux d'activité dangereux</ActivityMultipleDangerous>
  <ActivityDangerousDesc>Les niveaux d'activité de ces entités sont dangereux.</ActivityDangerousDesc>  
  <ActivityDangerousDescAppended>Lorsqu'une entité atteint 100 % d'activité, elle est considérée comme dangereuse.\n\nEnvoyez votre gardien les contenir ou activez la répression automatique depuis le panneau d'activité de l'entité.</ActivityDangerousDescAppended>

  <NeedAnomalyProject>Projet sur l'Anomalie nécessaire</NeedAnomalyProject>
  <NeedAnomalyProjectDesc>L'une de vos entités doit être étudiée, mais vous n'avez pas sélectionné de projet de recherche sur l'Anomalie :</NeedAnomalyProjectDesc>
  <NeedAnomalyProjectDescLine>Projet de recherche sur l'Anomalie {NAME} nécessaire</NeedAnomalyProjectDescLine>
  <NeedAnomalyProjectDescAppended>Ouvrez le menu Recherche et sélectionnez un projet dans l'onglet Anomalie.\n\nVous pouvez entamer simultanément un projet de recherche basique et un projet avancé.\n\n(Cliquez pour ouvrir le menu Recherche.)</NeedAnomalyProjectDescAppended>

  <CreepJoinerTimeout>Visiteur ignoré</CreepJoinerTimeout>
  <CreepJoinerTimeoutDesc>Ces visiteurs se sentent ignorés et commencent à s'impatienter.</CreepJoinerTimeoutDesc>
  <CreepJoinerTimeoutDescAppended>Sélectionnez un colon et faites un clic droit sur le visiteur.\n\nN'attendez pas trop... ils n'aiment pas être ignorés.</CreepJoinerTimeoutDescAppended>

  <Alert_UndercaveUnstable>Grotte souterraine instable</Alert_UndercaveUnstable>
  <Alert_UndercaveUnstableDesc>La grotte souterraine est instable et menace de s'effondrer.\n\nFaites sortir vos colons avant qu'il ne soit trop tard.</Alert_UndercaveUnstableDesc>

  <Alert_CultistPsychicRitual>Rituel psychique de fidèle</Alert_CultistPsychicRitual>
  <Alert_CultistPsychicRitualDesc>{INVOKER_kindDef} {INVOKER_nameDef} a commencé un rituel {RITUAL_definite}. Si vous n'interrompez pas {INVOKER_objective}, les conséquences pourraient être catastrophiques.</Alert_CultistPsychicRitualDesc>

  <AlertMeatHunger>Goule affamée</AlertMeatHunger>
  <AlertMeatHungerDesc>Ces goules ont faim de viande crue.</AlertMeatHungerDesc>
  <AlertMeatHungerDescAppended>Si vous ne les nourrissez pas rapidement, elles risquent de devenir agressives. Trouvez-leur de la viande.</AlertMeatHungerDescAppended>
  
  <AlertEmergingPitGate>Apparition d'une fosse</AlertEmergingPitGate>
  <AlertEmergingPitGateDesc>Le sol s'effondre. Une fosse va bientôt apparaître.</AlertEmergingPitGateDesc>

  <Alert_InsufficientContainment>Confinement insuffisant</Alert_InsufficientContainment>
  <Alert_InsufficientContainmentDesc>Ces entités sont détenues dans des espaces qui ne répondent pas à leurs capacités de confinement.</Alert_InsufficientContainmentDesc>
  <Alert_InsufficientContainmentDescAppended>Elles vont bientôt s'échapper. Renforcez les murs, les portes ou tout autre système de confinement pour les en empêcher.</Alert_InsufficientContainmentDescAppended>

  <AlertHoldingPlatform>Plateformes de détention nécessaires</AlertHoldingPlatform>
  <AlertHoldingPlatformDesc>Construisez des plateformes de détention ou placez des enclos pour confiner et étudier les entités capturées.</AlertHoldingPlatformDesc>

  <AlertCubeWithdrawal>Sevrage du cube</AlertCubeWithdrawal>
  <AlertCubeWithdrawalDesc>Ces personnes souffrent du syndrome de sevrage au cube.</AlertCubeWithdrawalDesc>
  <AlertCubeWithdrawalDescAppended>Fébriles, rongées par les démangeaisons, elles n'ont qu'une idée en tête : se rapprocher du cube doré. Leurs symptômes ne feront qu'empirer tant qu'ils n'auront pas eu l'occasion de jouer avec le cube.\n\nFaites-en sorte de leur donner du temps libre et de leur permettre d'atteindre le cube doré.</AlertCubeWithdrawalDescAppended>

  <AlertDigestion>Digestion du dévoreur</AlertDigestion>
  <AlertDigestionDesc>Ces personnes ou créatures sont en train d'être digérées par un dévoreur.</AlertDigestionDesc>
  <AlertDigestionDescAppended>Tuez le dévoreur pour les libérer avant qu'il ne soit trop tard.</AlertDigestionDescAppended>
  
  <AlertInhibitorBlocked>Inhibiteur bloqué</AlertInhibitorBlocked>
  <AlertInhibitorBlockedDesc>L'un de vos inhibiteurs électriques est bloqué par un autre bâtiment et ne peut plus fonctionner correctement.\n\nDégagez l'espace devant l'inhibiteur électrique.</AlertInhibitorBlockedDesc>

  <EntityNeedsTreatment>Entité souffrante</EntityNeedsTreatment>
  <EntityNeedsTreatmentDesc>Ces entités ont besoin de soins médicaux, au risque de mourir en captivité.\n{0}\n\nEnvoyez un médecin pour les soigner.</EntityNeedsTreatmentDesc>

  <AlertGhoulHypothermia>Goule en hypothermie</AlertGhoulHypothermia>
  <AlertGhoulHypothermiaDesc>Ces goules souffrent d'hypothermie.\n{0}\n\nDéplacez-les dans un environnement à la température plus élevée.</AlertGhoulHypothermiaDesc>\n\n</LanguageData>