<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: deathrest -->
  <Deathrest.label>repos de la mort</Deathrest.label>
  <!-- EN: People with the deathrest gene must deathrest every few days or quadrums. Deathresting means entering a regenerative coma for several days, during which the rester appears dead.\n\nA variety of special buildings can connect to a deathresting person and give them bonuses upon waking.\n\nGoing too long without deathrest will cause deathrest exhaustion, which massively degrades a person's physical capacities. -->
  <Deathrest.description>Les personnes ayant le gène du repos de la mort doivent se reposer au bout de quelques jours ou quadrums. Le repos de la mort signifie entrer dans un coma régénérateur pendant plusieurs jours, au cours desquels l'individu semble mort.\n\nPlusieurs structures spéciales peuvent se connecter à une personne lors du repos de la mort et lui apporter des bonus au réveil.\n\nRester éveiller trop longtemps sans prendre cette forme de repos entraînera l'épuisement du repos de la mort, qui dégrade massivement les capacités physiques de la personne.</Deathrest.description>
  
  <!-- EN: kill satiety -->
  <KillThirst.label>satiété de meutre</KillThirst.label>
  <!-- EN: Kill satiety fulfills a built-in desire to do violence at close range to human victims. If it isn't satiated, the person will become very unhappy. -->
  <KillThirst.description>La satiété répond à un désir inné de faire rapidement du mal à des victimes humaines. Si elle n'est pas rassasiée, la personne deviendra très malheureuse.</KillThirst.description>
  
  <!-- EN: learning -->
  <Learning.label>apprentissage</Learning.label>
  <!-- EN: Children need new lessons and experiences to grow up well, and will become unhappy without them.\n\nChildren will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything.\n\nActivities that fulfill a child's desire to learn include:\n{ACTIVITIES}\n\nA satisfied learning need helps children gain growth tiers faster, giving them more passions and choices during growth moments. -->
  <Learning.description>Les enfants ont besoin de nouvelles leçons et expériences pour bien grandir et deviendront malheureux sans elles.\n\nLes enfants ne participeront à des activités d'apprentissage que lorsque leur emploi du temps est défini sur Loisir ou autre.\n\nLes activités qui répondent au désir d'apprendre d'un enfant incluent :\n{ACTIVITIES}\n\nUn besoin d'apprentissage satisfait aide les enfants a grandir plus rapidement, leur donnant plus de passions et de choix lors des poussées de croissance.</Learning.description>
  
  <!-- EN: energy -->
  <MechEnergy.label>énergie</MechEnergy.label>
  <!-- EN: A reserve of bioelectric energy needed for a mechanoid to function. It can be recharged at a charging station. If it reaches zero, the mech will go into dormant self-charging mode and recharge very slowly. -->
  <MechEnergy.description>Réserve d'énergie bioélectrique nécessaire au fonctionnement d'un mécanoïde. Il peut être rechargé sur une borne de recharge. Si elle atteint zéro, le mech passera en veille d'auto-rechargement et se rechargera très lentement.</MechEnergy.description>
  
  <!-- EN: play -->
  <Play.label>jeux</Play.label>
  <!-- EN: Babies need to be played with by adults. If they aren't played with, they will become unhappy. -->
  <Play.description>Les bébés ont besoin de jouer avec des adultes. Si on ne joue pas avec eux, ils deviendront malheureux.</Play.description>
  
</LanguageData>
