<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Outlander.label>étranger</Outlander.label>
  <Outlander.description>Ces gens vivent ici depuis des décennies voire des siècles, et ont perdu quasiment tous les savoirs technologiques qui leur ont permis d'atterrir ici. Ils travaillent généralement avec de simples outils et se défendent avec des armes à feu.\n\nIls ne se préoccupent que de leur propre survie et du commerce.</Outlander.description>
  <Outlander.pawnsPlural>étrangers</Outlander.pawnsPlural>
  <Outlander.leaderTitle>Maire</Outlander.leaderTitle>

  <Tribe.label>tribu indigène</Tribe.label>
  <Tribe.description>Ce peuple est là depuis très longtemps. Peut-être leurs ancêtres se sont-ils écrasés ici des milliers d'années auparavant. Peut-être ont-ils survécu à un cataclysme ayant détruit toute trace de civilisation avancée. Quoi qu'il en soit, les indigènes sont un peuple nomade vivant de la terre, et utilisant des armes et des outils primitifs.\n\nCertaines tribus sont plus agressives que d'autres. Nombreuses sont celles ouvertes au commerce et aux alliances, même avec des personnes aussi étranges que vous. Toutefois, une coopération étroite ou un recrutement sont très difficiles à cause du gouffre technologique et culturel vous séparant.\n\nMalgré leur faiblesse technologique, les indigènes peuvent être de dangereux ennemis et de précieux alliés grâce à leur férocité au combat, à leur nombre, et à leur courage.</Tribe.description>
  <Tribe.pawnsPlural>indigènes</Tribe.pawnsPlural>
  <Tribe.leaderTitle>Chef</Tribe.leaderTitle>

  <Pirate.label>Pirate</Pirate.label>
  <Pirate.description>Un groupe de bandits.\n\nIls ne s'implantent pas, ne construisent pas et commercent rarement. Ils s'enrichissent principalement par les raids et le pillage de communautés plus productives.\n\nLeurs technologies dépendent principalement des groupes qu'ils ont eut l'occasion d'attaquer. La plupart sont donc équipés d'armes à feu, mais certains chanceux ont des armes plus avancées, quand d'autres doivent se contenter de poignarder leurs victimes au corps-à-corps.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>pirates</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>Chef</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>