<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<SunLamp.label>Lampe solaire</SunLamp.label>
	<SunLamp.description>Permet aux plantes de pousser grâce à une lumière intense.</SunLamp.description>
	
	<OrbitalTradeBeacon.label>Balise de commerce orbital</OrbitalTradeBeacon.label>
	<OrbitalTradeBeacon.description>Nécessaire au commerce orbital. Vous pouvez uniquement vendre les biens qui sont à proximité d'une balise orbitale, et qui ne sont pas sous un toit. Les vaisseaux de commerces largueront leurs biens à proximité de celles-ci.</OrbitalTradeBeacon.description>
	
	<CommsConsole.label>Console de communication</CommsConsole.label>
	<CommsConsole.description>Permet de communiquer avec les vaisseaux passant à proximité, pour négocier ou faire du commerce. Permet aussi de contacter les autres communautés.</CommsConsole.description>

	<!-- Facilities -->
	
	<MultiAnalyzer.label>multi-analyseur</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Augmente la vitesse de recherche. Doit être placé près de banc de recherche. Un banc de recherche ne peut être lié qu'à un seul multi-analyseur.</MultiAnalyzer.description>
	
	<VitalsMonitor.label>moniteur de signes vitaux</VitalsMonitor.label>
	<VitalsMonitor.description>Augmente la qualité de traitement des patients. Doit être placé à côté d'un lit médical. Un lit médical ne peut être lié qu'à un seul moniteur de signes vitaux.</VitalsMonitor.description>
	
	<ToolCabinet.label>caisse à outils</ToolCabinet.label>
	<ToolCabinet.description>Augmente la vitesse de travail. Doit être placé près de l'établi. Un établi peut être lié simultanément à seulement deux caisse à outils.</ToolCabinet.description>
	
	<Grave.label>Tombe</Grave.label>
	<Grave.description>La dernière demeure des morts, pour leur offrir un lieu de repos digne.</Grave.description>
	
	<Sarcophagus.label>sarcophage</Sarcophagus.label>
	<Sarcophagus.description>Un réceptacle funéraire ornée pour honoré le morts.</Sarcophagus.description>
	
  <!-- Cryptosleep casket -->
	
	<CryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil</CryptosleepCasket.label>
	<CryptosleepCasket.description>Un caisson autonome conçu pour maintenir une personne en état de vie suspendue, pour de nombreuses années.</CryptosleepCasket.description>
	
	<AncientCryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil antique</AncientCryptosleepCasket.label>
	<AncientCryptosleepCasket.description>Ce caisson d'hypersommeil a l'air d'être ici depuis une éternité. Qui sait ce qu'il pourrait contenir?</AncientCryptosleepCasket.description>
	
</LanguageData>
