<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <OrbitalTradeBeacon.label>balise de commerce orbital</OrbitalTradeBeacon.label>
  <OrbitalTradeBeacon.description>Nécessaire au commerce orbital. Vous pouvez uniquement vendre les biens qui sont à proximité d'une balise orbitale, et qui ne sont pas sous un toit. Les vaisseaux de commerces largueront leurs biens à proximité de celles-ci.</OrbitalTradeBeacon.description>

  <CommsConsole.label>console de communication</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Permet de communiquer avec les vaisseaux passant à proximité, pour négocier ou faire du commerce. Permet aussi de contacter les autres communautés.</CommsConsole.description>

  <FirefoamPopper.label>extincteur à mousse</FirefoamPopper.label>
  <FirefoamPopper.description>De la mousse anti-incendie est projetée et diffusée dans un cercle autour de cet extincteur, lorsque celui ci est en contact de flammes ou est activé à la main.</FirefoamPopper.description>
  <FirefoamPopper.comps.1.useLabel>Trigger firefoam popper</FirefoamPopper.comps.1.useLabel>

  <MoisturePump.label>pompe à eau</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Permet la construction de pompes à eau, qui peuvent assècher un sol trempé.</MoisturePump.description>

  <GroundPenetratingScanner.label>Scanner géologique</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Permet de construire des scanners géologiques qui peuvent détecter les ressources souterraines forables.</GroundPenetratingScanner.description>


  

  <PodLauncher.label>pod launcher</PodLauncher.label>
  <PodLauncher.description>A fueling port for launching one transport pod. Pod launchers can launch as a group - but the launchers must be placed adjacent to each other.</PodLauncher.description>

  <TransportPod.label>transport pod</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>A launchable suborbital-travel cargo pod capable of carrying people, items, or animals. Can be used for transport, surprise attacks, or reinforcing battles.</TransportPod.description>


  

  <MultiAnalyzer.label>multi-analyseur</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Augmente la vitesse de recherche. Doit être placé près de banc de recherche. Un banc de recherche ne peut être lié qu'à un seul multi-analyseur.</MultiAnalyzer.description>

  <VitalsMonitor.label>moniteur de signes vitaux</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Augmente la qualité de traitement des patients. Doit être placé à côté d'un lit médical. Un lit médical ne peut être lié qu'à un seul moniteur de signes vitaux.</VitalsMonitor.description>

  <ToolCabinet.label>caisse à outils</ToolCabinet.label>
  <ToolCabinet.description>Augmente la vitesse de travail. Doit être placé près de l'établi. Un établi peut être lié simultanément à seulement deux caisse à outils.</ToolCabinet.description>


  

  <Grave.label>tombe</Grave.label>
  <Grave.description>La dernière demeure des morts, pour leur offrir un lieu de repos digne.</Grave.description>

  <Sarcophagus.label>sarcophage</Sarcophagus.label>
  <Sarcophagus.description>Un réceptacle funéraire orné pour honorer le mort.</Sarcophagus.description>


  

  <CryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil</CryptosleepCasket.label>
  <CryptosleepCasket.description>Un caisson autonome conçu pour maintenir une personne en état de vie suspendue, pour de nombreuses années.</CryptosleepCasket.description>

  <AncientCryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil antique</AncientCryptosleepCasket.label>
  <AncientCryptosleepCasket.description>Ce caisson d'hypersommeil a l'air d'être ici depuis une éternité. Qui sait ce qu'il pourrait contenir?</AncientCryptosleepCasket.description>


  

  <MarriageSpot.label>zone de mariage</MarriageSpot.label>
  <MarriageSpot.description>Désigne un lieu où des cérémonies de mariage pourront avoir lieu. Les invités pourront regarder depuis chaque côté de la zone.</MarriageSpot.description>

  <PartySpot.label>zone de fête</PartySpot.label>
  <PartySpot.description>Désigne un lieu autour duquel des fêtes pourront s'organiser. Les fêtes s'étalent autour de cette zone.</PartySpot.description>


</LanguageData>
