<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <CraftingSpot.label>lieu d'assemblage</CraftingSpot.label>
  <CraftingSpot.description>Un endroit pour assembler et fabriquer des choses simples, comme des arcs ou des couteaux.</CraftingSpot.description>


  

  <TableSculpting.label>établi de sculpture</TableSculpting.label>
  <TableSculpting.description>Un plan de travail conçu pour fabriquer des sculptures.</TableSculpting.description>

  <TableButcher.label>établi de boucher</TableButcher.label>
  <TableButcher.description>Une lourde table pour dépecer des créatures en pièces de viandes crues.</TableButcher.description>

  <HandTailoringBench.label>établi de tissage manuel</HandTailoringBench.label>
  <HandTailoringBench.description>Un établi pour concevoir des vêtements à la main. Permet d'atteindre 40% de la vitesse d'un établi de tissage électrique.</HandTailoringBench.description>

  <ElectricTailoringBench.label>établi de tissage électrique</ElectricTailoringBench.label>
  <ElectricTailoringBench.description>Un établi avec une machine à tisser pour une conception rapide de vêtements. Peut fonctionner sans électricité, à 40% de sa vitesse normale.</ElectricTailoringBench.description>

  <FueledSmithy.label>établi de forgeron à combustible</FueledSmithy.label>
  <FueledSmithy.description>Un établi qui fonctionne par la combustion de bois pour forger et assembler des armes et des outils sans mécanismes.</FueledSmithy.description>

  <ElectricSmithy.label>établi de forgeron électrique</ElectricSmithy.label>
  <ElectricSmithy.description>Un établi qui fonctionne à l'électricité pour forger et assembler des armes et des outils sans mécanismes.</ElectricSmithy.description>

  <TableMachining.label>établi d'assemblage</TableMachining.label>
  <TableMachining.description>Une table munie d'outils servant à assembler et à désassembler des machines telles que des armes ou des cadavres de mécanoïdes.</TableMachining.description>

  <ElectricStove.label>cuisinière électrique</ElectricStove.label>
  <ElectricStove.description>Une cuisinière qui fonctionne à l'électricité, avec un plan de travail pour cuisiner des repas.</ElectricStove.description>

  <FueledStove.label>cuisinière à bois</FueledStove.label>
  <FueledStove.description>Une cuisinière qui fonctionne au bois, avec un plan de travail pour cuisiner des repas.</FueledStove.description>

  <TableStonecutter.label>établi de tailleur de pierre</TableStonecutter.label>
  <TableStonecutter.description>Un établi équipé pour tailler de lourdes pièces en blocs utilisables.</TableStonecutter.description>

  <Brewery.label>établi de brassage</Brewery.label>
  <Brewery.description>Une station de travail avec tout le nécessaire pour brasser de la bière.</Brewery.description>

  <DrugLab.label>laboratoire chimique</DrugLab.label>
  <DrugLab.description>Un banc de travail équipé de divers récipients, de réchauffeurs, et d'équipements de mesure pour produire une variété de médicaments.</DrugLab.description>

  <ElectricSmelter.label>fondeur électrique</ElectricSmelter.label>
  <ElectricSmelter.description>Extrait le métal réutilisable des débris et objets métalliques. Consomme beaucoup d'énergie.</ElectricSmelter.description>

  <Refinery.label>raffinerie</Refinery.label>
  <Refinery.description>Une usine de raffinage chimique. Utilisé pour raffiner le bois en chemfuel.</Refinery.description>

  <ComponentAssemblyBench.label>établi d'assemblage de composants</ComponentAssemblyBench.label>
  <ComponentAssemblyBench.description>Un atelier équipé d'outils avancés pour la production de composants à partir de matériaux plus simples.</ComponentAssemblyBench.description>


  

  <SimpleResearchBench.label>atelier basique de recherche</SimpleResearchBench.label>
  <SimpleResearchBench.description>Un atelier simple avec de quoi écrire et du matériel scientifique basique. Les chercheurs travaillent ici pour découvrir de nouvelles choses.</SimpleResearchBench.description>

  <HiTechResearchBench.label>atelier hi-tech de recherche</HiTechResearchBench.label>
  <HiTechResearchBench.description>Un atelier moderne avec de l'équipement informatique et de quoi faire des mesures très précises. Le travail de recherche est accéléré par la présence d'équipement de haute technologie. A besoin d'être alimenté.</HiTechResearchBench.description>

  <ElectricCrematorium.label>four crématoire électrique</ElectricCrematorium.label>
  <ElectricCrematorium.description>Pour la crémation des corps ; fonctionne à l'électricité.</ElectricCrematorium.description>

  <HydroponicsBasin.label>bassin hydroponique</HydroponicsBasin.label>
  <HydroponicsBasin.description>Pour faire pousser des plantes rapidement dans un bain de nutriments artificiels. Les bassins hydroponiques doivent être alimentés en permanence en énergie ou les plantes mourront.</HydroponicsBasin.description>

  <FermentingBarrel.label>baril de fermentation</FermentingBarrel.label>
  <FermentingBarrel.description>Un baril de fermentation pour transformer le moût en bière.</FermentingBarrel.description>

  <DeepDrill.label>forage en profondeur</DeepDrill.label>
  <DeepDrill.description>Une plate-forme de forage pour extraire des minerais loin sous la surface. Utilisez un scanner géologique capable de pénétrer le sol pour détecter les ressources.</DeepDrill.description>


  

  <NutrientPasteDispenser.label>distributeur de pâte nutritive</NutrientPasteDispenser.label>
  <NutrientPasteDispenser.description>Synthétise de la pâte nutritive à partir d'éléments organiques.</NutrientPasteDispenser.description>

  <Hopper.label>réservoir</Hopper.label>
  <Hopper.description>Conserve la nourriture pour alimenter des machines comme le distributeur de pâte nutritive.</Hopper.description>


</LanguageData>
