<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<SleepingSpot.Label>Sac de couchage</SleepingSpot.Label>
	<SleepingSpot.Description>Permet de définir un endroit au sol où les gens peuvent dormir, peu confortablement. Qualité du repos : 8/10</SleepingSpot.Description>

	<Bed.Label>Lit</Bed.Label>
	<Bed.Description>Un lit confortable avec des couvertures, un matelas et un sommier. Qualité du repos : 10/10</Bed.Description>

	<TableButcher.Label>Etabli de boucher</TableButcher.Label>
	<TableButcher.Description>Une table imposante qui permet de dépecer les proies et d'en tirer une venaison.</TableButcher.Description>
	
	<CookStove.Label>Table de cuisson</CookStove.Label>
	<CookStove.Description>Une grande table de cuisson qui permet de cuisiner des plats allant du simple assortiment d'ingrédients jusqu'au repas de chef étoilé.</CookStove.Description>
	
	<TableStonecutter.Label>Etabli de tailleur de pierre</TableStonecutter.Label>
	<TableStonecutter.Description>Un établi qui permet de tailler de lourdes pierres pour en faire des briques robustes.</TableStonecutter.Description>
	
	<HydroponicsBasin.label>Bassin hydroponique</HydroponicsBasin.label>
	<HydroponicsBasin.description>Un bassin hydroponique permet de cultiver des plantes en accélérant leur processus de croissance.</HydroponicsBasin.description>
	
	<PlantPot.label>Pot de fleur</PlantPot.label>
	<PlantPot.description>Un pot prêt à recevoir une belle fleur pour égayer les environs.</PlantPot.description>
	
	<ResearchBench.label>Poste de recherche</ResearchBench.label>
	<ResearchBench.description>Un poste de recherche idéal pour que les scientifiques fassent de nouvelles découvertes révolutionnaires.</ResearchBench.description>
	
	<EquipmentRack.label>Armurerie</EquipmentRack.label>
	<EquipmentRack.description>Un lieu de rangement dédié aux armes.</EquipmentRack.description>
	
	<OrbitalTradeBeacon.label>Balise de commerce orbital</OrbitalTradeBeacon.label>
	<OrbitalTradeBeacon.description>Cette balise est indispensable au commerce orbital. Vous ne pouvez vendre que les biens se trouvant dans son champ d'action et qui ne sont pas couverts par un toit. Les vaisseaux de commerce expédient leurs marchandises autour de la balise.</OrbitalTradeBeacon.description>
	
	<Chair.label>Chaise</Chair.label>
	<Chair.description>Les colons peuvent s'asseoir dessus.</Chair.description>
	
	<TableShort.label>Petite table</TableShort.label>
	<TableShort.description>Une petite table carrée permettant aux gens de manger dessus si des chaises y sont adjacentes.</TableShort.description>
	
	<TableLong.label>Table longue</TableLong.label>
	<TableLong.description>Une longue table permettant aux gens de manger dessus si des chaises y sont adjacentes.</TableLong.description>
	
	<StandingLamp.label>Lampe sur pied</StandingLamp.label>
	<StandingLamp.description>Une lampe qui permet d'éclairer les environs.</StandingLamp.description>
	
	<SunLamp.label>Lampe solaire</SunLamp.label>
	<SunLamp.description>Génère une lumière très proche de celle du soleil qui permet de maintenir la croissance des plantes à proximité.</SunLamp.description>
	
</LanguageData>