<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Sandbags.label>Sacs de sable</Sandbags.label>
  <Sandbags.description>Une couverture pour les fusillades.</Sandbags.description>


  

  <TurretGun.label>Mitrailleuse auto improvisée</TurretGun.label>
  <TurretGun.description>Une tourelle improvisée qui tire automatiquement sur les ennemis à portée. Elle explose lorsqu'elle est endommagée. Son cerveau artificiel piraté n'est pas très intelligent, et ne peut pas être contrôlé directement, alors prenez garde au tir ami.</TurretGun.description>

  <Bullet_TurretImprovised.label>Balle de tourelle improvisée</Bullet_TurretImprovised.label>
  <Gun_TurretImprovised.label>Tourelle improvisée</Gun_TurretImprovised.label>
  <Gun_TurretImprovised.description>Bricolage d'une arme sur une tourelle.</Gun_TurretImprovised.description>


  

  <Turret_MortarBomb.label>Mortier explosif</Turret_MortarBomb.label>
  <Turret_MortarBomb.description>Un mortier tirant des obus explosifs. Nécessite un artilleur. Explose si endommagé.</Turret_MortarBomb.description>

  <Artillery_MortarBomb.label>Mortier</Artillery_MortarBomb.label>
  <Artillery_MortarBomb.description>Les mortiers tirent des obus par-dessus les murs. Très peu précis à longue portée.</Artillery_MortarBomb.description>

  <Bullet_MortarBomb.label>Ogive Explosive pour mortier</Bullet_MortarBomb.label>


  

  <Turret_MortarIncendiary.label>Mortier incendiaire</Turret_MortarIncendiary.label>
  <Turret_MortarIncendiary.description>Un mortier tirant des obus incendiaires. Nécessite un artilleur. Explose si endommagé.</Turret_MortarIncendiary.description>

  <Artillery_MortarIncendiary.label>Mortier incendiaire</Artillery_MortarIncendiary.label>
  <Artillery_MortarIncendiary.description>Les mortiers incendiaires tirent des obus par-dessus les murs. Très peu précis à longue portée, ils provoquent des incendies à l'impact. Requiert un artilleur.</Artillery_MortarIncendiary.description>

  <Bullet_MortarIncendiary.label>Ogive Incendiaire pour mortier</Bullet_MortarIncendiary.label>


  

  <Turret_MortarEMP.label>Mortier à EMP</Turret_MortarEMP.label>
  <Turret_MortarEMP.description>Un mortier tirant des obus à EMP. Nécessite un artilleur. Explose si endommagé.</Turret_MortarEMP.description>

  <Artillery_MortarEMP.label>Mortier (EMP)</Artillery_MortarEMP.label>
  <Artillery_MortarEMP.description>Les mortiers EMP tirent des obus par-dessus les murs. Très peu précis à longue portée, ils provoquent des ondes de choc électromagnétiques à l'impact. Requiert un artilleur.</Artillery_MortarEMP.description>

  <Bullet_MortarEMP.label>Ogive à EMP pour mortier</Bullet_MortarEMP.label>


  

  <TrapDeadfall.label>Piège mécanique</TrapDeadfall.label>
  <TrapDeadfall.description>Un pointe lestée suspendue et maintenue par un déclencheur délicat. Quand ce déclencheur est activé, la pointe est libérée et tombe sur la tête ou le torse de la victime.</TrapDeadfall.description>

  <TrapIEDBomb.label>Piège explosif improvisé</TrapIEDBomb.label>
  <TrapIEDBomb.description>Un obus d'artillerie connecté à un déclencheur artisanal. Quand quelqu'un active le déclencheur, l'obus explose. Le déclencheur, du fait de sa construction artisanale, a un temps de retard aléatoire qui peut dans certains cas permettre à un ennemi agile de s'enfuir.</TrapIEDBomb.description>

  <TrapIEDIncendiary.label>Piège incendiaire improvisé</TrapIEDIncendiary.label>
  <TrapIEDIncendiary.description>Des explosifs mélangés avec une pâte incendiaire, le tout relié à un déclencheur à dispersion chimique. Quand quelqu'un active le déclencheur chimique, du combustible enflammé est projeté. Comme il n'y a pas besoin de créer une explosion très importante pour enflammer l'ensemble, le déclencheur chimique est plus simple et plus fiable que certains autres types de déclencheurs.</TrapIEDIncendiary.description>


</LanguageData>
