<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <Milk.label>lait</Milk.label>
  <Milk.description>Lait d'animal.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>gelée d'insecte</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Gelée conservée et utilisée comme nourriture par d'énormes insectes. C'est lisse, riche, et apporte du bonheur à quiconque en consomme. Grâce à ses propriétés biologiques uniques, elle peut nourrir presque toutes les créatures, et ne pourrit jamais.</InsectJelly.description>


  

  <EggChickenUnfertilized.label>œuf de poule (non fécondé)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Œuf de poule non fécondé. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>œuf de poule (fécondé)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Œuf de poule fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un poussin. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggChickenFertilized.description>


  

  <EggCobraFertilized.label>œuf de cobra (fécondé)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Œuf de cobra fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé cobra. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggCobraFertilized.description>


  

  <EggIguanaFertilized.label>œuf d'iguane (fécondé)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Œuf d'iguane fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé iguane. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggIguanaFertilized.description>


  

  <EggTortoiseFertilized.label>œuf de tortue (fécondé)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Œuf de tortue fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé tortue. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggTortoiseFertilized.description>


  

  <EggCassowaryFertilized.label>œuf de casoar (fécondé)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Œuf de casoar fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé casoar. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggCassowaryFertilized.description>


  

  <EggEmuFertilized.label>œuf d'émeu (fécondé)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Œuf d'émeu fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé émeu. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggEmuFertilized.description>


  

  <EggOstrichFertilized.label>œuf d'autruche (fécondé)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Œuf d'autruche fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un bébé autruche. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggOstrichFertilized.description>


  

  <EggTurkeyFertilized.label>œuf de dinde (fécondé)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Œuf de dinde fécondé. Si tout se passe bien, il devrait y éclore un dindonneau. Peut être manger cru, mais c'est beaucoup mieux lorsqu'il est cuit.</EggTurkeyFertilized.description>


</LanguageData>
