<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- High-explosive -->

  <Shell_HighExplosive.label>obus hautement explosif</Shell_HighExplosive.label>
  <Shell_HighExplosive.description>Un obus rempli d'explosifs. Peut être tiré à partir de mortiers ou installé comme un piège. Explose lorsqu'il est endommagé.</Shell_HighExplosive.description>

  <Bullet_Shell_HighExplosive.label>obus hautement explosif</Bullet_Shell_HighExplosive.label>


  <!-- Incendiary -->

  <Shell_Incendiary.label>obus incendiaire</Shell_Incendiary.label>
  <Shell_Incendiary.description>Un obus rempli de gel inflammable et d'une petite charge explosive. Provoque des incendies lorsqu'il explose. Peut être tiré à partir de mortiers ou installé comme un piège. Explose lorsqu'il est endommagé.</Shell_Incendiary.description>

  <Bullet_Shell_Incendiary.label>obus incendiaire</Bullet_Shell_Incendiary.label>


  <!-- EMP -->

  <Shell_EMP.label>obus à impulsion électromagnétique</Shell_EMP.label>
  <Shell_EMP.description>Un obus rempli de piles et d'antennes, pour générer une impulsion électromagnétique quand il explose. Les impulsions électromagnétiques désactivent temporairement les circuits électriques. Peut être tiré à partir de mortiers ou installé comme un piège. Explose lorsqu'il est endommagé.</Shell_EMP.description>

  <Bullet_Shell_EMP.label>obus à impulsion électromagnétique</Bullet_Shell_EMP.label>


  <!-- Firefoam -->

  <Shell_Firefoam.label>obus anti-incendie</Shell_Firefoam.label>
  <Shell_Firefoam.description>Un obus pressurisé rempli de mousse anti-incendie. Peut être tiré à partir de mortiers ou installé comme un piège. Explose lorsqu'il est endommagé.</Shell_Firefoam.description>

  <Bullet_Shell_Firefoam.label>obus anti-incendie</Bullet_Shell_Firefoam.label>


  <!-- Antigrain warhead -->

  <Shell_AntigrainWarhead.label>ogive à antimatière</Shell_AntigrainWarhead.label>
  <Shell_AntigrainWarhead.description>Une minuscule ogive high-tech habituellement utilisée par les vaisseaux spatiaux ou les machines de guerre des sociétés spatiales avancées. Alimenté par un grain d'antimatière, il crée une énorme explosion et déclenche des incendies autour de la cible. Peut être tiré à partir de mortiers ou installé comme un piège. Explose lorsqu'il est endommagé.</Shell_AntigrainWarhead.description>

  <Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>ogive à antimatière</Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>


</LanguageData>
