<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <Beer.label>bière</Beer.label>
  <Beer.description>La première boisson consommée par l'humanité, l'eau mise à part. La bière est bonne, mais provoque une intoxication. Trop en consommer peut provoquer une addiction.</Beer.description>
  <Beer.ingestible.ingestCommandString>Boire {0}</Beer.ingestible.ingestCommandString>
  <Beer.ingestible.ingestReportString>Boit {0}.</Beer.ingestible.ingestReportString>

  <Wort.label>moût</Wort.label>
  <Wort.description>Bière avant fermentation. Ce liquide doit être transféré dans un baril de fermentation avant qu'il ne devienne une bière buvable.</Wort.description>

  <WakeUp.label>wake-up</WakeUp.label>
  <WakeUp.description>Un stimulant addictif. Elimine le besoin de repos, et permet aux utilisateurs de travailler pendant de longues périodes sans se fatiguer. La dépendance entraîne une diminution des performances mentales, et parfois, des ruptures psychotiques avec la réalité.</WakeUp.description>
  <WakeUp.ingestible.ingestCommandString>Prendre {0}</WakeUp.ingestible.ingestCommandString>
  <WakeUp.ingestible.ingestReportString>Prend {0}.</WakeUp.ingestible.ingestReportString>

  <SmokeleafJoint.label>smokeleaf joint</SmokeleafJoint.label>
  <SmokeleafJoint.description>Feuilles de smokeleaf préparées en petits rouleaux. Ce produit améliore l'humeur, mais augmente également l'appétit, réduit la concentration et ralentit le mouvement. L'utilisation de smokeleaf peut produire une dépendance. Peut être produit sans équipement, à un lieu d'assemblage artisanal.</SmokeleafJoint.description>
  <SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>Fumer {0}</SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>
  <SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>Fume {0}.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>

  <Flake.label>flake</Flake.label>
  <Flake.description>Une substance floconneuse qui peut être fumée pour induire un bref mais puissant état euphorique. Bien qu'elle soit bon marché à produire, elle est exceptionnellement addictive.</Flake.description>
  <Flake.ingestible.ingestCommandString>Fumer {0}</Flake.ingestible.ingestCommandString>
  <Flake.ingestible.ingestReportString>Fume {0}.</Flake.ingestible.ingestReportString>

  <Yayo.label>yayo</Yayo.label>
  <Yayo.description>Une fine poudre blanche à renifler pour produire un effet euphorique. Le yayo réduit le besoin de repos de l'utilisateur et supprime la douleur. Il est cependant addictif.</Yayo.description>
  <Yayo.ingestible.ingestCommandString>Sniffer {0}</Yayo.ingestible.ingestCommandString>
  <Yayo.ingestible.ingestReportString>Sniffe {0}.</Yayo.ingestible.ingestReportString>

  <GoJuice.label>go-juice</GoJuice.label>
  <GoJuice.description>Une drogue de combat synthétique développée pour les marines spatiales pendant les premiers jours de la guerre interplanétaire. Le go-juice bloque la douleur et augmente les capacités de mêlée et de tir de l'utilisateur. Il améliore également la vitesse de déplacement.\n\nLes chimistes militaires qui l'ont créée n'ont jamais été en mesure de supprimer son addictivité. Certains ont vu cela comme un inconvénient; D'autres y voient un avantage.</GoJuice.description>
  <GoJuice.ingestible.ingestCommandString>S'injecter {0}</GoJuice.ingestible.ingestCommandString>
  <GoJuice.ingestible.ingestReportString>S'injecte {0}.</GoJuice.ingestible.ingestReportString>

  <Penoxycyline.label>penoxycyline</Penoxycyline.label>
  <Penoxycyline.description>Un médicament pour bloquer diverses infections : le paludisme, la maladie du sommeil et la peste. À prendre tous les cinq jours.</Penoxycyline.description>
  <Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>Prendre {0}</Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>
  <Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>Prend {0}.</Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>

  <Luciferium.label>luciferium</Luciferium.label>
  <Luciferium.description>Une concoction de mécanites avancés de glitterworld qui améliorent considérablement le fonctionnement du corps à tous les égards. Malheureusement, sans les effets modérateurs des doses régulières tous les cinq ou six jours, les mécanites perdent leur cohésion, provoquant des rages incontrôlables continues, et finalement la mort.\n\nAprès la première dose, il n'y a plus aucun moyen d'enlever les mécanites.\n\nSur les urbworlds, ils appellent le luciferium le 'Marché du Diable'. Beaucoup ont été forcés de tuer des amis quand plus aucune pilule rouge séduisante n'est disponible.</Luciferium.description>
  <Luciferium.ingestible.ingestCommandString>Prendre {0}</Luciferium.ingestible.ingestCommandString>
  <Luciferium.ingestible.ingestReportString>Prend {0}.</Luciferium.ingestible.ingestReportString>


</LanguageData>
