<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  

  <PlantPotato.label>plant de pommes de terre</PlantPotato.label>
  <PlantPotato.description>Un tubercule simple et très nourrissant. Pousse bien dans un sol relativement pauvre.</PlantPotato.description>

  <PlantCorn.label>plant de maïs</PlantCorn.label>
  <PlantCorn.description>Plante à gros grain qui produit des épis de délicieux grains jaunes. Prend un temps relativement long à croître, mais donne beaucoup de nourriture, prend beaucoup de temps pour se gâter, et les épis peuvent être consommés crus. Demande un sol fertile pour bien grandir.</PlantCorn.description>

  <PlantRice.label>plant de riz</PlantRice.label>
  <PlantRice.description>Petite plante qui se développe dans un sol riche et donne de la nourriture rapidement, mais n'est pas agréable à manger crue.</PlantRice.description>

  <PlantStrawberry.label>plant de fraisier</PlantStrawberry.label>
  <PlantStrawberry.description>Un fruit fragile mais goûteux. Délicieux même cru, il a besoin d'un sol riche pour pousser.</PlantStrawberry.description>

  <PlantHaygrass.label>herbe à foin</PlantHaygrass.label>
  <PlantHaygrass.description>Un mélange d'herbes riches en nutriments qui donnent de grandes quantités de foin. Le foin est comestible par les animaux, mais pas par les humains.</PlantHaygrass.description>


  

  <PlantCotton.label>plant de coton</PlantCotton.label>
  <PlantCotton.description>Produit du coton, une fibre végétale utilisée dans la fabrication de tissu.</PlantCotton.description>

  <PlantDevilstrand.label>diabledeau</PlantDevilstrand.label>
  <PlantDevilstrand.description>Ce champignon délicat a été conçu par génie génétique pour produire une soie de haute qualité. Longtemps réputé pour avoir des vertus mystiques, il doit son nom à la cupidité qu'il inspire.</PlantDevilstrand.description>

  <PlantHealroot.label>racine de vie</PlantHealroot.label>
  <PlantHealroot.description>Une plante poussant lentement qui donne de l'herbe médicinale une fois récoltée.\n\nCes racines de vie ont été progressivement rapportées au fil des siècles par les colons. Elles sont parfois appelées «main du soigneur» par les peuples tribaux, un surnom qu'elles doivent à leurs cinq vertus médicinales majeures.</PlantHealroot.description>


  

  <PlantHops.label>plant de houblon</PlantHops.label>
  <PlantHops.description>Une plante à fleurs qui donne le houblon, c'est un ingrédient essentiel pour la bière.</PlantHops.description>

  <PlantPsychoid.label>plant de plante psychoïde</PlantPsychoid.label>
  <PlantPsychoid.description>Une plante feuillue. Ses feuilles peuvent être raffinées en différentes formes de drogue psychoïde.</PlantPsychoid.description>

  <PlantSmokeleaf.label>plant de smokeleaf</PlantSmokeleaf.label>
  <PlantSmokeleaf.description>Une plante feuillue cultivée pour ses effets psychotropes. Les feuilles de smokeleaf peuvent être transformées à un lieu d'assemblage artisanal.</PlantSmokeleaf.description>


</LanguageData>
