<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<PlantPotato.label>Pomme de terre</PlantPotato.label>
	<PlantPotato.description>La pomme de terre est un tubercule simple, facile a cultiver et particulièrement nourrissant. La pomme de terre se satisfait d'un sol relativement pauvre.</PlantPotato.description>

	<PlantStrawberry.label>Fraisier</PlantStrawberry.label>
	<PlantStrawberry.description>La fraise est un fruit fragile mais particulièrement goûteux. Elle peut être consommée crue mais nécessite un sol riche pour se développer.</PlantStrawberry.description>

	<PlantRose.label>Rosier</PlantRose.label>
	<PlantRose.description>La rose, reine des fleurs, peut être cultivée et récoltée depuis les rosiers.</PlantRose.description>

	<PlantDaylily.label>Fleur de Lys</PlantDaylily.label>
	<PlantDaylily.description>Une belle fleur, cultivable en masse. Elle est aussi consommée sur certaines planètes.</PlantDaylily.description>

	<PlantAgave.label>Agave</PlantAgave.label>
	<PlantAgave.description>Une plante qui pousse sur les sols arides et désertiques. Elle possède de larges feuilles qui cachent de délicieux fruits comestibles.</PlantAgave.description>

	<PlantRaspberry.label>Framboisier</PlantRaspberry.label>
	<PlantRaspberry.description>Un buisson plein de délicieuses framboises.</PlantRaspberry.description>

	<PlantBush.label>Buisson</PlantBush.label>
	<PlantBush.description>Un petit buisson, tout ce qu'il y a de plus normal.</PlantBush.description>

	<PlantPovertyGrass.label>Mauvaise herbe</PlantPovertyGrass.label>
	<PlantPovertyGrass.description>Des herbes hautes et envahissantes, poussant anarchiquement tant qu'il y a de la lumière et un sol un minimum fertile.</PlantPovertyGrass.description>

	<PlantDandelion.label>Pissenlit</PlantDandelion.label>
	<PlantDandelion.description>Une fleur banale et répandue, souvent considérée comme une mauvaise herbe de par sa propagation. Elle reste jolie à regarder. Attention à l'odeur toutefois !</PlantDandelion.description>

	<PlantSaguaroCactus.label>Cactus</PlantSaguaroCactus.label>
	<PlantSaguaroCactus.description>Un grand cactus qui pousse sur les territoires les plus arides de la planète.</PlantSaguaroCactus.description>

	<PlantPincushionCactus.label>Cactus épineux</PlantPincushionCactus.label>
	<PlantPincushionCactus.description>Un petit cactus dont le nom vient de sa similarité avec une pelote d'épingles.</PlantPincushionCactus.description>
	
	
	
</LanguageData>