<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>bébés</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Les bébés ne peuvent pas marcher et doivent être pris en charge. Dans l'onglet "Travail", affectez quelqu'un à la garde d'enfants.\n\nVous pouvez utiliser l'onglet "Alimentation" du bébé pour affecter des personnes spécifiques à son alimentation. Alternativement, les colons affectés à la garde d'enfants donneront aux bébés des aliments qu'ils peuvent manger, tels que des aliments pour bébés, du lait et de la gelée d'insectes. Vous pouvez produire de la nourriture pour bébé sur une cuisinière ou un feu de camp.\n\nLes bébés peuvent dormir dans des lits ou des berceaux. Un berceau de haute qualité rendra un bébé heureux. Vous pouvez également placer plusieurs berceaux dans une chambre sans la transformer en caserne.\n\nLes bébés deviennent des enfants à 3 ans. Par défaut, les bébés vieillissent 4 fois plus vite que les adultes. Vous pouvez régler cela dans les paramètres du défi du conteur.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>enfant</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>En vieillissant, les enfants acquièrent des caractéristiques et des passions, et deviennent capables d'accomplir d'avantage de taches.\n\nLes enfants ont un besoin d'apprentissage qui peuvent être satisfaits de plusieurs façons. Vous pouvez voir les activités d'apprentissage qu'un enfant désire dans son onglet Besoins. Les enfants ne feront des activités d'apprentissage que lorsque leur emploi du temps sera défini sur Loisirs ou sur n'importe quoi. Un besoin d'apprentissage satisfait aide un enfant à atteindre des niveaux de croissance plus rapidement, ce qui se traduit par plus de passions et de choix pendant les moments de croissance.\n\nLes enfants ne peuvent porter que des vêtements spéciaux de taille enfant.\n\nLes enfants deviennent adultes à 13 ans. Par défaut, les enfants vieillissent 4 fois plus rapidement que les adultes. Vous pouvez régler cela dans les paramètres du défi du conteur.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Repos de la mort</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Les colons porteurs du gène du repos de la mort doivent périodiquement se régénérer dans un coma spécial appelé repos de la mort. Cela prend plusieurs jours.\n\nDes machines spéciales placées près du cercueil peuvent donner des bonus au repos de la mort. Une personne ne peut se connecter qu'à un nombre limité de machines - ce nombre est indiqué par sa capacité de repos de la mort.\n\nVous pouvez augmenter la capacité de repos de la mort en injectant des sérums de capacité de repos de la mort. Ceux-ci peuvent être achetés auprès des commerçants.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Gènes et xénotypes</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Certaines personnes ont des gènes différents de ceux des humains de base. Affichez les gènes d'une personne en ouvrant son onglet Bio et en cliquant sur le nom du xénotype en haut.\n\nUn xénotype est un ensemble de gènes qui définit une "espèce" d'humain alternatif.\n\nIl existe deux types de gènes : Gènes germinaux sont transmis aux enfants, tandis que les xénogènes ne le sont pas et doivent être implantés à l'aide de xénogermes.\n\nCréez des xénotypes personnalisés en recherchant la xénogénétique et en construisant un assembleur de gènes.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mechanitors</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Les méchanitors utilisent un implant de méch-lien pour contrôler les mécanoïdes.\n\nLes mécanoïdes sont affectés à des groupes de contrôle. Vous pouvez modifier le mode de comportement d'un groupe de contrôle en sélectionnant le mécanoïde ou le méchanitor, puis en cliquant sur l'icône du mode de comportement dans le groupe de contrôle. L'équipement et les implants peuvent augmenter le nombre de groupes de contrôle.\n\nLes méchanitors n'ont de la bande passante que pour contrôler un certain nombre de mécanoïdes. L'équipement spécial des méchanitors et les bâtiments de nœuds de bande peuvent augmenter la bande passante totale d'un méchanitor.\n\nL'onglet MECHS fournit un aperçu des mécanoïdes de votre colonie. Ici, vous pouvez recruter des mécanoïdes, modifier leur groupe de contrôle, définir des zones autorisées, etc.\n\nLes méchanitors peuvent également invoquer de puissants super-mécanoïdes ennemis. Ces super-mécanoïdes perdent des puces uniques qui peuvent être utilisées pour faire progresser votre technologie mécanoïde et construire des unités spéciales.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mecanoïdes dans les caravanes</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Pendant le déplacement des caravanes, les mécanoïdes tombent dans un état semi-létargique pour préserver leur énergie. Cela leur permet de parcourir de longues distances sans perdre d'énergie. Une fois arrivés à destination, les mécanoïdes reviendront automatiquement à leur mode de travail précédent.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>terrain pollué</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Éloignez vos colons des terrains pollués. Chaque fois qu'ils se trouvent sur un terrain pollué, ils accumulent de la toxitoxicité. Cela finit par devenir mortel.\n\nNettoyez le terrain pollué en plaçant une ZONE DE DÉPOLLUTION. Les colons transformeront la pollution en déchets toxiques, qui doivent être conservés congelés.\n\nCertains vêtements, implants et modifications génétiques peuvent protéger contre l'accumulation toxique.\n\nLes cultures normales ne peuvent pas survivre sur un terrain pollué.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>