<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
	
	<CameraDolly.helpTexts>
		<li>Déplacez la caméra en cliquant-déplaçant sur le BOUTON SOURIS CENTRAL ou grace aux touches WASD.</li>
	</CameraDolly.helpTexts>
	
	
	<Rescuing.helpTexts>
		<li>Pour aider un colon blessé, sélectionnez un colon en bonne santé et faites un clic-droit sur le colon blessé.</li>
	</Rescuing.helpTexts>
	
	<Capturing.helpTexts>
		<li>Un ennemi a été mis hors d'état de nuire. Vous pouvez le capturer!</li>
		<li>Pour capturer, sélectionnez un colon, faites un clic-droit sur l'ennemi blessé, puis sélectionnez "Capturer".\n\nVous aurez besoin d'un lit supplémentaire réservé aux prisonniers.</li>
	</Capturing.helpTexts>
	
	<Drafting.helpTexts>
		<li>Pour contrôler directement un colon lors d'un combat, Mobilisez-les en les sélectionnant et en cliquant sur "Mobiliser".</li>
		<li>Un colon mobilisé ne fera que ce que vous leur indiquez, et ne peux exécuter que des actions de combat. Ceux équipés d'armes les utiliseront si possible.\n\nNe laissez pas vos colons mobilisés trop longtemps - ils commenceront à avoir faim et deviendront mécontents.</li>
	</Drafting.helpTexts>
	
	<Forbidding.helpTexts>
		<li>Les colons n'interagiront pas avec les objets marqués INTERDIT.\n\nSélectionnez la nourriture et le métal autour de votre zone d'atterrissage, et appuyez sur F pour lever l'interdiction.</li>
	</Forbidding.helpTexts>
	
	<BillsTab.helpTexts>
      <li>Pour que vos colons travaillent à un établi, sélectionnez l'établi et ouvrez le menu "Commandes". D'ici, vous pouvez indiquer quels repas cuisiner, quelles choses fabriquer ou quelles créatures abattre.</li>
    </BillsTab.helpTexts>
	
	<GrowingFood.helpTexts>
		<li>Pour faire pousser de la nourriture, placez une PLANTATION en utilisant le menu Architecture.\n\nElles ne peuvent être placées que sur un sol fertile.</li>
	</GrowingFood.helpTexts>
	
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts>
		<li>Astuce:\n\nPour envoyer des objets ou de l'argent aux vaisseaux de commerce, vous devez construire une BALISE DE COMMERCE ORBITAL et placer une zone de stockage près de celle-ci.</li>
	</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts>
	
	<ReadingAlerts.helpTexts>
		<li>Si vous n'êtes pas sûr de quoi faire, jetez un oeil aux ALERTES à droite de l'écran.</li>
	</ReadingAlerts.helpTexts>
	
	<CameraZoom.helpTexts>
		<li>Vous pouvez zoomer et dézoomer avec la MOLETTE de la souris ou avec les touches T et G.</li>
	</CameraZoom.helpTexts>
	
	<TimeControls.helpTexts>
		<li>Vous pouvez accélerer, ralentir ou arrêter le temps en utilisant les contrôles en bas à droite.</li>
	</TimeControls.helpTexts>
	
	<PrisonerTab.helpTexts>
		<li>Rendez-vous dans l'onglet "Prisonnier" d'un prisonnier pour définir la façon dont il sera traîté.\n\nIl vous faudra définir un Gardien pour prendre soin des prisonnier.</li>
	</PrisonerTab.helpTexts>
	
	<Mining.helpTexts>
		<li>Vous pouvez indiquer où miner en utilisant le menu ARCHITECTURE.\n\nMiner des MINERAUX produit du METAL.\n\nMiner de la ROCHE ne produit rien. </li>
	</Mining.helpTexts>
	
	<WorkOverview.helpTexts>
		<li>Vous pouvez définir les options de travail de chaque colon dans la VUE GENERALE en bas de l'écran.\n\nIls accompliront toujours le travail avec le plus haut niveau de priorité qu'ils peuvent trouvé.</li>
		<li>Les colons ne feront pas les travaux qu'ils n'ont pas actifs.\n\nSi personne n'a un certain travail actif, il ne se fera jamais !</li>
	</WorkOverview.helpTexts>
	
	<EquippingWeapons.helpTexts>
		<li>Pour qu'un de vos colons équipe une arme, sélectionnez-le puis faites un clic-droit sur l'arme.\n\nIl y a des armes sur le sol, près de là où vous vous êtes écrasés.</li>
	</EquippingWeapons.helpTexts>
	
	<HomeRegion.helpTexts>
		<li>La ZONE DE BASE indique à vos colons quelle zone nettoyer et où éteindre les feux.\n\nVous pouvez définir la ZONE DE BASE dans la catégorie Zone du menu Architecture.</li>
	</HomeRegion.helpTexts>
	
	<StorageTabCategories.helpTexts>
			<li>Dans l'onglet stockage, vous pouvez dérouler les catégories afin d'autoriser ou d'interdire des objets précis. Cliquez sur les triangles à gauche des noms de catégories.</li>
	</StorageTabCategories.helpTexts>
	
	<StorageTab.helpTexts>
			<li>Vous pouvez configurer les zones de stockages et les batiments de stockages en les sélectionnant et en ouvrant l'onglet STOCKAGE en bas à gauche du panneau d'inspection.</li>
	</StorageTab.helpTexts>
	
	<SpacePause.helpTexts>
			<li>Appuyez sur ESPACE pour basculer le jeu en pause.\n\nVous pouvez donner des ordres lorsqu'en pause.\n\nRappelez-vous en : si les choses deviennent mouvementées, appuyez sur ESPACE !</li>
	</SpacePause.helpTexts>
	
	<RightClickClearLetter.helpTexts>
		<li>Vous pouvez faire disparaitre rapidement des alertes en faisant un clic-droit dessus.</li>
	</RightClickClearLetter.helpTexts>
	
	<OpeningComms.helpTexts>
		<li>Pour communiquer, sélectionnez un colon et faites clic-droit sur la console.</li>
	</OpeningComms.helpTexts>
	
	<helpTexts>
		<li>Vous pouvez changer la PRIORITÉ d'un stockage. Les colons rempliront les zones de hautes priorités en premier.</li>
	</helpTexts>
	
	<Wiki.helpTexts>
			<li>Vous pouvez chercher plus d'information sur le WIKI.\n\nUtilisez le lien en bas à droite de l'écran. (Attention : traduction française incomplète !)</li>
	</Wiki.helpTexts>
	
	<TradeGoodsMustBeNearBeacon.helpTexts>
      <li>Vous ne pouvez vendre que les objets à proximité d'une balise de commerce orbitale, et qui ne soient pas sous un toît.</li>
    </TradeGoodsMustBeNearBeacon.helpTexts>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	

</LanguageData>