<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: boreal forest -->
  <BorealForest.label>forêt boréale</BorealForest.label>
  <!-- EN: Forests of coniferous trees. Despite the harsh winters, boreal forests sustain a diverse population of small and large animals, and have warm summers. -->
  <BorealForest.description>Des forêts nordiques de conifères. Malgré les hivers difficiles, les forêts boréales abritent diverses espèces d'animaux de petite et grande taille. Les saisons d'été sont chaudes. Le déplacement est très lent en hiver à cause de la neige.</BorealForest.description>
  
  <!-- EN: cold bog -->
  <ColdBog.label>tourbière glacée</ColdBog.label>
  <!-- EN: A wetland packed with trees and vines. Much of the marshy land here can't support heavy structures, moving around is slow due to choking vegetation. Disease is endemic in this dense, wet ecosystem. -->
  <ColdBog.description>Une terre humide avec peu d'animaux, mais une végétation luxuriante. Il y a bien plus de broussailles et moins d'arbres que dans des marais typiques. La majorité du terrain ne peut supporter de structures massives, ce qui rend la survie difficile.</ColdBog.description>
  
  <!-- EN: ice sheet -->
  <IceSheet.label>glacier</IceSheet.label>
  <!-- EN: Sheets of ice which can be kilometers thick. There is no soil for plants to grow in. The only animals here are migrating to somewhere else - or badly lost. -->
  <IceSheet.description>La surface est constituée de couches de glace pouvant atteindre plusieurs kilomètres d'épaisseur. Il n'y a pas de terres cultivables, pas de roche ni de végétaux. Les seuls animaux présents sont en pleine migration vers d'autres lieux, ou bien fatalement égarés. La neige ralentit le déplacement, mais il y a des plaques de glace qui facilitent la marche.</IceSheet.description>
  
  <!-- EN: sea ice -->
  <SeaIce.label>banquise</SeaIce.label>
  <!-- EN: Permanent ice sheets floating on water. There is no soil for plants to grow, no minerals to mine, and almost no animal life. -->
  <SeaIce.description>Plaques de glace flottant sur l'eau. Il n'y a pas de terres cultivables, pas de végétaux ni de roche, et très peu d'animaux. Le déplacement est très lent à cause de l'épaisseur de la neige et des crevasses.</SeaIce.description>
  
  <!-- EN: tundra -->
  <Tundra.label>toundra</Tundra.label>
  <!-- EN: These mostly-frozen plains bear almost no trees and little vegetation. There are a few small animals interspersed with large herds of migratory grazers and their predators. -->
  <Tundra.description>Ces plaines quasiment gelées disposent de peu d'arbres et de végétation. De petits animaux peuplent ces terres régulièrement traversées par les animaux migratoires, souvent accompagnés de leurs prédateurs.</Tundra.description>
  
</LanguageData>