<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Compatible vAlpha 640 -->
<LanguageData>

  <!-- ======== Unlandable biomes ==========-->

  <Ocean.label>Océan</Ocean.label>
  <Ocean.description>Un océan, génial pour les poissons, un peu moins génial pour vous.</Ocean.description>

  <!-- ======== Landable biomes ==========-->
  
  <IceSheet.label>Banquise</IceSheet.label>
  <IceSheet.description>La surface est constituée de couches de glace pouvant atteindre plusieurs kilomètres d'épaisseur. Il n'y a pas de terres arables, pas de roche ni de végétaux. Les seuls animaux présents sont en pleine migration vers d'autres lieux, ou bien fatalement égarés.</IceSheet.description>
  
  <AridShrubland.label>Savane</AridShrubland.label>
  <AridShrubland.description>Un biome sec, mais pas un désert sans vie. Similaire au Sud Ouest des États-Unis au début du 21e siècle.</AridShrubland.description>

  <TemperateForest.label>Forêt tempérée</TemperateForest.label>
  <TemperateForest.description>Un biome accueillant, dominé par des forêts d'arbres feuillus entrecoupées de clairières fertiles. De nombreux animaux peuplent ces forêts et ces plaines boisées.</TemperateForest.description>

  <Desert.label>Désert</Desert.label>
  <Desert.description>Une région chaude et séche, seules quelques rares formes de vie sont capables de supporter ce climat.</Desert.description> 
  
  <TropicalRainforest.label>Jungle tropicale</TropicalRainforest.label>
  <TropicalRainforest.description>Une jungle chaude et humide. La végétation dense et les animaux sauvages agressifs rendent difficile l'installation et la survie.</TropicalRainforest.description>

  <BorealForest.label>Forêt boréale</BorealForest.label>
  <BorealForest.description>Des forêts nordiques de conifères. Malgré les hivers difficiles, les forêts boréales abritent diverses espèces d'animaux de petite et grande taille.</BorealForest.description>
 
  <Tundra.label>Toundra</Tundra.label>
  <Tundra.description>Ces plaines quasiment gelées disposent de peu d'arbres et de végétation. De petits animaux peupelent ces terres régulièrement traversées par les animaux migratoires, souvent acompagnés de leurs prédateurs.</Tundra.description>

  <ExtremeDesert.label>Désert extrême</ExtremeDesert.label>
  <ExtremeDesert.description>Une région extrêmement aride, pratiquement dépourvue de formes de vie. La chaleur intense et le manque de végétations rendent la survie très difficile, même pour des animaux bien adaptés.</ExtremeDesert.description>
    
</LanguageData>
