<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>spaciens</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity's oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Conçus pour la vie parmi les étoiles, les spaciens sont construits pour résister aux conditions implacables de la vie dans l'espace intersidéral. Leur peau réflective et adaptative à la pression offre une isolation contre les températures extrêmes et leur permet de survivre à une brève exposition au vide spatial. Ces adaptations les rendent inestimables pour les réparations en sortie extravéhiculaire et les scénarios de décompression d'urgence.\n\nLa plupart des spaciens passent leur vie au-delà de la gravité planétaire, ce qui conduit à une masse musculaire inférieure et à une force physique réduite par rapport aux humains ordinaire. Cependant, leur résilience dans les environnements en apesanteur les rend essentiels pour la maintenance des plateformes orbitales et le travail à bord des vaisseaux longs courriers.\n\nEn tant que l'un des plus anciens xénotypes de l'humanité, les spaciens ont joué un rôle crucial dans la colonisation de l'espace. Ils sont une vue commune dans les stations de l'espace profond et les vaisseaux interstellaires, où la modification génétique est souvent une solution plus rentable que la mise à niveau des vaisseaux spatiaux pour soutenir la physiologie humaine non modifiée.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Conçus pour la vie parmi les étoiles, les spaciens sont construits pour résister aux conditions implacables de la vie dans l'espace intersidéral. Leur peau réflective et adaptative à la pression offre une isolation contre les températures extrêmes et leur permet de survivre à une brève exposition au vide spatial.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>