<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: band node -->
  <BandNode.label>nœud de bande</BandNode.label>
  <!-- EN: A mechanoid-band signal amplifier. Band nodes must be tuned to a specific mechanitor. This will add 1 bandwidth to that mechanitor's total bandwidth, allowing them to control more mechanoids.\n\nOnce a band node is constructed, it can be quickly tuned to a mechanitor. However, retuning a band node to a different mechanitor takes significantly longer. -->
  <BandNode.description>Un amplificateur de signal à bande mécanoïde. Les nœuds de bande doivent être affectés à un méchanitor spécifique. Cela ajoutera 1 bande passante à la bande passante totale de ce méchanitor, lui permettant de contrôler plus de mécanoïdes.\n\nUne fois qu'un nœud de bande est construit, il peut être rapidement affecté à un méchanitor. Cependant, réaffecter un nœud de bande à un autre méchanitor prend beaucoup plus de temps.</BandNode.description>
  
  <!-- EN: mechband antenna -->
  <BurnoutMechlinkBooster.label>antenne mechbande</BurnoutMechlinkBooster.label>
  <!-- EN: A mech-band signaling device. When activated, it puts out a powerful mech signal pulse, which will attract an ultra-heavy feral mechanoid to attack with its escorts. If you can defeat it, you can collect special technologies from its corpse. The signal pulse burns out the transmitter, so this building can only be used once. -->
  <BurnoutMechlinkBooster.description>Un dispositif d'émission de signaux par mechbande. Lorsqu'elle est activée, elle émet une puissante impulsion de signal mech, qui attirera un mécanoïde sauvage ultra-lourd pour attaquer avec ses escortes. Si vous pouvez le vaincre, vous pouvez collecter des technologies spéciales sur son cadavre. L'impulsion du signal brûle l'émetteur, cette structure ne peut donc être utilisé qu'une seule fois.</BurnoutMechlinkBooster.description>
  <!-- EN: Summon warqueen threat -->
  <BurnoutMechlinkBooster.comps.CompUsable.useLabel>Invoquer une menace de reine de guerre</BurnoutMechlinkBooster.comps.CompUsable.useLabel>
  
  <!-- EN: gene assembler -->
  <GeneAssembler.label>assembleur de gènes</GeneAssembler.label>
  <!-- EN: A workbench for creating implantable xenogerms from genepacks stored in nearby gene banks. Genepacks are not consumed in this process and can be reused. -->
  <GeneAssembler.description>Un établi pour créer des xénogermes implantables à partir de packs de gènes stockés dans des banques de gènes à proximité. Les packs de gènes ne sont pas consommés dans ce processus et peuvent être réutilisés.</GeneAssembler.description>
  
  <!-- EN: gene bank -->
  <GeneBank.label>banque de gènes</GeneBank.label>
  <!-- EN: This building can store genepacks and make them usable to create new xenogerms, when placed near a gene assembler. Large gene libraries require many gene banks.\n\nWhen powered, gene banks prevent genepacks from deteriorating and will slowly repair deterioration. -->
  <GeneBank.description>Cette structure peut stocker des packs de gènes et les rendre utilisables pour créer de nouveaux xénogermes, lorsqu'elle est placée à proximité d'un assembleur de gènes. Les grandes bibliothèques de gènes nécessitent de nombreuses banques de gènes.\n\nLorsqu'elles sont alimentées, les banques de gènes empêchent les packs de gènes de se détériorer et réparent lentement la détérioration.</GeneBank.description>
  
  <!-- EN: gene extractor -->
  <GeneExtractor.label>extracteur de gènes</GeneExtractor.label>
  <!-- EN: An automated surgery machine that can extract a person's genes and create a genepack from them. The extracted genes will be randomly selected from the person's xenogenes and germline genes. You can force someone into the machine, but they won't like it.\n\nExtracting a person's genes while their genes are currently regrowing will kill them. Otherwise, gene extraction causes no lasting harm.\n\nGenes that require archite capsules are too complex to be extracted. -->
  <GeneExtractor.description>Une machine chirurgicale automatisée qui peut extraire les gènes d'une personne et créer un pack de gènes à partir de ceux-ci. Les gènes extraits seront choisis au hasard parmi les xénogènes et les gènes germinaux de la personne. Vous pouvez forcer quelqu'un à entrer dans la machine, mais il n'aimera pas ça.\n\nExtraire les gènes d'une personne pendant que ses gènes se régénèrent la tuera. Sinon, l'extraction de gènes ne cause aucun dommage durable.\n\nLes gènes qui nécessitent des capsules d’archites sont trop complexes pour être extraits.</GeneExtractor.description>
  
  <!-- EN: gene processor -->
  <GeneProcessor.label>processeur de gènes</GeneProcessor.label>
  <!-- EN: A genetic analysis and processing system. Placed near a gene assembler, it increases the maximum genetic complexity of the xenogerms you can assemble. Building multiple gene processors will increase the genetic complexity limit further. -->
  <GeneProcessor.description>Un système d'analyse et de traitement génétique. Placé à proximité d'un assembleur de gènes, il augmente la complexité génétique maximale des xénogermes que vous pouvez assembler. Construire plusieurs processeurs de gènes augmentera encore plus la limite de complexité génétique.</GeneProcessor.description>
  <!-- EN: Gene complexity increase -->
  <GeneProcessor.comps.CompInspectStringGeneProcessor.inspectString>Augment la complexité génétique</GeneProcessor.comps.CompInspectStringGeneProcessor.inspectString>
  
  <!-- EN: growth vat -->
  <GrowthVat.label>cuve d'incubation</GrowthVat.label>
  <!-- EN: A vat of fluid which can gestate an embryo or accelerate a child's growth.\n\nWhile growing or gestating, the vat must be fed with a constant supply of nutrition to provide the feedstock for growth. Gestating an embryo takes twice the nutrition of accelerating a child's growth.\n\nEmbryos are gestated for 9 days before a baby is formed. There is a risk of health complications.\n\nChild growth can only be accelerated up to age 18, but not beyond. While growing, a child's skills will slowly increase. Children raised in growth vats will have lower skills and gain fewer passions than normal.\n\nThe device uses chemical injections, electrical stimulation, and simple mechanite treatments to push the body to grow. Growth vats are often used to quickly manufacture engineered workers or warriors. -->
  <GrowthVat.description>Une cuve de liquide qui peut engendrer un embryon ou accélérer la croissance d'un enfant.\n\nPendant la croissance ou la gestation, la cuve doit être alimentée avec un apport constant de nutriments pour fournir la matière première nécessaire à la croissance. La gestation d'un embryon nécessite deux fois plus de nutriments que l'accélération de la croissance d'un enfant.\n\nLes embryons sont en gestation pendant 9 jours avant la formation d'un bébé. Il existe un risque de complications de santé.\n\nLa croissance de l'enfant ne peut être accélérée que jusqu'à 18 ans, mais pas au-delà. En grandissant, les compétences d'un enfant augmenteront lentement. Les enfants élevés dans des cuves d'incubation auront moins de compétences et gagneront moins de passions que la normale.\n\nL'appareil utilise des injections chimiques, une stimulation électrique et des traitements simples à base de mécanites pour amener le corps à se développer. Les cuves d'incubation sont souvent utilisées pour fabriquer rapidement des ouvriers ou des guerriers.</GrowthVat.description>
  
  <!-- EN: mechband dish -->
  <MechbandDish.label>parabole mechbande</MechbandDish.label>
  <!-- EN: A mech-band signaling device more powerful than the normal mechlink antenna. When activated, it puts out an ultra-powerful mech signal pulse, which will attract a mechanoid commander to attack with its escorts. If you can defeat it, you can collect special technologies from its corpse. The signal pulse burns out the dish, so this building can only be used once. -->
  <MechbandDish.description>Un dispositif d'émission de signaux par mechbande plus puissant que l'antenne mechbande normale. Lorsqu'elle est activée, elle émet une impulsion de signal mech ultra-puissante, qui incitera un commandant mécanoïde à attaquer avec ses escortes. Si vous pouvez le vaincre, vous pouvez collecter des technologies spéciales sur son cadavre. L'impulsion du signal brûle la parabole, donc cette structure ne peut être utilisé qu'une seule fois.</MechbandDish.description>
  <!-- EN: Summon apocriton threat -->
  <MechbandDish.comps.CompUsable.useLabel>Invoquer une menace d'apocrite</MechbandDish.comps.CompUsable.useLabel>
  
  <!-- EN: mech booster -->
  <MechBooster.label>booster mech</MechBooster.label>
  <!-- EN: A remote energy and computation enhancement device. Any friendly mechanoids in its effect radius will move and work faster. -->
  <MechBooster.description>Un dispositif d'amélioration de l'énergie et du calcul à distance. Tous les mécanoïdes amis dans son rayon d'action se déplaceront et travailleront plus rapidement.</MechBooster.description>
  
  <!-- EN: pollution pump -->
  <PollutionPump.label>pompe à pollution</PollutionPump.label>
  <!-- EN: A groundwater-filtering pump which slowly cleans polluted terrain. The extracted pollution is formed into toxic wastepacks which must be hauled away. -->
  <PollutionPump.description>Une pompe de filtration des eaux souterraines qui nettoie lentement les terrains pollués. La pollution extraite est transformée en déchets toxiques qui doivent être évacués.</PollutionPump.description>
  
  <!-- EN: blood torch -->
  <SanguphageMeetingTorch.label>torche de sang</SanguphageMeetingTorch.label>
  <!-- EN: A specially-treated wooden torch that produces a red light over a large area. Sanguophages gather around torches like these during their ceremonial meetings. The sanguine glow is particularly pleasing to individuals with the bloodfeeder gene. It can be automatically refueled with wood, and produces a small amount of heat. -->
  <SanguphageMeetingTorch.description>Une torche en bois spécialement traitée qui produit une lumière rouge sur une grande surface. Les sanguophages se rassemblent autour de torches comme celles-ci lors de leurs réunions cérémonielles. La lueur sanguine est particulièrement agréable pour les personnes portant le gène hématophage. Elle peut être automatiquement alimenté en bois et produit une petite quantité de chaleur.</SanguphageMeetingTorch.description>
  
  <!-- EN: crashed shuttle -->
  <ShuttleCrashed_Exitable.label>navette écrasée</ShuttleCrashed_Exitable.label>
  <!-- EN: A spacer-tech shuttle designed for transit between surface and orbit, or between moons of a planetary system. -->
  <ShuttleCrashed_Exitable.description>Une navette spatiale conçue pour le transit entre la surface et l'orbite, ou entre les lunes d'un système planétaire.</ShuttleCrashed_Exitable.description>
  
  <!-- EN: crashed mechanitor ship -->
  <ShuttleCrashed_Exitable_Mechanitor.label>vaisseau de méchanitor écrasé</ShuttleCrashed_Exitable_Mechanitor.label>
  <!-- EN: A short-range ship used by a mechanitor to transport mechs for low-orbit or planetary travel. -->
  <ShuttleCrashed_Exitable_Mechanitor.description>Un vaisseau à courte portée utilisé par un méchanitor pour transporter des mechs pour un voyage en orbite basse ou planétaire.</ShuttleCrashed_Exitable_Mechanitor.description>
  
  <!-- EN: toxifier generator -->
  <ToxifierGenerator.label>générateur toxique</ToxifierGenerator.label>
  <!-- EN: This electrical generator very slowly pollutes the terrain in a radius around it while producing energy. If all terrain in the radius is polluted, the generator will shut down. -->
  <ToxifierGenerator.description>Ce générateur électrique pollue très lentement le terrain dans un rayon autour de lui tout en produisant de l'énergie. Si tout le terrain dans le rayon est pollué, le générateur s'arrêtera.</ToxifierGenerator.description>
  
  <!-- EN: IED tox trap -->
  <TrapIED_ToxGas.label>piège tox improvisé</TrapIED_ToxGas.label>
  <!-- EN: A pair of tox gas shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_ToxGas.description>Une paire d'obus à gaz tox reliés à un déclencheur qui explose au contact ou à l'impact d'une balle. Puisqu'il est caché dans le terrain environnant, il ne peut pas être placé à côté d'autres pièges. Les animaux peuvent le repérer lorsqu'ils sont calmes.</TrapIED_ToxGas.description>
  
  <!-- EN: wastepack atomizer -->
  <WastepackAtomizer.label>atomiseur de déchets</WastepackAtomizer.label>
  <!-- EN: A glittertech device that deconstructs toxic wastepacks into inert gases using advanced molecular processes. The process requires considerable amounts of power. -->
  <WastepackAtomizer.description>Un appareil glittertech qui décompose les déchets toxiques en gaz inertes à l'aide de processus moléculaires très avancés. Le processus nécessite des quantités considérables d'énergie.</WastepackAtomizer.description>
  
</LanguageData>