<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>grand gestator</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Un réservoir de fluide riche en mécanites avec des tubes de support pour l'alimentation en matériaux et nutriments. Les méchanitors peuvent l'utiliser pour produire de nouveaux mécanoïdes ou pour ressusciter des mécanoïdes morts. Ce niveau de mech gestator est capable de générer des mécanoïdes moyens, lourds et ultra-lourds.\n\nLe processus utilise des produits chimiques agressifs qui sont stockés dans des déchets toxiques. Les transporteurs doivent retirer les déchets de temps en temps.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>gestator</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Un réservoir de fluide riche en mécanites avec des tubes de support pour l'alimentation en matériaux et nutriments. Les méchanitors peuvent l'utiliser pour produire de nouveaux mécanoïdes ou pour ressusciter des mécanoïdes morts. Ce type de mech gestator basique est uniquement capable de générer des mécanoïdes légers.\n\nLe processus utilise des produits chimiques agressifs qui sont stockés dans des déchets toxiques. Les transporteurs doivent retirer les déchets de temps en temps.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>encodeur de sous-noyau</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Un poste de travail où un méchanitor peut produire des sous-noyaux de base. Les sous-noyaux sont les cerveaux des mécanoïdes, et il en faut un pour produire n'importe quel mécanoïde. Les sous-noyaux de base ne peuvent être utilisés que dans des mécanoïdes simples de niveau basique.\n\nDes sous-noyaux de niveau supérieur peuvent être créés en construisant un scanner ou un extrudeur de sous-noyau.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>extrudeur de sous-noyau</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Un caisson doté de milliers d'injecteurs de sondes tissulaires et d'un scanner à vaporisation cérébral ultra-puissant. Une fois qu'une personne est insérée, l'appareil insère les sondes dans le corps au travers de la peau tandis que l'extrudeur de sous-noyau progresse dans le cerveau, lisant le rayonnement réfléchi et détruisant progressivement le cerveau dans le processus. Le scannage de l'esprit génère un schéma neuro-psychique que le scanner peut transférer de manière analogique vers un nouveau sous-noyau mécanoïde de haut niveau.\n\nLes sous-noyaux sont des cerveaux mécanoïdes et la production de tout mécanoïde en nécessite un. Les sous-noyaux de haut niveau produits par cet extrudeur ne peuvent faire fonctionner que des mécanoïdes de haut niveau.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>scanner de sous-noyau</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Un caisson doté de milliers de minuscules sondes tissulaires et d'un scanner cérébral à haute énergie. Une fois qu'une personne est insérée, le système utilise les sondes et le scanner pour détecter un schéma neuro-psychique qu'il peut transférer de manière analogique vers un nouveau sous-noyau mécanoïde de niveau standard. La personne sera temporairement malade, mais indemne.\n\nLes sous-noyaux sont des cerveaux mécanoïdes et la production de tout mécanoïde en nécessite un. Les sous-noyaux de niveau standard produits par ce scanner ne peuvent faire fonctionner que des mécanoïdes de niveau standard.\n\nDes sous-noyaux de niveau supérieur peuvent être créés en construisant un extrudeur de sous-noyau.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>