<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archite capsule -->
  <ArchiteCapsule.label>capsule d'archites</ArchiteCapsule.label>
  <!-- EN: A small capsule containing archites - microscopic machines produced by a superintelligent archotech. These devices are capable of physical and psychic feats which seem impossible to human scientists. As with all archotechnology, no human can create one. We can only try to scavenge the ones that archotechs create for their own unfathomable reasons.\n\nThis capsule is useless by itself, but it can be spent at a gene assembler to create a new archite-powered xenogerm. This requires researching archogenetics and a genepack that contains an archite gene. Archite genepacks can be obtained from traders. -->
  <ArchiteCapsule.description>Une petite capsule contenant des archites, des machines microscopiques produites par un archotech super intelligent. Ces appareils sont capables de prouesses physiques et psychiques qui semblent impossibles aux scientifiques humains. Comme pour toute archotechnologie, aucun humain ne peut en créer. Nous ne pouvons qu'essayer de récupérer ceux que les archotechs créent pour leurs propres raisons insondables.\n\nCette capsule est inutile en elle-même, mais elle peut être utilisée dans un assembleur de gènes pour créer un nouveau surpuissant xénogerme archite. Cela nécessite des recherches sur l'archogénétique et un ensemble de gènes contenant un gène archite. Les packs de gènes Archite peuvent être obtenus auprès des commerçants.</ArchiteCapsule.description>
  
  <!-- EN: genepack -->
  <Genepack.label>pack de gènes</Genepack.label>
  <!-- EN: A small capsule containing a package of genetic information. To use a genepack, it must be placed in a gene bank near a gene assembler and combined into an implantable xenogerm.\n\nIf not kept in a powered gene bank, this genepack will slowly deteriorate. -->
  <Genepack.description>Une petite capsule contenant un ensemble d'informations génétiques. Pour utiliser un pack de gènes, il doit être placé dans une banque de gènes à proximité d'un assembleur de gènes et combiné dans un xénogerme implantable.\n\nS'il n'est pas conservé dans une banque de gènes alimentée, ce pack de gènes se détériorera lentement.</Genepack.description>
  
  <!-- EN: embryo -->
  <HumanEmbryo.label>embryon</HumanEmbryo.label>
  <!-- EN: A human embryo which can be implanted in a mother to create a pregnancy. -->
  <HumanEmbryo.description>Un embryon humain qui peut être implanté dans une mère pour provoquer une grossesse.</HumanEmbryo.description>
  
  <!-- EN: ovum -->
  <HumanOvum.label>ovule</HumanOvum.label>
  <!-- EN: An extracted, unfertilized human ovum cell stored in a protective capsule. Once fertilized by a male, it becomes an embryo which can then be implanted into a human mother or growth vat. -->
  <HumanOvum.description>une cellule reproductrice non fécondée de femme humaine extraite et stockée dans une capsule protectrice. Une fois fécondé par un mâle, il devient un embryon qui peut ensuite être implanté dans une mère humaine ou dans une cuve d'incubation.</HumanOvum.description>
  
  <!-- EN: mechanoid transponder -->
  <MechanoidTransponder.label>transpondeur mécanoïde</MechanoidTransponder.label>
  <!-- EN: A transponder micro-organ that connects a mechanitor to a mechanoid, even over a great distance. Mechanitors are capable of controlling many mechanoids using a mix of psychic and electromagnetic signals.\n\nDecrypting the transponder will allow you to pinpoint the location of the last mechanitor who controlled the mechanoid. -->
  <MechanoidTransponder.description>Un micro-organe transpondeur qui relie un méchanitor à un mécanoïde, même à grande distance. Les méchanitors sont capables de contrôler de nombreux mécanoïdes en utilisant un mélange de signaux psychiques et électromagnétiques.\n\nLe décryptage du transpondeur vous permettra de localiser le dernier méchanitor qui a contrôlé le mécanoïde.</MechanoidTransponder.description>
  <!-- EN: Decrypt transponder -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>Décrypter le transpondeur</MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>
  <!-- EN: Can be decrypted at a research bench.\nSelect a colonist and right-click this to decrypt it. -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>Peut être décrypté sur un banc de recherche.\nSélectionnez un colon et faites un clic droit dessus pour le décrypter.</MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>
  
  <!-- EN: xenogerm -->
  <Xenogerm.label>xénogerme</Xenogerm.label>
  <!-- EN: A self-contained biological organ containing one or more implantable xenogenes.\n\nOnce implanted inside a host's body, the xenogerm modifies the host's genes, gene expression, and phenotypic development using viruses, hormones, bio-synthesized drugs, and possibly mechanites. Depending on the xenogerm, the host will develop any of a wide variety of exotic traits and abilities, transforming them into a different human xenotype.\n\nXenogerm implantation is a traumatic process. Once implanted with a xenogerm, a person will be bedridden for days as the transformation sets in.\n\nDuring storage and transport, xenogerms are kept safe in sealed containers. -->
  <Xenogerm.description>Un organe biologique autonome contenant un ou plusieurs xénogènes implantables.\n\nUne fois implanté dans le corps d'un hôte, le xénogerme modifie les gènes, l'expression génique et le développement phénotypique de l'hôte à l'aide de virus, d'hormones, de médicaments biosynthétisés et éventuellement de mécanites. Selon le xénogerme, l'hôte développera une grande variété de traits et de capacités exotiques, les transformant en un xénotype humain différent.\n\nL'implantation du xénogerme est un processus traumatisant. Une fois implanté avec un xénogerme, une personne sera alitée pendant des jours le temps que la transformation s'installe.\n\nPendant le stockage et le transport, les xénogermes sont conservés en sécurité dans des conteneurs scellés.</Xenogerm.description>
  
</LanguageData>