<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  

  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>Un certain défi</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Construire une colonie, tout en ayant le goût de danger.\n\nRecommandé pour: Les joueurs qui sont nouveaux dans ce genre de jeu, et les joueurs qui veulent construire une colonie parfaite.\n\nDes menaces majeures apparaissent, mais elles sont plus faibles que dans les autres modes. Certains événements extrêmement dangereux sont désactivés.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless struggle -->
  <Extreme.label>Extrême</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Players who want to face brutal, unfair situations that require the deployment of fluent and well-rounded skills and the sacrifice of treasured people just to avoid losing everything.\n\nThere is no clean game here. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, you'll need to prepare carefully, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come to you at any time. This level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. -->
  <Extreme.description>Déployez toutes vos compétences de RimWorld juste pour avoir une chance de survivre à ce monde impitoyable et injuste.\n\nRecommandé pour: Les joueurs qui veulent faire face à des situations brutales et injustes qui nécessitent de la réactivité et de sacrifier des gens précieux pour éviter de tout perdre.\n\nIl n'y a pas de jeu propre ici. Vous passerez beaucoup de temps à vous battre et à vous rétablir, vous devrez vous préparer soigneusement, et vous devrez sacrifier les gens et les choses que vous aimez. Des défis injustes et une mort soudaine peuvent vous arriver à tout moment. Ce niveau provoque des pertes et les empêcher est impossible.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: survival struggle -->
  <Hard.label>Intense</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Players with a lot of experience who want to push themselves.\n\nSucceeding at this level requires a well-rounded understanding of diverse strategies, and disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways.\n\nEven if you play well, many challenges will be impossible to overcome without either deliberate sacrifice or random, unexpected losses. You'll have to fight wounded and recover often. Be ready to lose many people in the struggle to survive. -->
  <Hard.description>Un défi considérable. Le prix de la survie est du sang.\n\nRecommandé pour: Les joueurs avec beaucoup d'expérience qui veulent se dépasser.\n\nSurvivre à ce niveau nécessite une compréhension complète de diverses stratégies, et une préparation disciplinée, et de la chance. Les menaces sont croissantes et se combinent de manière vicieuse.\n\nMême si vous jouez bien, de nombreux défis seront impossibles à surmonter sans sacrifices délibérés ou pertes aléatoires et inattendues. Vous devrez combattre et récupérer souvent. Soyez prêt à perdre beaucoup de gens dans la lutte pour la survie.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>À la dure</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals. -->
  <Medium.description>Construire une communauté tout en faisant face à des menaces dangereuses.\n\nRecommandé pour: Les joueurs de jeu de stratégie expérimentés sur leur premier partie de RimWorld, ou les joueurs de RimWorld qualifiés qui veulent un peu de marge de manoeuvre pour poursuivre des buts drôles ou étranges.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>Pacifique</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommendeed for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Pour ceux qui veulent se détendre et construire une colonie dans un environnement de type bac à sable.\n\nRecommendé pour: Les joueurs qui veulent se concentrer sur les aspects de construction de la communauté de RimWorld.\n\nCe mode désactive les principaux événements menaçants, mais des défis comme la maladie, les ruptures mentales et les animaux fous surviennent encore.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>Rude</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play an intense story requiring significant skill to survive.\n\nDo not expect to play a perfect clean game. You will lose people. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. You'll have to fight wounded, sacrifice to survive, and recover. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Lutter pour survivre sur une planète dure et rude.\n\nRecommandé pour: les joueurs d'expérience de RimWorld, qui cherchent à vivre une histoire intense demandant des compétences significatives pour survivre.\n\nIl ne faut pas s'attendre à avoir une partie parfaite. Vous perdrez des gens. Même en jouant bien, certains défis seront impossibles à surmonter sans pertes. Vous devrez combattre blessés, faire des sacrifices pour survivre et récupérer. Tout est pour le spectacle.</Rough.description>
  
  <!-- UNUSED -->
  <VeryEasy.label>Construction de base</VeryEasy.label>
  <VeryEasy.description>Pour ceux qui veulent construire une colonie, mais avec un peu de piquant.\n\nLes menaces majeures existent, mais sont amoindries. Certains événements extrêmement menaçants sont désactivés.</VeryEasy.description>
  
  <!-- UNUSED -->
  <VeryHard.label>Extrême</VeryHard.label>
  <VeryHard.description>Aussi dur qu'un poignard à lame de diamant. Les ennemis sont nombreux, les prix sont mauvais, la nourriture est rare et les colons sont râleurs. Pour ceux qui aiment la souffrance numérique.</VeryHard.description>
  
</LanguageData>
