<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>un certain défi</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Construire une colonie, tout en ayant le goût de danger.\n\nRecommandé pour : les joueurs qui sont nouveaux à ce genre de jeu, et les joueurs qui veulent construire une colonie parfaite.\n\nDes menaces majeures apparaissent, mais elles sont plus faibles que dans les autres modes de jeu. Certains événements extrêmement dangereux sont désactivés.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless -->
  <Extreme.label>extrême</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Experienced players who want to face a brutal, unfair challenge where even great skill may not prevent death.\n\nThis level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come at any time. -->
  <Extreme.description>Déployez toutes vos compétences de RimWorld juste pour avoir une chance de survivre à ce monde impitoyable et injuste.\n\nRecommandé pour : les joueurs expérimentés qui veulent faire face à des situations brutales et injustes  où même une grande habileté ne peut pas empêcher la mort d'un personnage.\n\nCe niveau concerne la gestion des pertes, car il est impossible de les prévenir. Vous passerez beaucoup de temps à vous battre et à vous rétablir, vous devrez vous préparer soigneusement, et vous devrez sacrifier certains personnages et les choses auxquelles vous tenez. Des défis injustes et une mort soudaine peuvent vous arriver à tout moment.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: savage -->
  <Hard.label>intense</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Experienced players who want to experience great tests and sacrifice.\n\nSucceeding at this level requires diverse strategies, disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. -->
  <Hard.description>Un défi considérable. Le prix de la survie est le sang.\n\nRecommandé pour : les joueurs avec beaucoup d'expérience qui veulent se dépasser.\n\nSurvivre à ce niveau nécessite une compréhension complète de diverses stratégies, une préparation méthodique, et de la chance. Les menaces sont croissantes et se combinent de manière vicieuse.\n\nMême si vous jouez bien, certains défis seront impossible à surmonter sans pertes.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>à la dure</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals.\n\nThere's room to grow and thrive, but it's still a dangerous planet. -->
  <Medium.description>Construire une communauté tout en faisant face à des menaces dangereuses.\n\nRecommandé pour : les joueurs de jeu de stratégie expérimentés sur leur premier partie de RimWorld, ou les joueurs de RimWorld qualifiés qui veulent un peu de marge de manœuvre pour poursuivre des buts drôles ou étranges.\n\nIl y a de la place pour grandir et prospérer, mais c'est toujours une planète dangereuse.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>pacifique</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommendeed for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Pour ceux qui veulent se détendre et construire une colonie dans un environnement de type bac à sable.\n\nRecommendé pour : les joueurs qui veulent se concentrer sur les aspects de construction de communauté de RimWorld.\n\nCe mode désactive les principaux événements menaçants, mais des défis comme la maladie, les crises nerveuses et les animaux fous surviennent encore.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>rude</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play a rough story requiring skill to survive.\n\nThere will be good times and bad times; triumph and tragedy. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Lutter pour survivre sur une planète dure et rude.\n\nRecommandé pour : les joueurs expérimentés de RimWorld, qui cherchent à vivre une histoire intense demandant des compétences significatives pour survivre.\n\nIl y aura de bons et de mauvais moments; triomphe et tragédie. C'est tout pour le drame.</Rough.description>
  
</LanguageData>