<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: paralytic abasia -->
  <Abasia.label>abasie paralytique</Abasia.label>
  <!-- EN: A condition that makes a person unable to walk by interfering with the motor cortex. After enough time, patients recover naturally as the brain rewires itself, but the process is slow. There is also a chance of a lucky early recovery. This illness can be completely cured with a special procedure, but the procedure requires large amounts of glitterworld medicine. -->
  <Abasia.description>Un état dans lequel une personne est incapable de marcher, la maladie agit en interférant avec le cortex moteur. Avec assez de temps, les patients se rétablissent naturellement lorsque le cerveau se reconnecte, mais le processus est lent. Il y a aussi une possibilité pour un chanceux rétablissement précoce. Cette maladie peut être complètement guérie avec une procédure spéciale, mais celle-ci nécessite de grandes quantités de médecine d'origine glitterworld.</Abasia.description>
  <!-- EN: A neurological condition that makes a person unable to walk. Patients recover naturally but the process is slow. -->
  <Abasia.descriptionShort>Infection neurologique qui rend une personne incapable de marcher. Les patients se rétablissent naturellement mais le processus est lent.</Abasia.descriptionShort>
  
  <!-- EN: blood rot -->
  <BloodRot.label>gangrène</BloodRot.label>
  <!-- EN: A slow-growing bacterial disease. The bacteria have little effect on the victim during their growing phase, but upon reaching saturation levels will induce a toxin storm that leads to immediate death.\n\nThe body's immune system will clear blood rot eventually, so the standard treatment is to use normal medicine to suppress it until that happens. Glitterworld doctors can use a massive mechanite dose to clear the infection immediately, but it is expensive. -->
  <BloodRot.description>Une maladie bactérienne à croissance lente. La bactérie a peu d'effet sur la victime pendant sa phase de croissance, mais lorsqu'elle atteint son niveau de saturation, elle libérera un flot de toxines qui entraînera une mort immédiate. Le système immunitaire de l'organisme éliminera la gangrène après une longue période, le traitement standard consiste donc à utiliser un médicament normal pour la faire lentement disparaître. Les médecins des Glitterworld peuvent utiliser une dose massive de mécanites pour éliminer immédiatement l'infection, mais cela coûte cher.</BloodRot.description>
  <!-- EN: A slow-growing bacterial disease. Upon reaching full saturation, it will kill the affected individual. -->
  <BloodRot.descriptionShort>Une maladie bactérienne à croissance lente. En atteignant la pleine saturation, elle tuera l'individu infecté.</BloodRot.descriptionShort>
  <BloodRot.labelNoun>une gangrène</BloodRot.labelNoun>
  <!-- EN: minor -->
  <BloodRot.stages.minor.label>mineure</BloodRot.stages.minor.label>
  <!-- EN: major -->
  <BloodRot.stages.major.label>majeure</BloodRot.stages.major.label>
  <!-- EN: extreme -->
  <BloodRot.stages.extreme.label>extrême</BloodRot.stages.extreme.label>
  
</LanguageData>