<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>écuyer</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>Le titre d'écuyer est le titre des apprenants seniors dans le culte psychique, il correspond à un large éventail de fonctions. Certains écuyers sont de simples étudiants, apprenant à diriger des troupes, à gérer des sociétés ou à utiliser des pouvoirs psychiques dans des écoles spécialisées. D'autres viennent de familles riches et peuvent être propriétaires de constructions urbains ou de complexes agricoles.\n\nEn temps de guerre, un écuyer peut diriger un peloton de soldats, être capitaine de frégate ou servir leur seigneur en tant que conseiller.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>écuyère</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>Le titre de baron est le plus bas des seigneurs psychiques qui peuvent agir comme un dirigeant semi-indépendant. La plupart des barons sont subordonnés à un seigneur supérieur. Le baron est tenu de fournir des services personnels en tant que guerrier ou conseiller, ainsi qu'un soutien économique sous forme d'argent et de troupes.\n\nDans l'Empire, un baron sera généralement propriétaire d'un secteur de la ville, d'une colonie minière ou toute autre entité similaire. En temps de guerre, un baron peut être capitaine d'un vaisseau amiral ou contrôler un régiment de troupes.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronne</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>consul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Le titre impérial de consul est un niveau inférieur de la haute noblesse.\n\nDans l'Empire, les consuls contrôlent les planètes. En temps de guerre, un consul peut généralement déployer une force militaire de plusieurs divisions, appuyée par plusieurs flottes. Certains commandent à partir d'un vaisseau mère ou contrôlent des mégastructures spatiales.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>consule</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>archonte</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Le titre d'archonte est de rang moyen parmi les membres indépendants du culte psychique. \n\nEn temps de paix, un archonte peut gouverner une ville ou une colonie. Un archonte prospère peut disposer d'une petite flotte personnelle, comprenant éventuellement des vaisseaux amiraux.</Count.description>
  <Count.labelFemale>archontesse</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dominus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Le titre impérial de dominus est le plus élevé des souverains indépendants de rang moyen.\n\nDans l'Empire, les domini contrôlent les provinces, les mégapoles ou les lunes. En temps de guerre, un dominus peut déployer une force comparable a une division, ou une flotte comptant des navires amiraux et des dizaines d'appareils de soutien.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>domina</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>empereur</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Le titre impérial d'empereur indique une domination souveraine sur tout l'Empire, tous ses peuples, planètes et flottes. Tous les autres seigneurs jurent fidélité à un plus grand seigneur, tandis que l'empereur ne jure fidélité à personne sinon à lui-même. Cependant, même l'empereur dépend du soutien des nobles inférieurs pour conserver le pouvoir.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>impératrice</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>propriétaire foncier</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Le titre impérial de propriétaire foncier est utilisé par l'Empire pour signifier la pleine respectabilité d'un individu. La plupart des citoyens impériaux l'obtiennent dans leur jeunesse par un travail bénévole ou le service militaire. Le titre est également offert aux étrangers qui agissent avec honneur aux yeux de l'Empire.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>chevalier</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Le titre de chevalier est détenu par des agents du culte psychique ayant suivi une formation complète, mais qui n'ont pas accédé à des postes de direction plus élevés. De nombreux chevaliers n'avancent jamais plus loin et passent leur vie en tant que guerriers, conseillers ou commandants respectés. En temps de guerre, certains chevaliers dirigent des compagnies de soldats et des escadrons d'assaut, tandis que les chevaliers psychiques se consacrent à l'espionnage, au sabotage et aux combats psychiques sur le champ de bataille.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>chevaleresse</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>préteur</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Le titre de préteur désigne un membre de la secte psychique qui effectue des missions sur le terrain dans un rôle plus élevé que celui d'un simple chevalier. Les préteurs agissent souvent seuls, mais peuvent également commander des chevaliers et des membres inférieurs.\n\nEn temps de paix, les préteurs détiennent généralement l'autorité sur un district urbain, un secteur d'astéroïdes ou une région agricole. En temps de guerre, ils ont autorité sur les plus petites unités de combat indépendentes. Sur le terrain, un préteur dirigera une cohorte de soldats. Dans la flotte spatiale, un préteur dirigera un destroyer ou un groupe de combat.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>prétrice</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>gouverneur stellaire</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Le titre impérial de gouverneur stellaire représente la domination sur un système stellaire tout entier.\n\nDans l'Empire, étant donné que les temps de voyage interstellaires durent des années, ceux-ci gouvernent leurs systèmes avec une grande indépendance. Chacun jure fidélité à l'empereur, mais comme l'empereur peut être à de nombreuses années-lumière, un gouverneur peut passer des années ou des décennies sans interagir avec lui.</Stellarch.description>
  <Stellarch.labelFemale>gouverneure stellaire</Stellarch.labelFemale>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>novice</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>Le titre impérial de novice est détenu par ceux et celles qui ont été récemment initiés dans les rangs du culte psychique. Il donne au titulaire le droit d'utiliser des capacités psychiques de bas niveau dans le cadre de leur apprentissage.\n\nCe titre est souvent détenu par des soldats de haut niveau, des pilotes de chasse, des espions, des conseillers, des diplomates, des agents d'intervention et d'autres personnes clés. De nombreuses personnalités passent leur vie entière en tant que novice.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>