<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>écuyer</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of their lord. -->
  <Acolyte.description>Le titre d'écuyer est le premier titre de noblesse, il correspond à un large éventail de fonctions. Certains écuyers sont de simples étudiants, apprenant à diriger des troupes, à gérer des sociétés ou à utiliser des pouvoirs psychiques dans des écoles spécialisées. D'autres viennent de familles riches et peuvent être propriétaires de constructions urbains ou de complexes agricoles.\n\nEn temps de guerre, un écuyer peut diriger un peloton de soldats, être capitaine de frégate ou servir son seigneur comme conseiller.\n\nLeur faible rang dans la noblesse les rend paradoxalement moins utiles en tant que diplomates que les mandataires. Envoyer un écuyer, un noble de bas rang, à une négociation peut être considéré comme une insulte, alors qu'un négociateur mandataire, un roturier, est considéré comme le porte-parole de son seigneur.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>écuyère</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Le titre de baron est le plus bas parmi le rang moyen. Les autres titres inférieurs se concentrent sur le service personnel en temps de guerre ou le commerce sous l'autorité d'un seigneur. Les barons détiennent, quant à eux, le titre de dirigeants semi-indépendants. Chaque baron est subordonné à son seigneur lige, mais ses obligations consistent principalement à fournir des richesses et des troupes et non à fournir des services personnels.\n\nDans l'Empire, un baron sera généralement propriétaire d'un secteur de la ville, d'une colonie minière ou de quelque chose de similaire. En temps de guerre, un baron peut être capitaine de vaisseau amiral ou contrôler un régiment de troupes.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>baronne</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>consul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Le titre impérial de consul est un niveau inférieur de la haute noblesse.\n\nDans l'Empire, les consuls contrôlent les planètes. En temps de guerre, un consul peut généralement déployer une force militaire de plusieurs divisions, appuyée par plusieurs flottes. Certains commandent à partir d'un vaisseau mère ou contrôlent des mégastructures spatiales.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>consule</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>comte</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Le titre de comte est celui intermédiaire du rang moyen.\n\nEn temps de paix, un comte aurait le contrôle d'une ville ou d'une colonie et pourrait avoir une petite flotte personnelle, comprenant éventuellement des navires amiraux.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>comtesse</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>duc</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Le titre impérial de duc est le plus élevé du rang moyen. \n\nDans l'Empire, les ducs contrôlent les provinces, les mégapoles ou les lunes. En temps de guerre, un duc peut déployer une force comparable a une division, ou une flotte comptant des navires amiraux et des dizaines d'appareils de soutien.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>duchesse</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>empereur</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Le titre impérial d'empereur indique une domination souveraine sur tout l'Empire, tous ses peuples, planètes et flottes. Tous les autres seigneurs jurent fidélité à un plus grand seigneur, tandis que l'empereur ne jure fidélité à personne sinon à lui-même. Cependant, même l'empereur dépend du soutien des nobles inférieurs pour conserver le pouvoir.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>impératrice</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>propriétaire foncier</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Le titre impérial de propriétaire foncier est utilisé par l'Empire pour signifier la pleine respectabilité d'un individu. La plupart des citoyens impériaux l'obtiennent dans leur jeunesse par un travail bénévole ou le service militaire. Le titre est également offert aux étrangers qui agissent avec honneur aux yeux de l'Empire.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>chevalier</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Le titre de chevalier est détenu par des nobles qui ont fini leur formation, mais qui n'ont pas accédé à des postes de direction plus élevés. De nombreux chevaliers n'avancent jamais plus loin et passent leur vie en tant que gestionnaires, conseillers ou guerriers respectés.\n\nLa plupart des chevaliers ont une certaine richesse, mais certains restent assez pauvres alors que d'autres peuvent être très riches.\n\nEn temps de paix, un chevalier peut gérer un complexe industriel, un quartier commercial ou une petite région agricole. En temps de guerre, certains chevaliers dirigent des compagnies de soldats et des escadrons d'assaut, tandis que les chevaliers psychiques se consacrent à l'espionnage, au sabotage et aux combats psychiques sur le champ de bataille.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>chevaleresse</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>préteur</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Le titre de préteur est un pont entre les titres inférieurs axés sur le service et la noblesse détentrice du pouvoir.\n\nEn temps de paix, les préteurs détiennent généralement l'autorité sur un district urbain, un secteur d'astéroïdes ou une région agricole. En temps de guerre, ils ont autorité sur les plus petites unités de combat qui combattent indépendamment. Sur le terrain, un préteur dirigera une cohorte de soldats. Dans la flotte spatiale, un préteur dirigera un destroyer ou un groupe de combat.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>prétrice</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>gouverneur stellaire</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Le titre impérial de gouverneur stellaire représente la domination sur un système stellaire tout entier.\n\nDans l'Empire, étant donné que les temps de voyage interstellaires durent des années, ceux-ci gouvernent leurs systèmes avec une grande indépendance. Chacun jure fidélité à l'empereur, mais comme l'empereur peut être à de nombreuses années-lumière, un gouverneur peut passer des années ou des décennies sans interagir avec lui.</Stellarch.description>
  <Stellarch.labelFemale>gouverneure stellaire</Stellarch.labelFemale>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>mandataire</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>Le titre impérial de mandataire est détenu par ceux et celles qui servent un noble seigneur d'une manière importante et spécifique. Bien que ce ne soit pas un titre de noblesse, il donne au titulaire le droit d'utiliser des capacités psychiques de bas niveau.\n\nCe titre est souvent détenu par des soldats de haut niveau, des pilotes de chasse, des espions, des conseillers, des diplomates, des agents d'intervention et d'autres personnes clés. De nombreuses personnalités passent leur vie entière en tant que mandataires, cherchant le succès sans les restrictions de la noblesse.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>