<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Some title permits allow the holder to call for military aid. This can save you in a tough moment. -->
  <RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>Certaines licences de titre permettent à leur titulaire d'appeler une aide militaire. Cela peut vous sauver dans un moment difficile.</RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>
  <!-- EN: Nobles from the Empire will demand all the privileges of their title. Your own titled colonists will be more flexible, unless they are greedy or jealous. -->
  <RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>Les nobles de l'Empire exigeront que tous les privilèges de leurs titres soient respectés. Vos colons avec un titre royal seront plus flexibles, à moins qu'ils ne soient cupides ou jaloux.</RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>
  <!-- EN: Prestige armor and eltex apparel will also satisfy the apparel requirements of royal titles. -->
  <RoyaltyTips.RoyalArmor>Les armures de prestige et les vêtements en eltex satisferont également les exigences vestimentaires des titres royaux.</RoyaltyTips.RoyalArmor>
  <!-- EN: If a title holder dies, their title goes to their chosen heir. -->
  <RoyaltyTips.TitleInheritance>Si le tenant d'un titre décède, son titre revient à son héritier désigné.</RoyaltyTips.TitleInheritance>
  <!-- EN: You can change the heir of a title holder through the comms console. However, this requires completing a ritual. -->
  <RoyaltyTips.ChangeHeir>Vous pouvez changer l'héritier du détenteur d'un titre via la console de communication. Cependant, cela nécessite de terminer un rituel.</RoyaltyTips.ChangeHeir>
  <!-- EN: The Empire bestows a free level of psylink upon anyone who earns the title required to use it. -->
  <RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>L'Empire accorde gracieusement un niveau de lien psychique à quiconque obtient le titre requis pour l'utiliser.</RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>
  <!-- EN: Psylink neuroformers can be acquired through quests. These items can give a person psychic powers. -->
  <RoyaltyTips.IllegalImplantUse>Les neuro-formateurs psychiques peuvent être acquis via des quêtes. Ces objets peuvent donner à une personne des pouvoirs psychiques.</RoyaltyTips.IllegalImplantUse>
  <!-- EN: Gaining a new level of psylink grants knowledge of one random psychic power. -->
  <RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>Gagner un nouveau niveau de lien psychique confère la connaissance d'un pouvoir psychique aléatoire.</RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>
  <!-- EN: Psychic powers can give you significant advantage in combat. -->
  <RoyaltyTips.PsycastAdvantage>Les pouvoirs psychiques peuvent vous donner un avantage significatif au combat.</RoyaltyTips.PsycastAdvantage>
  <!-- EN: Using a psychic power on an ally will harm faction relations - but only if it has negative effects. -->
  <RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>Utiliser un pouvoir psychique sur un allié nuira aux relations entre factions, mais seulement si cela a des effets négatifs.</RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>
  <!-- EN: Psychic invisibility doesn't wear off when you attack. -->
  <RoyaltyTips.PsycastInvisibility>L'invisibilité psychique ne s'estompe pas lorsque vous attaquez.</RoyaltyTips.PsycastInvisibility>
  <!-- EN: Going over your neural heat limit can save you in a desperate situation - but the psychic breakdown can last a while. -->
  <RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>Dépasser votre limite d'échauffement neuronal peut vous sauver dans une situation désespérée, mais la dépression psychique peut durer un certain temps.</RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>
  <!-- EN: Creatures with higher psychic sensitivity are affected more by psychics. -->
  <RoyaltyTips.PsycastSensitivity>Les créatures avec une sensibilité psychique plus élevée sont davantage affectées par les pouvoirs psychiques.</RoyaltyTips.PsycastSensitivity>
  <!-- EN: Dressing your psycasters in eltex gear will increase their neural heat limit and dissipation rate. -->
  <RoyaltyTips.EltexGear>Équiper vos unités psychiques avec un équipement d'optimisation psychique en eltex augmentera leur limite d'échauffement neuronal et leur taux de dissipation.</RoyaltyTips.EltexGear>
  <!-- EN: When fighting a mech cluster, try shooting their power cells. They explode, dealing heavy damage to surrounding creatures and structures. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterPowercell>Lorsque vous combattez une escouade mécanoïde, essayez de tirer sur leurs cellules d'énergie. Une fois endommagées, elles explosent, infligeant de lourds dégâts aux créatures et structures environnantes.</RoyaltyTips.MechClusterPowercell>
  <!-- EN: Some mech clusters remain dormant until disturbed. Use that time to prepare your attack. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormant>Certains groupes de mécanoïdes restent dormants jusqu'à ce qu'ils soient dérangés. Utilisez ce délai pour préparer votre attaque.</RoyaltyTips.MechClusterDormant>
  <!-- EN: The Imperial royal tribute collector arrives twice per year, and accepts prisoners and gold in exchange for honor. -->
  <RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>Le percepteur impérial d'hommages royaux arrive deux fois par an et accepte des prisonniers et de l'or en échange d'honneur.</RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>
  <!-- EN: You can safely walk right past a dormant mech cluster, as long as you don't attack it or trigger a proximity activator. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>Vous pouvez marcher sans danger à côté d'une escouade de mécanoïdes dormants, tant que vous ne l'attaquez pas ou ne déclenchez pas un détecteur de proximité.</RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>
  <!-- EN: The psychic skip power works on self, allies, enemies, and even items. The tactical possibilities are endless. -->
  <RoyaltyTips.SkipPsycastsMultiuse>Le pouvoir de téléportation psychique fonctionne sur soi-même, les alliés, les ennemis et même les objets. Les possibilités tactiques sont infinies.</RoyaltyTips.SkipPsycastsMultiuse>
  <!-- EN: You can carry a downed ally while using the jump pack. Aerial rescues save lives. -->
  <RoyaltyTips.JumpPackRescue>Vous pouvez transporter un allié abattu en utilisant le pack dorsal. Les sauvetages aériens sauvent des vies.</RoyaltyTips.JumpPackRescue>
  
</LanguageData>