<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Some royal titles allow the holder to call for military aid. This can save you in a tough moment. -->
  <RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>Certains titres royaux permettent au titulaire de demander une assistance militaire. Cela peut vous sauver dans un moment difficile.</RoyaltyTips.TitleMilitaryAid>
  <!-- EN: Nobles from the Empire will demand all the privileges of their title. Your own titled colonists will be more flexible, unless they are greedy or jealous. -->
  <RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>Les titulaires d'un titre royal supérieur ont un besoin naturel d'autorité. Ils le satisfont en régnant sur un trône.</RoyaltyTips.NoblesDemandPrivileges>
  <!-- EN: Royal power armor, royal cataphract armor and eltex apparel will satisfy the apparel requirements of royal titles. -->
  <RoyaltyTips.RoyalArmor>Les nobles de l'Empire exigeront que tous les privilèges de leurs titres soient respectés. Vos colons avec un titre royal seront plus flexibles, à moins qu'ils ne soient cupides ou jaloux.</RoyaltyTips.RoyalArmor>
  <!-- EN: If a royal title holder dies, their title goes to their chosen heir. -->
  <RoyaltyTips.TitleInheritance>Les armures puissantes, les armures cataphractes et les vêtements d'optimisation psychique satisferont aux exigences vestimentaires des détenteurs de titres royaux.</RoyaltyTips.TitleInheritance>
  <!-- EN: You can change the heir of a royal title holder through the comms console. However, this requires completing a ritual. -->
  <RoyaltyTips.ChangeHeir>Si un titulaire du titre royal décède, son titre revient à l'héritier de son choix.</RoyaltyTips.ChangeHeir>
  <!-- EN: The Empire bestows a free psychic amplifier upon anyone who earns the title required to use it. -->
  <RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>Vous pouvez changer l'héritier d'un titre royal via la console de communication. Cependant, cela nécessite de terminer un rituel.</RoyaltyTips.FreePsychicAmplifier>
  <!-- EN: The Empire restricts usage of certain implants to those with specific royal titles. Using them illegally may lead to diplomatic consequences with the Empire. -->
  <RoyaltyTips.IllegalImplantUse>L'Empire accorde un amplificateur psychique gratuit à toute personne qui obtient le titre requis pour l'utiliser.</RoyaltyTips.IllegalImplantUse>
  <!-- EN: The psychic silencer implant masks psychic signatures, preventing authorities from detecting illegal psychic powers. -->
  <RoyaltyTips.PsychicSilencer>Vous pouvez extraire un amplificateur psychique déjà installé par une opération chirurgicale.</RoyaltyTips.PsychicSilencer>
  <!-- EN: Installing a new level of psychic amplifier grants knowledge of one psycast. -->
  <RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>L'Empire limite l'utilisation de certains implants à ceux ayant des titres royaux spécifiques. Leur utilisation illégale peut entraîner des conséquences diplomatiques de la part de l'Empire.</RoyaltyTips.InstallingPsychicAmplifier>
  <!-- EN: Psycasts can give you significant advantage in combat. -->
  <RoyaltyTips.PsycastAdvantage>L'implant de discrétion psychique masque les signatures psychiques, empêchant les autorités de détecter l'utilisation de pouvoirs psychiques illégaux.</RoyaltyTips.PsycastAdvantage>
  <!-- EN: Performing a psycast on an ally will harm faction relations - but only if the psycast has negative effects. -->
  <RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>L'installation d'un nouveau niveau d'amplificateur psychique permet d'apprendre un nouveau pouvoir psychique.</RoyaltyTips.PsycastFactionRelations>
  <!-- EN: The invisibility psycast's effect doesn't wear off when you attack. -->
  <RoyaltyTips.PsycastInvisibility>Les pouvoirs psychiques peuvent vous donner un avantage significatif au combat.</RoyaltyTips.PsycastInvisibility>
  <!-- EN: Going over your psychic entropy limit can save you in a desperate situation - but the health risks are severe. -->
  <RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>Utiliser un pouvoir psychique sur un allié nuira aux relations entre les factions - mais seulement si celui-ci a des effets négatifs.</RoyaltyTips.PsychicEntropyLimit>
  <!-- EN: Creatures with higher psychic sensitivity are affected more by psycasts. -->
  <RoyaltyTips.PsycastSensitivity>L'effet du pouvoir psychique d'invisibilité ne se dissipe pas lorsque vous attaquez.</RoyaltyTips.PsycastSensitivity>
  <!-- EN: Fitting your psycasters with eltex gear will increase their psychic entropy limit and regeneration rate. -->
  <RoyaltyTips.EltexGear>Dépasser votre limite d'entropie psychique peut vous sauver dans une situation désespérée - mais les risques pour la santé sont graves.</RoyaltyTips.EltexGear>
  <!-- EN: When fighting a mech cluster, try shooting their power cells. They explode, dealing heavy damage to surrounding creatures and structures. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterPowercell>Les créatures avec une sensibilité psychique plus élevée sont davantage affectées par les pouvoirs psychiques.</RoyaltyTips.MechClusterPowercell>
  <!-- EN: Some mech clusters remain dormant until disturbed. Use that time to prepare your attack. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormant>Équiper vos unités psychiques avec un équipement d'optimisation psychique augmentera leur limite d'entropie psychique et leur taux de régénération.</RoyaltyTips.MechClusterDormant>
  <!-- EN: The Imperial royal tribute collector arrives twice per year, and accepts prisoners and gold in exchange for royal favor. -->
  <RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>Lorsque vous combattez une escouade mécanoïde, essayez de tirer sur leurs cellules de puissance. Une fois endommagées, elles explosent, infligeant de lourds dégâts aux créatures et structures environnantes.</RoyaltyTips.RoyalTributeCollector>
  <!-- EN: You can safely walk right past a dormant mech cluster, as long as you don't attack it or trigger a proximity activator. -->
  <RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>Certains groupes de mécanoïdes restent dormants jusqu'à ce qu'ils soient dérangés. Utilisez ce délai pour préparer votre attaque.</RoyaltyTips.MechClusterDormantTrigger>
  
  <!-- UNUSED -->
  <RoyaltyTips.tips.19>Le percepteur impérial d'hommages royaux passe deux fois par an et accepte auusi bien des prisonniers que de l'or en échange de la faveur royale.</RoyaltyTips.tips.19>
  <RoyaltyTips.tips.20>Vous pouvez marcher sans danger à côté d'une escouade de mécanoïdes dormants, tant que vous ne l'attaquez pas ou ne déclenchez pas un détecteur de proximité.</RoyaltyTips.tips.20>
  
</LanguageData>