<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <MentalBreakSoon>Dépression nerveuse en approche</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Ces colons sont sur le points de faire une dépression nerveuse :\n\n{0}\nAméliorez l'environnement de ces colons, ou de mauvaises choses arriveront.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Dépression nerveuse imminente</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Ces colons sont stressés de façon critique et à au bord de la dépression nerveuse:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Un colon a besoin d'aide</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Des colons ont besoin d'aide</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Ces colons sont à terre:\n\n{0}\nEnvoyez un colon les ramener dans un lit.\n\n(Pour envoyer de l'aide, selectionnez un autre colon, puis faites un clic-droit sur la victime et cliquez sur "Aider".</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Pas de chambre</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Vous n'avez pas de chambre.\n\nConstruisez une salle fermée grace à un mur et une porte.\n\n Utilisez le menu ARCHITECTURE en bas de l'écran pour désigner la zone de construction.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Pas de plantation</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Vous n'avez pas de plantation.\n\nPlacez une plantation sur du sol fertile via le menu ARCHITECTURE.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Pas de défenses</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Vous êtes ici depuis un certain temps, et avez probablement été repéré. Des raids de pirates ne tarderont pas...\n\nVous devriez préparer des défenses.\n\nConstruisez quelques tourelles.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Pas de médecin</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Ces patients sont blessés dans leurs lits, et ont faim. Ils doivent être nourris, mais aucun de vos colons en bonne santé n'est Médecin.\n\n{0}\nAttribuez le rôle de Médecin à un colon en bonne santé.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Pas de mineur</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Vous avez ordonné le minage d'une zone, mais aucun de vos colons n'est Mineur.\n\nAttribuez le rôle de Mineur à un colon.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Pas de gardien</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Vous avez un prisonnier, mais aucun de vos colon n'est Gardien.\n\nAttribuez le rôle de Gardien à un colon.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Pénurie de nourriture</LowFood>
  <LowFoodDesc>Il ne reste que {0} stocks de nourriture dans vos réserves. C'est dangereusement bas.\n\n Faites pousser, achetez, trouvez ou tuez pour de la nourriture !</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Vos colons ont besoin de lits</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Vous avez plus de colons que de lits pour colons. Quelqu'un n'aura nulle part où dormir...\n\nFabriquez plus de lits, ou transformez un lit de prisonnnier en lit de colon.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Famine</Starvation>
  <StarvationDesc>Ces colons meurent de faim :\n\n{0}\nTrouvez-leur de la nourriture. Vous aurez besoin d'une source de nourriture, comme un distributeur de pâte nutritive, ainsi que de nourriture pour l'alimenter. Faites aussi attention à ce qu'ils ne soient pas en attente.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Exténués</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Ces colons sont exténués et ont besoin de repos :\n\n{0}\nFaites les se reposer. Ils ont besoin d'un lit réservé aux colons. Faites aussi attention à ce qu'ils ne soient pas en attente.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Pas d'entonnoir à nourriture</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Vous avez un distributeur de pâte nutritive, mais aucun d'entonnoir à côté.\n\nLes distributeurs de pâte récupèrent la nourriture depuis des entonnoirs remplis de nourriture situés à côté d'eux.\n\nConstruisez un entonnoir à côté du distributeur.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Un bâtiment n'est pas alimenté</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Des bâtiments ne sont pas alimentés</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Ces bâtiments électriques sont totallement déconnecté des sources d'énergie :\n\n{0}\nReliez-les à un générateur d'énergie ou à une batterie.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>et plus</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Pas de source de nourriture</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Vous n'avez aucun moyen de produire de nourriture comestible.\n\nConstruisez un distributeur de pâte nutritive ou un établi de cuisine.\n\n(Attention à ne pas le placer dans une cellule, sinon les colons ne pourront pas l'utiliser)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedBatteries>Pas de batteries</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Vous avez uniquement des panneaux solaires et pas de batteries. Vous ne serez plus alimentés dès que le soleil se couchera.\n\nConstruire une batterie ou deux vous aidera à passer la nuit.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Aucune capacité commerciale</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Vous n'avez aucun moyen de faire du commerce avec les vaisseaux de passage.\n\nConstruisez une console de communication.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Pas de projet de recherche</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Vous êtes en mesure de faire des recherches, mais n'avez sélectionné aucun projet.\n\nOuvrez le menu de recherche et choisissez un projet.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Pas de déchetterie</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Vos colons veulent nettoyer des débris, mais ils n'ont aucun endroit où les mettre.\n\nDesignez une zone de stockage et parametrez-la pour accepter les débris.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Pas de tombe</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Un corps gît sur le sol, et vos colon n'ont nulle part où le mettre.\n\nConstruisez une tombe ou une déchetterie et configurez leurs options de stockage.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colons n'ont rien à faire</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Ces colons n'ont rien à faire :\n\n{0}\nVous devriez leur trouver quelque-chose de plus productif à faire !</ColonistsIdleDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Une table a besoin de chaises</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Une de vos tables n'a pas de chaise à côté d'elle. Les tables sont inutiles à moins que les gens puissent s'y attabler...</TableNeedsChairsDesc>
  
  
  
</LanguageData>