<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <!--=============================== Tier 1: pre-electricity ===================================-->

    <Pemmican.label>pemmican</Pemmican.label>
    <Pemmican.description>Faire du pemmican, un mélange conservé  de viande et de matière végétale qui se conserve une longue période. Parfait pour voyager.</Pemmican.description>

    <PassiveCooler.label>refroidisseur passif</PassiveCooler.label>
    <PassiveCooler.description>fabriquer des refroidisseurs passifs, un moyen de rafraîchir les espaces intérieurs sans utiliser d'électricité.</PassiveCooler.description>
    
    <Devilstrand.label>devilstrand</Devilstrand.label>
    <Devilstrand.description>Permet aux colons de planter du devilstrand, un champignon à croissance lente, mais qui produit une fibre végétable précieuse.</Devilstrand.description>

    <Brewing.label>brassage</Brewing.label>
    <Brewing.description>Permet aux colons de construire une brasserie pour transformer le houblon en bonne bière.</Brewing.description>

    <Stonecutting.label>taille de pierre</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Construire un établi de tailleur de pierre qui vous permet de transformer les rochers en blocs de pierre qui peuvent être utilisés pour la construction.</Stonecutting.description>
  
    <CarpetMaking.label>confection de tapis</CarpetMaking.label>
    <CarpetMaking.description>Permet aux colons de fabriquer des tapis pour améliorer la qualité de leur environement.</CarpetMaking.description>

    <Smithing.label>forge</Smithing.label>
    <Smithing.description>Fabriquer des forges pour produire des armes et des outils en métal.</Smithing.description>

    <ComplexClothing.label>vêtement complexes</ComplexClothing.label>
    <ComplexClothing.description>Coudre des habits complexes tels que des pantalons, des dusters et des châpeaux de cowboy.</ComplexClothing.description>
  
    <Electricity.label>électricité</Electricity.label>
    <Electricity.description>Générer et utiliser l'élecctricité pour cuisiner ou d'autres tâches simples.</Electricity.description>
  
    <DrugProduction.label>Production de drogue</DrugProduction.label>
    <DrugProduction.description>Les bases de la production de drogue et de la synthèse. Permet la fabrication d'un laboiratoire de drogue. Des recherches supplémentaire sont requises pour créer des drogues spécifiques.</DrugProduction.description>
    
</LanguageData>
