<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 2: Stade médiéval -->

  <PsychiteRefining.label>Raffinage du psychite</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Vous apprend à raffiner les feuilles de psychoïde en flake et en yayo, différentes substances psychotropes.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>Production de wake-up</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Vous apprend la formule et les techniques pour synthétiser le wake-up, une drogue améliorant les performances au travail.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>Production de go-juice</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Vous apprend à produire le go-juice : une drogue synthétique améliorant les performances au combat.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>Production de penoxycyline</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Vous apprend à produire de la penoxycyline, un médicament pouvant prévenir différentes maladies.</PenoxycylineProduction.description>

  <LongBlades.label>Longues lames</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Vous apprend à fabriquer des épées et des lances.</LongBlades.description>

  <Greatbows.label>Grands arcs</Greatbows.label>
  <Greatbows.description>Vous apprend à fabriquer des arcs puissants.</Greatbows.description>


  <!-- Tier 2: Électricité découverte -->

  <Batteries.label>Batteries</Batteries.label>
  <Batteries.description>Vous permet de fabriquer des batteries pour stocker l'électricité.</Batteries.description>

  <Refining.label>Raffinage</Refining.label>
  <Refining.description>Vous permet de construire des raffineries pour fabriquer du combustible chimique à partir du bois.</Refining.description>

  <NutrientPaste.label>Pâte nutritive</NutrientPaste.label>
  <NutrientPaste.description>Vous permet de construire des distributeurs de pâte nutritive, une nourriture comestible produite à partir de peu d'aliments crus.</NutrientPaste.description>

  <SolarPanels.label>Panneaux solaires</SolarPanels.label>
  <SolarPanels.description>Vous permet de construire des panneaux solaires pour générer de l'électricité.</SolarPanels.description>

  <AirConditioning.label>Air conditionné</AirConditioning.label>
  <AirConditioning.description>Vous permet de construire des climatiseurs pour rafraîchir les pièces, ou construire des chambres froides.</AirConditioning.description>

  <Autodoors.label>Portes automatiques</Autodoors.label>
  <Autodoors.description>Vous permet de construire des portes qui s'ouvrent automatiquement, laissant les colons les franchir sans être ralentis.</Autodoors.description>

  <Hydroponics.label>Culture hydroponique</Hydroponics.label>
  <Hydroponics.description>Vous permet de construire des bassins hydroponiques pour faire rapidement pousser des cultures en intérieur indépendamment du terrain ou de la météo extérieure.</Hydroponics.description>

  <ElectricSmelting.label>Fusion électrique</ElectricSmelting.label>
  <ElectricSmelting.description>Vous permet de construire une forge et une fonderie électrique.\n\nLa forge électrique autorise la fabrication d'objets sans carburant. La fonderie électrique, quant à elle, utilise la chaleur et de puissants électroaimants pour extraire le métal utilisable des morceaux de métal et d'autres objets.</ElectricSmelting.description>

  <PackagedSurvivalMeal.label>Rations de survie</PackagedSurvivalMeal.label>
  <PackagedSurvivalMeal.description>Vous apprend à préparer des rations de survie, de la nourriture conservée hermétiquement qui ne périme jamais. Idéale pour voyager.</PackagedSurvivalMeal.description>

  <ElectricCremation.label>Crémation électrique</ElectricCremation.label>
  <ElectricCremation.description>Vous permet de construire un four crématoire qui permet de faire disparaître les cadavres indésirables.</ElectricCremation.description>

  <ColoredLights.label>Lumières colorées</ColoredLights.label>
  <ColoredLights.description>Vous permet de fabriquer des éclairages de couleur à but décoratif.</ColoredLights.description>

  <Machining.label>Usinage</Machining.label>
  <Machining.description>Vous permet de construire des établis d'assemblage pour fabriquer des armes et des machines ou pour démonter les mécanoïdes morts.</Machining.description>

  <IEDs.label>Engins explosifs improvisés</IEDs.label>
  <IEDs.description>Vous permet de construire des pièges improvisés à partir d'obus explosifs, électromagnétiques, extincteurs et antimatières.</IEDs.description>

  <IEDIncendiary.label>Engins incendiaires improvisés</IEDIncendiary.label>
  <IEDIncendiary.description>Vous permet de fabriquer des pièges incendiaires à partir d'obus d'artillerie.</IEDIncendiary.description>

  <Mortars.label>Mortiers</Mortars.label>
  <Mortars.description>Vous apprend à construire des mortiers qui peuvent tirer des obus à longue portée par-dessus les murs.</Mortars.description>

  <Gunsmithing.label>Petite armurerie</Gunsmithing.label>
  <Gunsmithing.description>Vous apprend à construire de simples armes à feu comme des revolvers, des fusils à pompe, des fusils à verrou et des lanceurs incendiaires.</Gunsmithing.description>

  <BlowbackOperation.label>Petite artillerie automatique</BlowbackOperation.label>
  <BlowbackOperation.description>Vous apprend à construire des armes à feu semi-automatiques et automatiques simples comme des pistolets automatiques, des pistolets-mitrailleurs et des mitrailleuses lourdes.</BlowbackOperation.description>

  <GasOperation.label>Artillerie automatique perfectionnée</GasOperation.label>
  <GasOperation.description>Vous apprend à fabriquer des armes à feu semi-automatiques et automatiques plus perfectionnées comme les fusils de chasse à barillet et les mitrailleuses légères.</GasOperation.description>

  <PrecisionRifling.label>Armes de précision</PrecisionRifling.label>
  <PrecisionRifling.description>Vous apprend à fabriquer des fusils d'assaut et des fusils de sniper.</PrecisionRifling.description>

  <SmokepopBelt.label>Ceintures à fumigènes</SmokepopBelt.label>
  <SmokepopBelt.description>Vous apprend à fabriquer des ceintures à fumigènes, qui érigent automatiquement un écran de fumée défensif.</SmokepopBelt.description>

  <MicroelectronicsBasics.label>Bases de la microélectronique</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Vous apprend les bases pour travailler l'électronique complexe. Ceci débloque l'établi high-tech de recherche, la console de communication, et d'autres projets de recherche comme la télévision cathodique et le caisson d'hypersommeil.</MicroelectronicsBasics.description>


  <!-- Tier 2.5Base de la microélectroniqu -->

  <TubeTelevision.label>Télévision cathodique</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Vous permet la fabrication de télévisions cathodiques.</TubeTelevision.description>

  <GunTurrets.label>Mitrailleuses automatique</GunTurrets.label>
  <GunTurrets.description>Vous permet la construction de tourelles armées de mitrailleuses automatiques.</GunTurrets.description>


  <!--<IEDBomb.label>Engins explosifs improvisés</IEDBomb.label>-->
  <!--<IEDBomb.description>Vous permet de fabriquer des pièges explosifs à partir d'obus d'artillerie.</IEDBomb.description>-->

</LanguageData>
