<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
      <!--================================ Tier 2: Non-electric ====================================-->
    
    <PsychiteRefining.label>raffinage du psychite</PsychiteRefining.label>
    <PsychiteRefining.description>Apprendre à raffiner les feuilles de psychoid en flake et en yayo, différentes formes de la drogue euphorique psychite.</PsychiteRefining.description>
    
    <WakeUpProduction.label>production de wake-up</WakeUpProduction.label>
    <WakeUpProduction.description>Vos chimistes apprennent la formule et les techniques for synthétiser le wake-up, une drogue améliorant les performances au travail.</WakeUpProduction.description>
    
    <GoJuiceProduction.label>production de go-juice</GoJuiceProduction.label>
    <GoJuiceProduction.description>Apprendre à produire le go-juice : une drogue synthétique améliorant les performances au combat.</GoJuiceProduction.description>
    
    <MalariBlockProduction.label>production de malari-block</MalariBlockProduction.label>
    <MalariBlockProduction.description>Apprendre à produire du malari-block, un médicament pour prévenir la malaria.</MalariBlockProduction.description>
   
    <!--================================ Tier 2: Basic electricity ====================================-->
    
    
    
    <Batteries.label>batteries</Batteries.label>
    <Batteries.description>Construire des batteries pour stocker l'électricité.</Batteries.description>
    
    <NutrientPaste.label>pâte nutritive</NutrientPaste.label>
    <NutrientPaste.description>Construire des distributeurs de pâte nutritive qui produisent efficacement des repas comestibles à partir d'aliments crus.</NutrientPaste.description>
    
    <SolarPanels.label>panneaux solaires</SolarPanels.label>
    <SolarPanels.description>Construire des panneaux solaires pour générer de l'électricité.</SolarPanels.description>
    
    <AirConditioning.label>air conditionné</AirConditioning.label>
    <AirConditioning.description>Construire des climatiseurs pour rafraichir les pièces, ou pour congeler.</AirConditioning.description>
    
    <Autodoors.label>portes automatiques</Autodoors.label>
    <Autodoors.description>Construire des portes qui s'ouvrent automatiquement, ce qui permet aux colons de les franchir sans être ralentis.</Autodoors.description>
    
    <Hydroponics.label>culture hydroponique</Hydroponics.label>
	<Hydroponics.description>Permet de construire des tables hydroponiques pour faire rapidement pousser des cultures d'intérieur indépendamment du terrain ou de la météo extérieure.</Hydroponics.description>
	
	<ElectricSmelting.label>fusion électrique</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Construire une forge et une fonderie électrique.\n\nLa forge électrique permet de forger des objets sans carburant. La fonderie électrique utilise la chaleur et de puissants électroaimants pour extraire le métal utilisable des morceaux de métal et d'autres objets.</ElectricSmelting.description>
	
    <ElectricCremation.label>crémation électrique</ElectricCremation.label>
    <ElectricCremation.description>Construisez un four crématoire qui permet de votaliser les cadavres indésirables.</ElectricCremation.description>
    
    <ColoredLights.label>lumières colorées</ColoredLights.label>
	<ColoredLights.description>Permet aux colons de fabriquer des éclairages de couleur à but décoratif.</ColoredLights.description>
	
    <Machining.label>machinerie</Machining.label>
    <Machining.description>Construire des établis d'assemblage pour fabliquer des armes et des machines ou pour démonter les méchanoïdes morts.</Machining.description>
	
    <Mortars.label>mortiers</Mortars.label>
    <Mortars.description>Apprendre à construire des mortiers qui peuvent tirer des obus à longue portée par dessus les murs.</Mortars.description>

    <IEDBomb.label>engins explosifs improvisés</IEDBomb.label>
    <IEDBomb.description>Permet aux colons de fabriquer des pièges explosifs à partir d'obus d'artillerie.</IEDBomb.description>
    
    <IEDIncendiary.label>engins incendiaires improvisés</IEDIncendiary.label>
    <IEDIncendiary.description>Permet aux colons de fabriquer des pièges incendiaires à partir d'obus d'artillerie.</IEDIncendiary.description>
	
    <MicroelectronicsBasics.label>bases de la microélectronique</MicroelectronicsBasics.label>
    <MicroelectronicsBasics.description>Les bases pour travailler sur de l'électronique complexe et délicat. Ceci débloque l'atelier high-tech de recherche, la console de communication, et d'autres projets de recherche comme la télévision cathodique et le caisson d'hypersommeil.</MicroelectronicsBasics.description>
    
    <!--=============================== Tier 2.5 Microelectronics ===================================-->
    
    <TubeTelevision.label>télévision cathodique</TubeTelevision.label>
    <TubeTelevision.description>Permet la fabrication de télévisions cathodiques.</TubeTelevision.description>
    
    <GunTurrets.label>mitrailleuses automatique</GunTurrets.label>
    <GunTurrets.description>Permet la construction de tourelles armées de mitrailleuses automatiques.</GunTurrets.description>
    
</LanguageData>
