<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MicroelectronicsBasics.label>bases de la microélectronique</MicroelectronicsBasics.label>
  <MicroelectronicsBasics.description>Vous apprend les bases pour travailler l'électronique complexe. Ceci débloque l'établi high-tech de recherche, la console de communication, et d'autres projets de recherche comme la télévision cathodique et le caisson d'hypersommeil.</MicroelectronicsBasics.description>

  <TubeTelevision.label>télévision cathodique</TubeTelevision.label>
  <TubeTelevision.description>Vous permet la fabrication de télévisions cathodiques.</TubeTelevision.description>

  <FlatscreenTelevision.label>télévision a écran plat</FlatscreenTelevision.label>
  <FlatscreenTelevision.description>Produisez des téléviseurs à écran plat haute résolution pour plus de plaisir.</FlatscreenTelevision.description>

  <Firefoam.label>extinction automatique d'incendie</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Vous permet la construction d'un système d'extinction d'incendies automatique, une sécurité pour lutter contre le feu qui déverse une mousse ignifuge dès qu'il entre en contact avec une flamme ou est activé manuellement.</Firefoam.description>

  <MoisturePump.label>pompe à eau</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Vous permet la construction de pompes à eau, qui peuvent assécher un sol trempé. Celles-ci ne peuvent par contre rien contre les eaux courantes ou trop profondes.</MoisturePump.description>

  <SterileMaterials.label>Matériau stérile</SterileMaterials.label>
  <SterileMaterials.description>Construire des carreaux stériles pour faire des salles blanches pour un traitement médical plus efficace.</SterileMaterials.description>

  <HospitalBed.label>lits médicaux</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Vous permet de construire des lits médicaux, qui augmentent les chances de réussite des actes médicaux.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>capsule de transport</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Vous permet de construire des capsules de transport que vous pouvez utiliser pour lancer des personnes et des ressources sur de longues distances à la surface de la planète.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>production de médicaments</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Vous apprend à produire des médicaments à partir d'herbes médicinales, de neutroamine et de tissus.</MedicineProduction.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>scanner géologique à longue portée</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Vous permet de construire des scanners géologiques à long rayon d'action, qui détectent automatiquement les affleurements de métaux précieux comme l'or ou le jade dans les environs (mais pas dans la zone où ils sont construits).\n\nEn moyenne, les blocs sont détectés au bout de 30 jours, dans un rayon de 30 cases.\n\nConstruire plusieurs scanners proches les uns des autres est peu efficace voire totalement inutile.</LongRangeMineralScanner.description>

  <ShieldBelt.label>bouclier d'énergie</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>Vous apprend la technologie des champs à répulsion dynamique qui vous permet de fabriquer des boucliers d'énergie qui bloquent les attaques à distance, aussi bien celles qui essaient d'y entrer que d'en sortir.</ShieldBelt.description>

</LanguageData>
