<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	
	<GeothermalPower.label>Énergie géothermique</GeothermalPower.label>
	<GeothermalPower.description>Permet de construire des centrales géothermiques au-dessus des geysers, pour avoir de l'énergie en permanence.</GeothermalPower.description>
	
	<Hydroponics.label>Culture Hydroponique</Hydroponics.label>
	<Hydroponics.description>Donne accès à la construction des tables hydroponiques, vous permettant de faire pousser rapidement vos plants en intérieur.</Hydroponics.description>
	
	<Brewing.label>Brassage</Brewing.label>
	<Brewing.description>Permet de construire une brasserie, et de transformer le houblon en une bonne bière. Hips!</Brewing.description>

	<PneumaticPicks.label>Pompes pneumatiques</PneumaticPicks.label>
	<PneumaticPicks.description>Les pioches de vos mineurs sont 20% plus efficaces.</PneumaticPicks.description>
	
	<Stonecutting.label>Travail de la pierre</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Permet de construire des établis de coupe du pierre pour transformer des morceaux de roches en blocs de pierre utilisables pour la construction.</Stonecutting.description>

	<ElectricSmelting.label>Fusion électrique</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Construisez un four à arc électrique utilisant la chaleur ainsi que de puissants aimants électromagnétiques pour extraire le métal des morceaux de débris et d'autres objets contenant du métal.</ElectricSmelting.description>
	
	<Machining.label>Machinerie</Machining.label>
    <Machining.description>Construisez des établis d'assemblage pour démonter les méchanoïdes morts et récupérer de précieux métaux.</Machining.description>
	
	<NutrientResynthesis.label>Resynthèse des nutriments</NutrientResynthesis.label>
	<NutrientResynthesis.description>Les distributeurs de pâte à nutriment consomment 10% de nourriture en moins par repas produit.</NutrientResynthesis.description>
	
	<GunTurretCooling.label>Refroidissement des tourelles</GunTurretCooling.label>
	<GunTurretCooling.description>Les tourelles peuvent maintenant tirer 4 coups d'affilée au lieu de 3.</GunTurretCooling.description>
	
	<Mortars.label>Mortier</Mortars.label>
    <Mortars.description>Les mortiers sont des armes d'artillerie requérant un opérateur militaire qui peuvent pilonner des positions distantes en tirant par-dessus les fortifications.</Mortars.description>

	<Cremation.label>Crémation</Cremation.label>
    <Cremation.description>Construisez un crématorium qui permet de vaporiser les corps indésirables.</Cremation.description>
	
	<CarpetMaking.label>Fabrication de tapis</CarpetMaking.label>
	<CarpetMaking.description>Permet au colon de fabriquer des tapis, augmentant la qualité de leur environnement.</CarpetMaking.description>
	
	<ColoredLights.label>Lumières colorées</ColoredLights.label>
	<ColoredLights.description>Permet aux colons de fabriquer des éclairages de couleur à but décoratif.</ColoredLights.description>
		
	<HospitalBed.label>Lits médicaux</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Permet aux colons de construire des lits médicaux, augmentant les chances de réussite d'actes médicaux.</HospitalBed.description>
	
	<Cryptosleep.label>Hypersommeil</Cryptosleep.label>
	<Cryptosleep.description>Permet aux colons de construire des caissons d'hypersommeil, qui peuvent maintenir un être vivant en état de vie suspendue.</Cryptosleep.description>

	<IEDBomb.label>Mines explosives improvisées</IEDBomb.label>
    <IEDBomb.description>Permet aux colons de fabriquer des pièges explosifs à partir d'obus d'artillerie.</IEDBomb.description>
    
    <IEDIncendiary.label>Mines incendiaires improvisées</IEDIncendiary.label>
    <IEDIncendiary.description>Permet aux colons de fabriquer des pièges incendiaires à partir d'obus d'artillerie.</IEDIncendiary.description>
	
</LanguageData>
