<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- Column 1 -->

  <PsychoidBrewing.label>brassage du thé Pekoé</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Vous permet d'infuser les feuilles de psychoïde dans de l'eau bouillante, produisant un thé légèrement euphorisant et addictif.</PsychoidBrewing.description>

  <TreeSowing.label>Plantation d'arbres</TreeSowing.label>
  <TreeSowing.description>Semez les arbres naturels du biome local dans leurs champs.</TreeSowing.description>

  <ComplexFurniture.label>Meubles complexes</ComplexFurniture.label>
  <ComplexFurniture.description>Construire des meubles complexes tels que des lits, tables de chevet, chaises, fauteuils, commodes, armoires à outils, tables de billard et tables de poker, évents, sarcophages et plus</ComplexFurniture.description>

  <PassiveCooler.label>Refroidisseur passif</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Il produit des refroidisseurs passifs, un moyen de refroidir les espaces intérieurs sans utiliser d'électricité.</PassiveCooler.description>

  <Stonecutting.label>taille de la pierre</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Vous permet de construire un établi de tailleur de pierre qui vous permet de transformer les rochers en blocs de pierre utilisables pour la construction.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>vêtements complexes</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Vous permet de coudre des habits complexes tels que des pantalons, des manteaux et des chapeaux de cowboy.</ComplexClothing.description>


  <!-- Column 2 -->

  <DrugProduction.label>production de drogue</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Vous apprend les bases de la production de drogue et de la synthèse chimique. Permet la fabrication d'un laboratoire chimique. Des recherches supplémentaires sont requises pour chaque type de drogue.</DrugProduction.description>

  <Cocoa.label>Cacao</Cocoa.label>
  <Cocoa.description>Semez des cacaoyers pour récolter votre propre chocolat délicieux. Manger du chocolat satisfait le besoin de loisirs, et est également précieux sur le marché.</Cocoa.description>

  <Devilstrand.label>diabledeau</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Vous permet de planter du diabledeau, un champignon à croissance lente, mais qui produit une fibre végétale précieuse.</Devilstrand.description>

  <CarpetMaking.label>confection de tapis</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Vous permet de fabriquer des tapis pour améliorer la qualité de leur environnement.</CarpetMaking.description>

  <Pemmican.label>pemmican</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Vous apprend à faire du pemmican, un mélange de viande séchée et de matière végétale qui se conserve très longtemps. Parfait pour voyager.</Pemmican.description>

  <Brewing.label>brassage de la bière</Brewing.label>
  <Brewing.description>Vous permet de construire une brasserie pour transformer le houblon en bonne bière.</Brewing.description>


  <!-- Column 3+ -->

  <Smithing.label>forge</Smithing.label>
  <Smithing.description>Vous permet de fabriquer des forges pour produire des armes et des outils simples en métal, comme les couteaux, les glaives et les massues.</Smithing.description>

  <RecurveBow.label>arc à double courbure</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Les techniques de construction avancées permettent de produire l'arc à double courbure, une arme à distance efficace et peu coûteuse.</RecurveBow.description>

  <!-- Drugs -->

  <PsychiteRefining.label>raffinage du psychite</PsychiteRefining.label>
  <PsychiteRefining.description>Vous apprend à raffiner les feuilles de psychoïde en flake et en yayo, différentes substances psychotropes.</PsychiteRefining.description>

  <WakeUpProduction.label>production de wake-up</WakeUpProduction.label>
  <WakeUpProduction.description>Vous apprend la formule et les techniques pour synthétiser le wake-up, une drogue améliorant les performances au travail.</WakeUpProduction.description>

  <GoJuiceProduction.label>production de go-juice</GoJuiceProduction.label>
  <GoJuiceProduction.description>Vous apprend à produire le go-juice : une drogue synthétique améliorant les performances au combat.</GoJuiceProduction.description>

  <PenoxycylineProduction.label>production de penoxycyline</PenoxycylineProduction.label>
  <PenoxycylineProduction.description>Vous apprend à produire de la penoxycyline, un médicament pouvant prévenir différentes maladies.</PenoxycylineProduction.description>


  <!-- Medieval weapons -->

  <LongBlades.label>longues lames</LongBlades.label>
  <LongBlades.description>Vous apprend à fabriquer des épées et des lances.</LongBlades.description>

  <Greatbow.label>grands arcs</Greatbow.label>
  <Greatbow.description>Vous apprend à fabriquer des arcs puissants.</Greatbow.description>

  <PlateArmor.label>Blindage de plaque</PlateArmor.label>
  <PlateArmor.description>Combinaisons de protection en métal ou en bois.</PlateArmor.description>

</LanguageData>
