<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Âge 1: Néolitique -->

  <RecurveBow.label>Arc à double courbure</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Les techniques de construction avancées permettent de produire l'arc à double courbure, une arme à distance efficace et peu coûteuse.</RecurveBow.description>

  <Pemmican.label>Pemmican</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Vous apprend à faire du pemmican, un mélange de viande séchée et de matière végétale qui se conserve très longtemps. Parfait pour voyager.</Pemmican.description>

  <PassiveCooler.label>Refroidisseur passif</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Vous permet de fabriquer des refroidisseurs passifs, un moyen de rafraîchir les espaces intérieurs sans utiliser d'électricité.</PassiveCooler.description>

  <Devilstrand.label>Diabledeau</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Vous permet de planter du diabledeau, un champignon à croissance lente, mais qui produit une fibre végétale précieuse.</Devilstrand.description>

  <PsychoidBrewing.label>Brassage du thé Pekoé</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Vous permet d'infuser les feuilles de psychoïde dans de l'eau bouillante, produisant un thé légèrement euphorisant et addictif.</PsychoidBrewing.description>

  <Brewing.label>Brassage de la bière</Brewing.label>
  <Brewing.description>Vous permet de construire une brasserie pour transformer le houblon en bonne bière.</Brewing.description>

  <Bedrolls.label>Sacs de couchage</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Vous permet de faire des sacs de couchage.</Bedrolls.description>

  <Beds.label>Lits</Beds.label>
  <Beds.description>Vous permet de fabriquer des lits.</Beds.description>

  <CarpetMaking.label>Confection de tapis</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Vous permet de fabriquer des tapis pour améliorer la qualité de leur environnement.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>Forge</Smithing.label>
  <Smithing.description>Vous permet de fabriquer des forges pour produire des armes et des outils en métal.</Smithing.description>

  <Stonecutting.label>Taille de la pierre</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Vous permet de construire un établi de tailleur de pierre qui vous permet de transformer les rochers en blocs de pierre utilisables pour la construction.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>Vêtements complexes</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Vous permet de coudre des habits complexes tels que des pantalons, des manteaux et des chapeaux de cowboy.</ComplexClothing.description>

  <DrugProduction.label>Production de drogue</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Vous apprend les bases de la production de drogue et de la synthèse chimique. Permet la fabrication d'un laboratoire chimique. Des recherches supplémentaires sont requises pour chaque type de drogue.</DrugProduction.description>

  <Electricity.label>Électricité</Electricity.label>
  <Electricity.description>Vous apprend à générer et utiliser l'électricité pour cuisiner ou d'autres tâches simples.</Electricity.description>


</LanguageData>
