<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MultiAnalyzer.label>multi-analyseur</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Vous permet de construire des multi-analyseurs. Placés près d'un établi de recherche, ils augmentent la vitesse de recherche, et permettent de mener des recherches de plus haut niveau.</MultiAnalyzer.description>

  <GroundPenetratingScanner.label>scanner géologique</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Vous permet de construire des scanners géologiques qui peuvent détecter les ressources souterraines forables, mais ne les identifient pas.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>forage en profondeur</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Vous permet de construire des foreuses en profondeur pour extraire les ressources en sous-sol. Vous aurez besoin d'un scanner géologique pour localiser celles-ci.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>moniteur de signes vitaux</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Vous permet de construire des moniteurs de signes vitaux, qui améliorent la qualité de traitement du patient s'ils sont placés près d'un lit médical.</VitalsMonitor.description>

  <Fabrication.label>assemblage de composant</Fabrication.label>
  <Fabrication.description>Vous permet de construire un établi d'assemblage de composants, un atelier où les colons pourront fabriquer des composants à partir d'acier.</Fabrication.description>

  <AdvancedFabrication.label>Fabrication avancée</AdvancedFabrication.label>
  <AdvancedFabrication.description>Fabriquer des composants avancés à partir de composants standards et d'autres matériaux.</AdvancedFabrication.description>

  <Cryptosleep.label>hypersommeil</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Vous permet de construire des caissons d'hypersommeil, qui peuvent maintenir un être vivant en état de vie suspendue.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>armure énergétique</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Vous apprend la robotique neuromimétique et les technologies de tissage de plastacier qui vous permettent de fabriquer des armures et des casques énergétiques.</PoweredArmor.description>

  <ChargedShot.label>tir chargé</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Vous apprend les secrets des énergies et projectiles à impulsion qui vous permettent de fabriquer des fusils à impulsion.</ChargedShot.description>

  <Bionics.label>Bionique</Bionics.label>
  <Bionics.description>Construire des pièces de corps bioniques de haute technologie pour remplacer les membres et les yeux perdus. Il nécessite un médecin expert pour l'installer.</Bionics.description>


</LanguageData>
