<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Colonie</Colony.label>
    <Colony.description>Votre propre colonie.</Colony.description>
	
	<Spacer.label>Spacionautes</Spacer.label>
    <Spacer.description>Peuple venant des confins de l'espace.</Spacer.description>
	
	<Outlander.label>Peuple de l'extérieur</Outlander.label>
    <Outlander.description>Une petite colonie de survivants.\n\nCes gens ont vécu ici pendant des années. Ils ont perdu la majorité des technologies les ayant menés ici, et travaillent généralement avec de simples outils et structures mécaniques, et se défendent avec des armes à feu.\n\nNi agressifs ni faibles, ils s'inquiètent surtout de leur survie et du commerce.</Outlander.description>
	
	<Pirate.label>Pirates</Pirate.label>
    <Pirate.description>Un groupe de bandits.\n\nIls ne s'installent pas, de construisent pas, et marchandent rarement. Ils s'enrichissent principalement par les raids et le vol de groupes plus productifs.\n\nLeurs technologies dépendent principalement sur les groupes qu'ils ont eut l'occasion de voler récemment. La majorité utilise des armes à feu, bien que quelques uns possède parfois des armes à énergie, quand d'autres se contentent de poignarder leurs victime au corps-à-corps.</Pirate.description>
	
	<Tribal.label>Indigènes</Tribal.label>
    <Tribal.description>Ce peuple est là depuis très longtemps. Peut-être leurs ancêtres se sont-ils écrasés ici des milliers d'années auparavant. Peut-être ont-ils survécu à un cataclysme ayant détruit toute trace de civilisation technologique aux alentours. Dans tous les cas, les indigènes sont un peuple nomade qui vivent de la terre et utilisent arme et outils primitifs.\n\nCertaines tribues sont plus agressives que d'autres ; nombreuses sont celles ouvertes au commerce et aux alliances, même avec des personnes aussi étranges que vous. Une coopération ou un recrutement sera difficile à cause de gouffre technologique et culturel vous séparant.\n\nMalgré leur faiblesse technologique, les indigènes peuvent être un peuple dangereux et de précieux alliés grace à leurs compétences en combat primitif, leur nombre, et leur courage.</Tribal.description>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
</LanguageData>