<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Compatible vAlpha640 -->
<LanguageData>

  	<slowpoke.label>Trainard</slowpoke.label>
    <slowpoke.description>NAME se retrouve toujours à la traine derrière le groupe à chaque fois qu'HE va quelque part.</slowpoke.description>
		
	<fast walker.label>Grand marcheur</fast walker.label>
    <fast walker.description>NAME aime arriver rapidement à destination. HECAP marche plus vite que les autres.</fast walker.description>
		
	<jogger.label>Joggeur</jogger.label>
    <jogger.description>NAME se déplace toujours dans l'urgence - à tel point que les autres n'arrivent généralement pas à suivre le rythme.</jogger.description>
		
		
		
	<sanguine.label>Sanguin</sanguine.label>
    <sanguine.description>NAME est toujours enjoué au sujet de sa situation et ce, quasiment tout le temps, peu importe ce qu'il peut lui arriver.</sanguine.description>
	
	<optimist.label>Optimiste</optimist.label>
    <optimist.description>NAME est naturellement optimiste. Il est difficile de lui ôter sa joie de vivre.</optimist.description>
		
	<pessimist.label>Pessimiste</pessimist.label>
    <pessimist.description>NAME a tendance à regarde la vie du mauvais côté.</pessimist.description>
		
	<depressive.label>Dépressif</depressive.label>
    <depressive.description>NAME traine son malheur derrière HIM. HECAP a des problèmes quand il s'agit d'être de bonne humeur, même quand tout va bien.</depressive.description>
		
		
		
		
	<iron-willed.label>Volonté de fer</iron-willed.label>
    <iron-willed.description>La volonté de NAME est un véritable bouclier. HECAP continue d'avancer au travers des obstacles là où les autres se sont effondrés depuis longtemps.</iron-willed.description>
		
	<steadfast.label>Déterminé</steadfast.label>
    <steadfast.description>NAME possède une grande force mentale et ne s'écroulera pas dans des pèriodes de stress qui détruiraient d'autres personnes.</steadfast.description>
		
	<nervous.label>Nerveux</nervous.label>
    <nervous.description>NAME a tendance a craquer sous la pression.</nervous.description>
		
	<volatile.label>Volatil</volatile.label>
    <volatile.description>NAME est sur les dents en permanence. HECAP craque en premier dans toutes les situations.</volatile.description>
		
		
		
	<neurotic.label>Névrosé</neurotic.label>
    <neurotic.description>NAME aime que les choses soient carrées. HECAP travaillera plus dur afin d'atteindre cet objectif, mais ses nerfs pourraient prendre le dessus.</neurotic.description>
		
	<very neurotic.label>Très névrosé</very neurotic.label>
    <very neurotic.description>NAME est rongé par les nerfs au sujet de tout ce qui doit être fait. HECAP travaillera extrêmement dur pour accomplir ses tâches, mais ses nerfs peuvent facilement prendre le dessus.</very neurotic.description>
		
		
		
		
	<industrious.label>Travailleur né</industrious.label>
    <industrious.description>NAME reste facilement au travail et peut maintenir sa concentration sans effort durant de longue période. HECAP termine ses tâches plus rapidement que les autres.</industrious.description>
		
	<hard worker.label>Travailleur</hard worker.label>
    <hard worker.description>NAME travaille naturellement dur et termine ses tâches plus vite que les autres.</hard worker.description>
		
	<lazy.label>Paresseux</lazy.label>
    <lazy.description>NAME paresse régulièrement.</lazy.description>
		
	<slothful.label>Indolent</slothful.label>
    <slothful.description>NAME adore ne rien faire et déteste tout ce qui ce qui touche à la productivité. HECAP se déplace lentement et ne reste peu de temps sur une tâche.</slothful.description>
		
		
		
	<psychically hypersensitive.label>Psychiquement hypersensible</psychically hypersensitive.label>
    <psychically hypersensitive.description>L'esprit de NAME est un diapason psychique. HECAP est extrêmement sensible aux phénomènes psychiques.</psychically hypersensitive.description>
	
	<psychically sensitive.label>Psychiquement sensible</psychically sensitive.label>
    <psychically sensitive.description>L'esprit de NAME est anormalement sensible aux phénomènes psychiques.</psychically sensitive.description>
		
	<psychically dull.label>Psychiquement résistant</psychically dull.label>
    <psychically dull.description>L'esprit de NAME est psychiquement désaccordé par rapport aux autres. HECAP n'est pas trop affecté par les phénomènes psychiques.</psychically dull.description>
		
	<psychically deaf.label>Psychiquement sourd</psychically deaf.label>
    <psychically deaf.description>L'esprit de NAME fonctionne sur des fréquences psychiques différentes de celles des autres. HECAP n'est simplement pas affecté par les phénomènes psychiques.</psychically deaf.description>
		
		
		
	<hot-skinned.label>Peau brûlante</hot-skinned.label>
    <hot-skinned.description>Le corps de NAME produit une quantité incroyable de chaleur. HECAP n'est pas dérangé par des températures qui transformeraient les autres en glaçons, mais HE n'aime pas non plus la chaleur.</hot-skinned.description>
	
	<warm-skinned.label>Peau chaude</warm-skinned.label>
    <warm-skinned.description>NAME possède un corps naturellement chaud et peut affronter des températures fraiches mieux que les autres.</warm-skinned.description>
		
	<cool-skinned.label>Peau fraiche</cool-skinned.label>
    <cool-skinned.description>NAME possède un corps naturellement frais et peut gérer les pèriodes de chaleur mieux que les autres.</cool-skinned.description>
		
	<icy-skinned.label>Peau glacée</icy-skinned.label>
    <icy-skinned.description>NAME possède un corps froid comme un glaçon et adore la chaleur. HECAP ne gère en revanche pas très bien le froid.</icy-skinned.description>
		
		
</LanguageData>