<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Nudist.degreeDatas.0.label>Nudiste</Nudist.degreeDatas.0.label>
	<Nudist.degreeDatas.0.description>NAME apprécie la sensation de liberté ressentie en étant nu. HECAP peut porter des vêtements, mais sera plus heureux sans.</Nudist.degreeDatas.0.description>

	<Bloodlust.degreeDatas.0.label>Sanguinaire</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
	<Bloodlust.degreeDatas.0.description>Rien ne rend NAME plus heureux que de faire du mal aux gens, peu importe la vue du sang ou des cadavres.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>

	<Psychopath.degreeDatas.0.label>Psychopathe</Psychopath.degreeDatas.0.label>
	<Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME n'a aucune empathie, la souffrance des autres ne le dérange pas. HECAP demeure indifférent quand les gens sont démembrés, abandonnés aux vautours, emprisonnés, ou vendus en tant qu'esclaves - à moins que ça ne le concerne directement. HECAP ne recoit également aucun bonus provenant d'interactions sociales.</Psychopath.degreeDatas.0.description>
		
	<Cannibal.degreeDatas.0.label>Cannibale</Cannibal.degreeDatas.0.label>
	<Cannibal.degreeDatas.0.description>On a toujours dit à NAME que manger de l'humain était terrible et immoral. Mais un jour, il y a longtemps, HE a essayé... et HE a aimé.</Cannibal.degreeDatas.0.description>

	<Abrasive.degreeDatas.0.label>Incisif</Abrasive.degreeDatas.0.label>
	<Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME dit toujours ce qu'HE pense, tout spécialement si cela l'énerve ! En général, les gens apprécient moyennement...</Abrasive.degreeDatas.0.description>

	<TriggerHappy.degreeDatas.0.label>Excité de la gâchette</TriggerHappy.degreeDatas.0.label>
	<TriggerHappy.degreeDatas.0.description>Pan ! Pan ! Pan ! NAME est un mauvais tireur, mais HE s'en fiche, parce que les flingues sont trop cool !</TriggerHappy.degreeDatas.0.description>

	<CarefulShooter.degreeDatas.0.label>Tireur d'élite</CarefulShooter.degreeDatas.0.label>
	<CarefulShooter.degreeDatas.0.description>NAME est plutôt bon tireur, mais il met plus de temps pour viser sa cible.</CarefulShooter.degreeDatas.0.description>

	<TooSmart.degreeDatas.0.label>Trop intelligent</TooSmart.degreeDatas.0.label>
	<TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME réfléchit trop pour son propre bien. HECAP apprendra bien plus vite que tout le monde, mais peut s'avérer être un peu excentrique.</TooSmart.degreeDatas.0.description>

	<Brawler.degreeDatas.0.label>Cogneur</Brawler.degreeDatas.0.label>
	<Brawler.degreeDatas.0.description>NAME aime le combat aux corps-à-corps. Sa précision est améliorée au contact, mais HE n'appréciera pas si on lui demande de porter une arme à distance.</Brawler.degreeDatas.0.description>

	<Masochist.degreeDatas.0.label>Masochiste</Masochist.degreeDatas.0.label>
	<Masochist.degreeDatas.0.description>Pour NAME, il y a un quelque chose d'excitant à avoir mal. HECAP ne sait pas pourquoi, HE est simplement câblé différemment.</Masochist.degreeDatas.0.description>

	<Prosthophile.degreeDatas.0.label>Odontophilie</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
	<Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME se sent limité dans son fragile corps humain. HECAP rêve souvent d'implants bioniques.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>

	<Prosthophobe.degreeDatas.0.label>Odontophobe</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
	<Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME pense que le corps humain a des limites pour une raison. Pour HIM, les implants bioniques sont immoraux.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>

	<GreenThumb.degreeDatas.0.label>Main verte</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
	<GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME se passionne pour le jardinage. HECAP gagne un bonus au moral pour chaque plante qu'HE sème.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>
  	
	<NightOwl.degreeDatas.0.label>noctambule</NightOwl.degreeDatas.0.label>
	<NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME aime à travailler la nuit. HECAP obtient un bonus d'humeur si éveillé la nuit et  perte d'humeur si éveillé pendant la journée.</NightOwl.degreeDatas.0.description>

	<Greedy.degreeDatas.0.label>gourmand</Greedy.degreeDatas.0.label>
	<Greedy.degreeDatas.0.description>NAME a besoin d'une chambre vraiment impressionnante. HECAP obtient une perte d'humeur si il ne reçoit pas ce que HE veut.</Greedy.degreeDatas.0.description>

	<Jealous.degreeDatas.0.label>jaloux</Jealous.degreeDatas.0.label>
	<Jealous.degreeDatas.0.description>Pour NAME, il est dégradant d'avoir une chambre moins impressionnante que quelqu'un d'autre. HECAP obtient une perte d'humeur si tout les colons disposent d'une chambre plus impressionnante.</Jealous.degreeDatas.0.description>

	<Ascetic.degreeDatas.0.label>ascétique</Ascetic.degreeDatas.0.label>
	<Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME préfère vivre dans l'ascétisme. HECAP obtient une perte d'humeur s'il a une chambre qui est trop impressionnante.</Ascetic.degreeDatas.0.description>

</LanguageData>
