<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: bionic arm -->
  <BionicArm.label>bras bionique</BionicArm.label>
  <!-- EN: An advanced artificial arm. Silenced mini-servos give great strength, while the biogel nerve-link gives exquisite control. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. It is better than a biological arm in almost every way. -->
  <BionicArm.description>Une des meilleures prothèses de bras existantes.Les mini-servomoteurs silencieux donnent une grande force, tandis que la connexion nerveuse biogel donne un contrôle parfait. Un système d'autoréparation lui permet de récupérer des dommages. C'est mieux qu'un bras biologique dans presque tous les domaines.</BionicArm.description>
  
  <!-- EN: bionic ear -->
  <BionicEar.label>oreille bionique</BionicEar.label>
  <!-- EN: An advanced artificial ear implant. A collection of invisible subdermal microphones capture sound and transmit it to a biogel nerve interface that links directly with the auditory nerve. It's sensitive enough to hear a cat before you see it, can't be damaged by loud noise, and automatically tunes itself to pick out meaningful sounds in noisy environments. -->
  <BionicEar.description>Un implant d'oreille artificielle avancé. Une collection de microphones sous-dermiques invisibles capturent le son et le transmettent à une interface de nerfs biogels qui se relie directement au nerf auditif. Il est suffisamment sensible pour entendre un chat avant de le voir, ne peut pas être endommagé par un bruit sourd et se syntonise automatiquement pour choisir des sons significatifs dans des environnements bruyants.</BionicEar.description>
  
  <!-- EN: bionic eye -->
  <BionicEye.label>œil bionique</BionicEye.label>
  <!-- EN: An advanced artifical eye. With its biogel nerve-link, internal signal pre-processor, and wide-spectrum sensors, it is better than a biological eye in almost every way. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. -->
  <BionicEye.description>Un œil artificiel avancé. Avec sa connexion nerveuse biogel, son pré-processeur de signal interne et ses capteurs à large spectre, il est meilleur qu'un œil biologique dans presque tous les domaines. Un système d'autoréparation lui permet de récupérer des dommages.</BionicEye.description>
  
  <!-- EN: bionic heart -->
  <BionicHeart.label>cœur bionique</BionicHeart.label>
  <!-- EN: An advanced artificial heart. It has synthetic muscle fibers for a realistic heartbeat, plus a high-flow pump for rapid circulation during high stress. It is better than a biological heart in almost every way. -->
  <BionicHeart.description>Un cœur artificiel avancé. Il est doté de fibres musculaires synthétiques pour un rythme cardiaque réaliste, plus une pompe à débit élevé pour une circulation rapide lors de fortes contraintes. C'est mieux qu'un cœur biologique dans presque tous les domaines.</BionicHeart.description>
  
  <!-- EN: bionic leg -->
  <BionicLeg.label>jambe bionique</BionicLeg.label>
  <!-- EN: An advanced artificial leg. With its biogel nerve-link, powerful mini-servos, and lattice-dust healing system, it is better than a biological leg in almost every way. -->
  <BionicLeg.description>Une jambe artificielle avancée. Grâce à sa connexion nerveuse biogel, à ses mini-servomoteurs puissants et à son système d'autoréparation, elle est meilleure qu'une jambe biologique dans presque tous les domaines.</BionicLeg.description>
  
  <!-- EN: bionic spine -->
  <BionicSpine.label>colonne vertébrale bionique</BionicSpine.label>
  <!-- EN: An advanced artificial spine. A biogel nerve bundle runs down an articulated plasteel core, surrounded by a lattice-dust healing system. It matches the performance of a biological spine. -->
  <BionicSpine.description>Une colonne vertébrale artificielle avancée. Un faisceau de nerfs biogels descend le long d'un noyau en plastacier articulé, entouré d'un système d'autorégénération en treillis. Elle correspond à la performance d'une colonne biologique.</BionicSpine.description>
  
  <!-- EN: bionic stomach -->
  <BionicStomach.label>estomac bionique</BionicStomach.label>
  <!-- EN: An advanced artificial stomach. A set of sensors and chemical synthesizers efficiently digest nearly any energy-bearing foodstuff. An integrated lattice-dust healing system automatically repairs any damage caused by the powerful acids. It is better than a biological stomach in almost every way. -->
  <BionicStomach.description>Un estomac artificiel avancé. Un ensemble de capteurs et de synthétiseurs chimiques digèrent efficacement tous les aliments énergétiques. Un système d'autoréparation se charge de tous dommages causés par les puissants acides gastriques. C'est mieux qu'un estomac biologique dans presque tous les domaines.</BionicStomach.description>
  
  <!-- EN: death acidifier -->
  <DeathAcidifier.label>dispositif dissolvant post-mortem</DeathAcidifier.label>
  <!-- EN: A chest implant for preventing enemy use of captured equipment. Upon the user's death, it releases powerful chemicals that dissolve gear in contact with the user's body. It doesn't damage others. -->
  <DeathAcidifier.description>Un implant thoracique servant à empêcher l'utilisation par l'ennemi de l'équipement capturé. Une fois l'utilisateur mort, cet implant libère de puissants produits chimiques qui dissolvent l'équipement en contact avec le corps. Cela n'endommage pas les autres.</DeathAcidifier.description>
  
  <!-- EN: Mote -->
  <Mote_AcidCloud.label>Particule</Mote_AcidCloud.label>
  
</LanguageData>