<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>bras archotech</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artifical arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Un bras artificiel construit par un Archotech. Il est assez fort pour écraser une épaisse branche dans sa main, et assez précis pour écrire un poème sur un grain de riz. Il ressemble à s'y méprendre à de la chair naturelle, mais il est plus difficile à endommager que le plastacier. Même s'il est endommagé, il s'autorépare. Son fonctionnement interne est un mystère pour tout esprit humain.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>œil archotech</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artifical eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Externally, it looks like a natural human eye, except it can change color at will. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Un œil artificiel construit par un Archotech. Il perçoit tout type de rayonnement électromagnétique, y compris les ondes radio, l'infrarouge, la lumière, les rayons X et les rayons gamma. Son acuité visuelle est suffisamment précise pour lire à une vingtaine de mètres. Il peut émettre diverses longueurs d'onde de rayonnement comme une lampe de poche, et possède une sous-partie interne IA qui aide à mettre en évidence des informations visuelles utiles. Extérieurement, il ressemble à un œil humain naturel, sauf qu'il peut changer de couleur à volonté. Son fonctionnement interne est un mystère pour tout esprit humain.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>jambe archotech</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artifical leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Une jambe artificielle construite par un Archotech. Elle ressemble à s'y méprendre à de la chair naturelle, mais une paire de celles-ci peut déplacer l'utilisateur aussi vite qu'une voiture, et elle est plus difficile à endommager que le plastacier. Même si elle est endommagée, elle s'autorépare. Son fonctionnement interne est un mystère pour tout esprit humain.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>