<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: cochlear implant -->
  <CochlearImplant.label>prothèse auditive</CochlearImplant.label>
  <!-- EN: An implant which replaces normal hearing. An external microphone transmits a sound signal to electrodes wrapped around the inner ear's auditory sensing nerves. The electrodes stimulate the nerves according to the sound, creating a sensation of hearing. It's not as good as a natural ear, but it's a lot better than being deaf. -->
  <CochlearImplant.description>Un implant qui remplace l'audition normale. Un microphone externe transmet un signal sonore aux électrodes enroulées autour des nerfs auditifs de l'oreille interne. Les électrodes stimulent les nerfs en fonction du son, créant une sensation d'ouïe. Ce n'est pas aussi bon qu'une oreille naturelle, mais c'est beaucoup mieux que d'être sourd.</CochlearImplant.description>
  
  <!-- EN: joywire -->
  <Joywire.label>implant du bonheur</Joywire.label>
  <!-- EN: A brain implant that stimulates the brain's pleasure centers. While it dramatically improves a user's mood, the blanket of happiness makes it hard to concentrate on anything real. Joywires are illegal on many worlds, and are known for destroying whole cultures. -->
  <Joywire.description>Un implant cérébral qui stimule les centres du plaisir du cerveau. Cela améliore considérablement l'humeur de l'utilisateur, mais la stimulation du bonheur rend difficile de se concentrer sur quelque chose de réel. Ces implants sont illégaux sur de nombreux mondes, et sont connus pour détruire des cultures entières.</Joywire.description>
  
  <!-- EN: painstopper -->
  <Painstopper.label>implant analgésique</Painstopper.label>
  <!-- EN: A brain implant which inhibits nociception, or pain sensation. While it does allow the user to accomplish more, it turns out pain has a purpose. When you don't feel it, you can get hurt really bad really easily. -->
  <Painstopper.description>Un implant cérébral qui inhibe la perception de la douleur. Alors que cela permet à l'utilisateur d'accomplir plus de tâches, il s'avère que la douleur a un but. Lorsque vous ne la sentez plus, vous pouvez très facilement vous blesser gravement.</Painstopper.description>
  
  <!-- EN: power claw -->
  <PowerClaw.label>griffe énergétique</PowerClaw.label>
  <!-- EN: A combat-oriented hand replacement consisting of a mechanical hand with a hooked claw on each finger. It cuts deep, and it is strong enough to crush a skull like a hand crushes an egg. The claws can be retracted, making it as useful as a natural hand for non-combat tasks, however its overall ungainlyness slows down movement slightly. -->
  <PowerClaw.description>Un substitut de main composé de griffes mortelles à chaque doigt. Elle coupe profondément au combat, et ses puissants mini-servomoteurs peuvent écraser un crâne comme une main naturelle écrase un œuf. Les lames peuvent être rétractées, ce qui la rend aussi utile qu'une main biologique pour les tâches ordinaires, mais quelque peu imprécise, elle ralentit légèrement le mouvement.</PowerClaw.description>
  
  <!-- EN: prosthetic arm -->
  <SimpleProstheticArm.label>prothèse de bras</SimpleProstheticArm.label>
  <!-- EN: An arm prosthesis. While it lacks a neural interface, its complex arrangement of internal joints allows it to mimic natural movement quite convincingly. Still, it is inferior to a real arm. -->
  <SimpleProstheticArm.description>Une prothèse de bras. Alors qu'il lui manque une interface neurale, l'agencement complexe des articulations internes lui permet d'imiter le mouvement naturel de manière assez convaincante. Pourtant, elle est inférieure à un vrai bras.</SimpleProstheticArm.description>
  
  <!-- EN: prosthetic heart -->
  <SimpleProstheticHeart.label>prothèse cardiaque</SimpleProstheticHeart.label>
  <!-- EN: A heart prosthesis. It contains an electric motor that pumps blood smoothly around the body. Users often report feeling tired, but it's better than the alternative. -->
  <SimpleProstheticHeart.description>Une prothèse cardiaque. Elle contient un moteur électrique qui pompe le sang en douceur autour du corps. Les utilisateurs rapportent souvent se sentir fatigué, mais c'est mieux que l'alternative.</SimpleProstheticHeart.description>
  
  <!-- EN: prosthetic leg -->
  <SimpleProstheticLeg.label>prothèse de jambe</SimpleProstheticLeg.label>
  <!-- EN: A leg prosthesis. While it lacks a neural interface, its complex arrangement of internal joints allows it to mimic natural movement quite convincingly. Still, it is inferior to a real leg. -->
  <SimpleProstheticLeg.description>Une prothèse de jambe. Alors qu'il lui manque une interface neurale, la disposition complexe des articulations internes lui permet d'imiter le mouvement naturel de manière assez convaincante. Pourtant, elle est inférieure à une vraie jambe.</SimpleProstheticLeg.description>
  
</LanguageData>