<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->

  <Concrete.label>Dalle en béton</Concrete.label>
  <Concrete.description>Du béton coulé. Permet de se déplacer très rapidement, nécessite peu de matériau, très rapide à couler, mais assez moche.</Concrete.description>

  <PavedTile.label>Sol pavé en béton</PavedTile.label>
  <PavedTile.description>Un sol utilitaire en béton. Permet de se déplacer rapidement, nécessite peu de matériau, mais neutre en termes d'esthétique et long à installer.</PavedTile.description>

  <WoodPlankFloor.label>Plancher en bois</WoodPlankFloor.label>
  <WoodPlankFloor.description>Un plancher en bois. Son atmosphère chaleureuse fait qu'on se sent un peu comme à la maison. Bien qu'il soit facile à poser, ce type de plancher est également inflammable.</WoodPlankFloor.description>

  <MetalTile.label>Carrelage en métal</MetalTile.label>
  <MetalTile.description>Un sol métallique, pour un look de vaisseau spatial. Joli, mais long à construire, et il requiert beaucoup de matériau.</MetalTile.description>

  <SilverTile.label>Carrelage en argent</SilverTile.label>
  <SilverTile.description>Lent et coûteux à construire, mais très joli. Convient parfaitement aux chambres luxueuses.</SilverTile.description>

  <GoldTile.label>Carrelage en or</GoldTile.label>
  <GoldTile.description>Le plus beau et impressionnant type de sol. Très cher et nécessite beaucoup de travail pour être construit.</GoldTile.description>

  <SterileTile.label>Carrelage antibactérien</SterileTile.label>
  <SterileTile.description>Carrelage antibactérien qui aide à garder la pièce propre. Très utile dans les hôpitaux pour empêcher les patients de contracter diverses infections. Neutre en termes d'apparence et très lent à construire.</SterileTile.description>


  <!-- Carpets -->

  <CarpetRed.label>Tapis rouge</CarpetRed.label>
  <CarpetRed.description>Un tapis moelleux de teinte rosée.</CarpetRed.description>

  <CarpetGreen.label>Tapis vert</CarpetGreen.label>
  <CarpetGreen.description>Un tapis vert qui rappelle la nature.</CarpetGreen.description>

  <CarpetBlue.label>Tapis bleu</CarpetBlue.label>
  <CarpetBlue.description>Un tapis bleu moelleux qui repose les orteils.</CarpetBlue.description>

  <CarpetCream.label>Tapis crème</CarpetCream.label>
  <CarpetCream.description>Un tapis accueillant de couleur crème.</CarpetCream.description>

  <CarpetDark.label>Tapis gris foncé</CarpetDark.label>
  <CarpetDark.description>Un tapis gris foncé d'aspect professionnel .</CarpetDark.description>


  <!-- Misc Tile -->

</LanguageData>
