<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archean seed -->
  <ArcheanSeed.label>graine archéenne</ArcheanSeed.label>
  <!-- EN: The seed of an archean tree. It can be planted to grow an archean tree, which converts nearby terrain into rich soil.\n\nArchean trees were bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. They are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen. The tree's delicate roots prevent it from being replanted. -->
  <ArcheanSeed.description>La graine d'un arbre archéen. Elle peut être plantée pour faire pousser un arbre archéen, qui convertit le terrain environnant en sol fertile.\n\nLes arbres archéens ont été bioingénierés pour terraformer des mondes morts et des Rimworlds en début de développement. Ils sont suffisamment robustes pour survivre dans le vide spatial et produisent une petite quantité d'oxygène. Les racines délicates de l'arbre l'empêchent d'être replanté.</ArcheanSeed.description>
  
  <!-- EN: chopped Archean stump -->
  <ChoppedStump_Archean.label>souche archéenne abattue</ChoppedStump_Archean.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an archean tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Archean.description>Une souche laissée après qu'un arbre archéen a été abattu. La souche peut être extraite mais ne fournit que très peu de bois utilisable. Laissée à l'extérieur, la souche se détériorera avec le temps.</ChoppedStump_Archean.description>
  
  <!-- EN: archean tree -->
  <Plant_TreeArchean.label>arbre archéen</Plant_TreeArchean.label>
  <!-- EN: A tree bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. The tree hosts a special microbial community in its roots which enriches nearby terrain into rich soil. The trees are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen.\n\nArchean trees are sterile, preventing them from becoming an invasive species after terraforming has been completed. They can only be grown from seeds produced on glitterworld planets. The tree's delicate root system prevents it from being replanted. -->
  <Plant_TreeArchean.description>Un arbre bioingénieré pour terraformer des mondes morts et des Rimworlds en début de développement. L'arbre abrite une communauté microbienne spéciale dans ses racines qui enrichit le terrain environnant en sol fertile. Les arbres sont suffisamment robustes pour survivre dans le vide spatial et produisent une petite quantité d'oxygène.\n\nLes arbres archéens sont stériles, ce qui les empêche de devenir une espèce envahissante une fois la terraformation terminée. Ils ne peuvent être cultivés qu'à partir de graines produites sur les planètes des mondes avancés. Le système racinaire délicat de l'arbre l'empêche d'être replanté.</Plant_TreeArchean.description>
  
  <!-- EN: smashed Archean stump -->
  <SmashedStump_Archean.label>souche archéenne détruite</SmashedStump_Archean.label>
  <!-- EN: The remnants of an archean tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Archean.description>Les restes d'un arbre archéen détruit par des dommages. C'est laid. La souche peut être extraite mais ne fournit que très peu de bois utilisable. Laissée à l'extérieur, la souche se détériorera avec le temps.</SmashedStump_Archean.description>
  
</LanguageData>
