<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  
	<Hopper.label>Réservoir</Hopper.label>
	<Hopper.description>Sert à stocker la nourriture afin d'alimenter des machines telles que le distributeur de pâte nutritive.</Hopper.description>
	<TurretGun.label>Tourelle automatique MK1</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Une tourelle automatique bricolée, de faible puissance qui tire des rafales sur les ennemis en approche. Explose si trop endomagée.</TurretGun.description>
	<CommsConsole.label>Console de communication</CommsConsole.label>
	<CommsConsole.description>Permet de communiquer avec les autres habitants de la planète, ainsi qu'avec les vaisseaux passant à proximité afin de faire du commerce.</CommsConsole.description>
	<NutrientPasteDispenser.label>Distributeur de pâte nutritive</NutrientPasteDispenser.label>
	<NutrientPasteDispenser.description>Synthétise de la pâte nutritive à partir de denrées végétales.</NutrientPasteDispenser.description>
	<Grave.label>Tombe</Grave.label>
	<Grave.description>La dernière demeure des défunts. Enterrés dans la dignité.</Grave.description>
	<GibbetCage.label>Cage à gibet</GibbetCage.label>
	<GibbetCage.description>La seule vue d'un gibet contenant un corps suffit à inspirer le dégoût et la terreur.</GibbetCage.description>
	<SolarGenerator.label>Panneau solaire</SolarGenerator.label>
	<SolarGenerator.description>Génère de l'électricité grâce à la lumière du soleil. Ne fonctionne pas dans l'obscurité.</SolarGenerator.description>
	<GeothermalGenerator.label>Centrale géothermique</GeothermalGenerator.label>
	<GeothermalGenerator.description>Produit une quantité considérable d'électricité de manière continue grace aux puissants jets de vapeur qui s'échappent des geysers. Doit être placé sur un geyser.</GeothermalGenerator.description>
	<Battery.label>Batterie</Battery.label>
	<Battery.description>Stocke l'électricité en surplus pour la redistribuer quand le niveau d'alimentation devient trop faible. Attention, les batteries pleines peuvent exploser si elles sont exposées à la chaleur et à l'humidité.</Battery.description>


</LanguageData>