<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
	    
    <Eclipse.label>éclipse</Eclipse.label>
	<Eclipse.letterLabel>Éclipse</Eclipse.letterLabel>
	<Eclipse.letterText>L'une des lunes de cette planète masque actuellement le soleil. La luminosité va beaucoup baisser, affectant les capteurs solaires et la croissance de la végétation.</Eclipse.letterText>
	
	<SolarFlare.label>éruption solaire</SolarFlare.label>
	<SolarFlare.letterLabel>Éruption solaire</SolarFlare.letterLabel>
	<SolarFlare.letterText>Une éruption solaire a commencé.\n\nLe rayonnement intense va perturber tous les appareils électriques.\n\nElle devrait se terminer dans une journée environ.</SolarFlare.letterText>
	
	<ToxicFallout.label>pluie toxique</ToxicFallout.label>
	<ToxicFallout.letterLabel>Pluie toxique</ToxicFallout.letterLabel>
	<ToxicFallout.letterText>Un lointain incendie de produits chimiques a dispersé un nuage de poison sur l'ensemble de cette région.\n\nToute personne ou créature qui ne se trouve pas sous un toit sera lentement rendue malade par les émanations toxiques.\n\nCela peut durer de quelques jours à plus d'un mois.</ToxicFallout.letterText>
	
	<VolcanicWinter.label>hiver volcanique</VolcanicWinter.label>
	<VolcanicWinter.letterLabel>Hiver volcanique</VolcanicWinter.letterLabel>
	<VolcanicWinter.letterText>Un lointain super-volcan est entré en éruption et commence à cracher des millions de tonnes de cendres dans l'atmosphère. \n\nLes cendres vont cacher le soleil. Les températures vont baisser, les plantes vont dépérir et les capteurs solaires vont voir leur rendement baisser par manque de lumière. Tout pourrait redevenir normal dans quelques semaines, ou plusieurs mois.</VolcanicWinter.letterText>
	   
	<HeatWave.label>vague de chaleur</HeatWave.label>
	<HeatWave.letterLabel>Vague de chaleur</HeatWave.letterLabel>
	<HeatWave.letterText>La région subit actuellement une vague de chaleur inhabituelle. Attention aux coups de chaleur.</HeatWave.letterText>
	
	<ColdSnap.label>vague de froid</ColdSnap.label>
	<ColdSnap.letterLabel>Vague de froid</ColdSnap.letterLabel>
	<ColdSnap.letterText>La région subit actuellement une vague de froid exceptionnelle. Faites attention à l'hypothermie et aux cultures.</ColdSnap.letterText>
	    
    <Flashstorm.label>orage</Flashstorm.label>
	<Flashstorm.letterLabel>Orage</Flashstorm.letterLabel>
	<Flashstorm.letterText>De nombreux éclairs vont s'abattre sur la région. Cela peut provoquer des incendies massifs.</Flashstorm.letterText>
	    
    <PsychicDrone.label>Drone psychique</PsychicDrone.label>
	
	<ShortCircuit.label>court circuit</ShortCircuit.label>	
	
	<CropBlight.label>poches de bactéries</CropBlight.label>
	
	 <Alphabeavers.label>alphacastors</Alphabeavers.label>
</LanguageData>
