<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <QuestBanditCamp.label>Opportunité d'attaquer des bandits</QuestBanditCamp.label>
  <QuestBanditCamp.letterText>{0}, {1} de {2} vous a contacté.\n\nApparemment, des bandits basés non loin ont attaqués leurs caravanes. Il vous demande de détruire leur base, c'est-à-dire de détruire leurs tourelles et d'éliminer tous les hommes présents sur place. Si vous y arrivez, vos relations vont s'améliorer, et en retour il vous offrira ceci :\n\n{3}</QuestBanditCamp.letterText>
  <QuestBanditCamp.letterLabel>Opportunité d'attaquer des bandits</QuestBanditCamp.letterLabel>

  <QuestItemStash.label>Planque</QuestItemStash.label>
  <QuestItemStash.letterText>{0}, {1} de {2}, vous a contacté.\n\nIl a appris que des d'objets de valeur étaient planqués non loin de chez eux. Ces objets sont :\n\n{3}\n\nMais ces objets attirent les convoitises : dans {4} jours, quelqu'un d'autre se sera servi.\n\nLes objets de valeur attirent le danger, alors faîtes attention.\n\n{5}</QuestItemStash.letterText>
  <QuestItemStash.letterLabel>Planque</QuestItemStash.letterLabel>

  <QuestDownedRefugee.label>Appel au secours d'un réfugié blessé</QuestDownedRefugee.label>
  <QuestDownedRefugee.letterText>{0} vous contacte par radio et vous supplie de l'aider. HECAP est blessé(e) et incapable de bouger. Si aucune aide ne lui parvient, HE mourra dans {1} jours.\n\nL'endroit peut être dangereux donc prenez vos précautions.</QuestDownedRefugee.letterText>
  <QuestDownedRefugee.letterLabel>Appel au secours d'un réfugié blessé</QuestDownedRefugee.letterLabel>

  <QuestPrisonerWillingToJoin.label>Opportunité de secourir un prisonnier</QuestPrisonerWillingToJoin.label>
  <QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>Un prisonnier retenu par {0} s'est débrouillé pour voler une radio et vous appelle!\n\nNAME est détenu(e) sous bonne garde dans un campement à proximité. HECAP jure que si HE est libéré(e), HE rejoindra votre colonie. C'est un(e) {2} âgé(e) de {1} ans.</QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>
  <QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>Opportunité de secourir un prisonnier</QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>

  <QuestPeaceTalks.label>Proposition de pourparlers</QuestPeaceTalks.label>
  <QuestPeaceTalks.letterText>NAME, {0} de {1}, nous a fait parvenir un message. HECAP voudrait discuter avec nous dans une zone neutre située non loin.\n\nCe pourrait être une excellent occasion d'améliorer vos relations avec cette faction, mais attention ; un négociateur peu compétent pourrait causer plus de tort que de bien et même aller jusqu'à les mettre en colère.\n\nLeur offre ne tiendra que durant {2} jours.</QuestPeaceTalks.letterText>
  <QuestPeaceTalks.letterLabel>Proposition de pourparlers</QuestPeaceTalks.letterLabel>


</LanguageData>
